[{"id": 1, "question": "Ережеге сәйкес қандай көліктер маршруттық көліктерге жатады? ", "correct_answer": "Автобус, троллейбус және трамвай аялдамалары бар маршрут бойынша қозғалатын адамдарды тасымалдайды ", "all_answers": ["Барлық автобустар ", "Автобус, троллейбус және трамвай аялдамалары бар маршрут бойынша қозғалатын адамдарды тасымалдайды ", "Жолаушылар тасымалдайтын кез-келген көлік құралдары "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 2, "question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады? ", "correct_answer": "Тек A немесе B ", "all_answers": ["Тек Б. ", "Тек A немесе B ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGP1_QdlFBDkPzN1Lqgo2ar8kIZZD-AAIpsTEbt7F4SoSPPHz3DPkcqSxEmC4AAwEAAwIAA20AAycfBAABHgQ"}, {"id": 3, "question": "Бұл жол белгісі: ", "correct_answer": "Апаттық шығуға дейінгі бағыт және оған дейінгі арақашықтық ", "all_answers": ["Туннельдің соңына дейінгі қашықтық ", "Апаттық аялдамаға дейінгі арақашықтық ", "Апаттық шығуға дейінгі бағыт және оған дейінгі арақашықтық "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGQF_Qdl_LoPwK1evzjvD4lvfWSEPeAAIssTEbt7F4Sl1K1Y4WWgcNcSfqly4AAwEAAwIAA20AA5wiBAABHgQ"}, {"id": 4, "question": "Бұл белгі жолаушылар көлігін тротуар арқылы қоюға мүмкіндік береді: ", "correct_answer": "Реттелетін тұрақ аймағында орналасқан жолдардың екі жағында ", "all_answers": ["Жолдың оң жағында ғана жүру бағытында ең жақын қиылысқа дейін ", "Тек жолдың оң жағында «Бақыланатын тұрақ аймағының аяқталуы» белгісіне дейін ", "Реттелетін тұрақ аймағында орналасқан жолдардың екі жағында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGQV_Qdm_57Km__D31WkgcYDSbuDUDAAKtrjEbt7GAShNGIiPJfw7XINjXly4AAwEAAwIAA20AAxMBBAABHgQ"}, {"id": 5, "question": "Бұл жол белгілері: ", "correct_answer": "Жолдың тарылуына жақындағанда сізге ескертеді ", "all_answers": ["Жолақтарды оң жолға ауыстырған кезде сізге артықшылық береді ", "Сізге жолдың оңға бұрылып жатқанын хабарлайды ", "Жолдың тарылуына жақындағанда сізге ескертеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGQl_QdoE1ucX9f-h8IifXx2PJE6szAAKurjEbt7GASte2XhDq9c2rL89emi4AAwEAAwIAA20AAwLzAQABHgQ"}, {"id": 6, "question": "Сіз осы жағдайда дұрыс бұрылыс сигналын беруге міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, бірақ артында көлік құралдары болған жағдайда ғана ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGQ1_Qdo5yZ2-IgY0s8k1sjmMqxqUnAAKvrjEbt7GASu5Gu_a2mI-0dx1Lli4AAwEAAwIAA20AA8F8BQABHgQ"}, {"id": 7, "question": "Жолдарды ауыстырған кезде кім жол беруі керек? ", "correct_answer": "Көлік жүргізушісі ", "all_answers": ["Көлік жүргізушісі ", "Мотоцикл жүргізушісі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGRF_Qdp7stBiLcPoOOw9_qo_wMgliAAKwrjEbt7GASszJ9biFL3vqmcMOmC4AAwEAAwIAA20AA6IsBAABHgQ"}, {"id": 8, "question": "Сізге бұрылысқа қандай траекториямен жүруге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGRV_QdrCZdL7Z9C9U8Exq4mEnA_7CAAKxrjEbt7GASsjlt0ZDaz99nudRmC4AAwEAAwIAA20AA_IQBAABHgQ"}, {"id": 9, "question": "Ауылдан тыс жерде автомобильмен сол жақта жүруді қаншалықты жылдам жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "50 км / сағ кем емес және 90 км / сағ артық емес ", "all_answers": ["50 км / сағ артық емес ", "50 км / сағ кем емес және 70 км / сағ артық емес ", "50 км / сағ кем емес және 90 км / сағ артық емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGRl_Qdr4vTfXV4RSFqH5NP_rKwvFxAAKyrjEbt7GASlZMcQTOtt0zn95hmi4AAwEAAwIAA20AAxLvAQABHgQ"}, {"id": 10, "question": "Ауылдағы жеңіл автокөлік жүргізушісі осы траектория бойынша жүк көліктерінен оза ала ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGR1_Qds3ZjRkMfF5mdIK4gyv7CYFlAAKzrjEbt7GASmGeik3sU226u6Jpli4AAwEAAwIAA20AAxYJBQABHgQ"}, {"id": 11, "question": "Жүргізушіге автокөлікті белгіленген жерге қоюға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGSF_Qdt3DZuEgtcMbf-sCW6SyGiIOAAK0rjEbt7GASsxV1Q9lrH3Kt_pply4AAwEAAwIAA20AAwI5BAABHgQ"}, {"id": 12, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Автобус жол беруі керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGSV_Qdu-vZDrbZo5woyAJfsqE6qhBAAK1rjEbt7GASk7CuK337k-VAU7zly4AAwEAAwIAA20AA3oPBAABHgQ"}, {"id": 13, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жолаушылар вагонының жол беріп, алдымен қиылысы арқылы өтетініне көз жеткізіңіз ", "all_answers": ["Жолаушылар вагонына көше қиылысына бірінші кірген кезде жол беріңіз ", "Жолаушылар вагонының жол беріп, алдымен қиылысы арқылы өтетініне көз жеткізіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGSl_Qdv2mswOoImm3iIAtYwJZThrDAAK2rjEbt7GAShYvvXgcNFw7xtARmC4AAwEAAwIAA20AA7gvBAABHgQ"}, {"id": 14, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Кез келген адамға ", "all_answers": ["Тек автобус ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGS1_QdwzXj8Gh3MARMmdvfX2jwUmxAAK3rjEbt7GASjier8vE44w--e0XmC4AAwEAAwIAA20AAygcBAABHgQ"}, {"id": 15, "question": "Қандай максималды жылдамдықпен белгі бойынша жүре беруге болады? ", "correct_answer": "20 км / сағ ", "all_answers": ["60 км / сағ ", "50 км / сағ ", "30 км / сағ ", "20 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGTF_QdxxsS2Ob0CyGmZooa9vfYYqDAAK5rjEbt7GASpET3eT2FphZBxtLli4AAwEAAwIAA20AA3x1BQABHgQ"}, {"id": 16, "question": "Қараңғыда жолдың жарықтандырылмаған учаскелерінде жүру кезінде қандай сыртқы жарықтандыру құралдарын қолдана аласыз? ", "correct_answer": "Жарық сәулелері немесе жарық сәулелері ", "all_answers": ["Тек төмен сәуле ", "Тек үлкен жарық сәулелері ", "Жарық сәулелері немесе жарық сәулелері "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 17, "question": "Автокөліктің жұмысында қандай ақаулық бар? ", "correct_answer": "Қуат терезесі жұмыс істемейді ", "all_answers": ["Жанармай багының мойнының іш қатуы нәтиже бермейді ", "Жүргізуші орындығын реттеу механизмі жұмыс істемейді ", "Шыны жылытқыш пен үрлегіш жұмыс істемейді ", "Қуат терезесі жұмыс істемейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 18, "question": "Автокөліктің оң жақ дөңгелектері қамтамасыз етілмеген дымқыл иықтан өтіп бара жатқанда, мынаны ұсынады: ", "correct_answer": "Тежеуді қолданбай, көлікті жолға тегіс қайтарыңыз ", "all_answers": ["Баяулап, толығымен тоқтаңыз ", "Тежегіш және көлікті солға қарай тегіс басқарыңыз. ", "Тежеуді қолданбай, көлікті жолға тегіс қайтарыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 19, "question": "Жүрек-өкпе реанимациясын тек келесі жағдайда бастау керек: ", "correct_answer": "Ұйқы артериясында пульс болмаған кезде адамның есінен айрылуы ", "all_answers": ["Адамның сананың жоғалуы, импульстің болуына қарамастан ", "Ұйқы артериясында пульс болмаған кезде адамның есінен айрылуы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 20, "question": "Қауіпсіздік белдіктерімен жабдықталған жолаушылар вагонында жүрген кезде мыналарды бекіту керек: ", "correct_answer": "Көлік құралындағы барлық адамдар ", "all_answers": ["Тек жүргізуші ", "Тек жүргізуші және алдыңғы жолаушы ", "Көлік құралындағы барлық адамдар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 21, "question": "Алдымен көпірге кіре аласыз ба? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGTV_QdyuCOZFY0s1xiHcJ7dmH1TbHAAK6rjEbt7GASj7yNETRlSxK20Lwly4AAwEAAwIAA20AA4oPBAABHgQ"}, {"id": 22, "question": "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 т аспайтын жүк көлігін қандай максималды жылдамдықпен басқара беруге болады? ", "correct_answer": "80 км / сағ ", "all_answers": ["60 км / сағ ", "70 км / сағ ", "80 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGTl_QdzvSPUyy6cvdg0Rf5Tud41GsAAK7rjEbt7GASggptFsPVfyq4vjVli4AAwEAAwIAA20AAzjKBAABHgQ"}, {"id": 23, "question": "Бұл белгінің аймағында не тыйым салынған? ", "correct_answer": "Кез-келген көлік құралдарының қозғалысы ", "all_answers": ["20 км / сағ жоғары жылдамдықпен жүру ", "Тек автокөлік құралдарының қозғалысы ", "Кез-келген көлік құралдарының қозғалысы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGT1_Qd0pG_hh40LYmIHqoDyaQIC1DAAK8rjEbt7GASiTImrUmx5bQFiFzly4AAwEAAwIAA20AA9MyBAABHgQ"}, {"id": 24, "question": "Кері бағдаршам сөніп тұрса, басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Автобус жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGUF_Qd1repp7igV2UKMGgqJ7J4VaGAAK9rjEbt7GASpG-h2kDlW3zhPHdly4AAwEAAwIAA20AA-cCBAABHgQ"}, {"id": 25, "question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады? ", "correct_answer": "Тек сол жақта ", "all_answers": ["Тек сол жақта ", "Тікелей және солға ", "Солға және артқа "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGUV_Qd2k8CYeIvnvVYTRowxUDjeBOAAK-rjEbt7GAStqHtHfGAtw7WoJrly4AAwEAAwIAA20AA-IyBAABHgQ"}, {"id": 26, "question": "Автокөлік жүргізушісінің көтерілген қолы - бұл сізге мынаны хабарлайды: ", "correct_answer": "Тоқтатып, мотоцикл жүргізушісіне жол беру үшін баяулау ниеті туралы ", "all_answers": ["Оның оңға бұрылу ниеті туралы ", "Оның түзу жүру ниеті туралы ", "Тоқтатып, мотоцикл жүргізушісіне жол беру үшін баяулау ниеті туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGUl_Qd3mQOpw4eshduEMd6Fft3cp6AAK_rjEbt7GASrvr6pur0lqWrwLZli4AAwEAAwIAA20AA1PKBAABHgQ"}, {"id": 27, "question": "Сол жақ жолақ бойымен жылжып, сіз оңға ауысқыңыз келеді. Қай суретте сіз жол беруге міндеттелген жағдай көрсетілген? ", "correct_answer": "Екеуінде де ", "all_answers": ["Сол жақта ", "Оң жақта ", "Екеуінде де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGU1_Qd4myjMkCatM_tpxvH8J4V3-gAALArjEbt7GASnWbi-a8XAT5D0ldmi4AAwEAAwIAA20AA_7uAQABHgQ"}, {"id": 28, "question": "Сізге көрсетілген жерде бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Жақындаған пойыз болмаған кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGVF_Qd5l5AkHxhOlhaNZjcltzl53_AALBrjEbt7GAShPbwDJnJKh72LzRly4AAwEAAwIAA20AA4P6AwABHgQ"}, {"id": 29, "question": "Қандай жағдайда сіз жолдың жүру бөлігін жолаққа бөлетін таңбаның үзілген сызықтарына тап бола аласыз? ", "correct_answer": "Тек қайта құру кезінде ", "all_answers": ["Тек қайта құру кезінде ", "Қараңғыда көлік жүргізгенде ғана ", "Жолда басқа көліктер болмаса ғана ", "Барлық осы жағдайларда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 30, "question": "Сізге мотоцикл жүргізушісін басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGVV_Qd6lLD-tx0VHo2CN_gHlV8jCzAALDrjEbt7GASv5J5xWR_PnFc9RWmS4AAwEAAwIAA20AA_HpAQABHgQ"}, {"id": 31, "question": "Осы жағдайда максималды MPW 3,5 тоннадан аспайтын жүк көлігінің жүргізушісі тұрақ ережелерін бұзды ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGVl_Qd7muzXFVuJmQMAPsyfqKfUOAAALErjEbt7GASnvL0DdQjU0oj4Brly4AAwEAAwIAA20AA6k6BAABHgQ"}, {"id": 32, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Автобус және жаяу жүргінші ", "all_answers": ["Тек жаяу жүргіншілерге арналған ", "Тек автобус ", "Автобус және жаяу жүргінші ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGV1_Qd8najq5WnNcf46RaMILRZHggAALFrjEbt7GASmX__zTVurr4qe4XmC4AAwEAAwIAA20AAxgpBAABHgQ"}, {"id": 33, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Көлікке жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGWF_Qd9irksxoqUjZlSNFJr7YQRwlAALGrjEbt7GASi5qLKTUBtk-ueRsmy4AAwEAAwIAA20AA2tQAAIeBA"}, {"id": 34, "question": "Мұндай жағдайда мотоцикл жүргізушісі сізге жол беруге міндетті ме? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGWV_Qd-iyL4YqERU0ZQPprC77uU1oAALHrjEbt7GASpvZzV_KsyjMCt9hmi4AAwEAAwIAA20AAzLsAQABHgQ"}, {"id": 35, "question": "Бұл жағдайда сіз: ", "correct_answer": "Белгіленген аялдамадан бастап автобусқа жол беру керек ", "all_answers": ["Белгіленген аялдамадан бастап автобусқа жол беру керек ", "Сіздің артықшылығыңыз бар, өйткені автобус жүргізушісі екінші жолға шығумен қозғала бастайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGWl_Qd_gXobiUJGiX0gon6Ng0u7D-AALIrjEbt7GASrq-et6uZ8SvlKDoly4AAwEAAwIAA20AAzUyBAABHgQ"}, {"id": 36, "question": "Төмендегі жағдайлардың қайсысында икемді ілмекті сүйреуге тыйым салынады? ", "correct_answer": "Тек мұзда ", "all_answers": ["Тек таулы жолдарда ", "Тек мұзда ", "Қараңғыда және нашар көрінетін жерлерде ғана ", "Барлық осы жағдайларда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 37, "question": "Мотоциклді пайдалану кезінде протектордың ең кіші қалдық биіктігі қандай болады? ", "correct_answer": "0,8 мм ", "all_answers": ["0,8 мм ", "1,0 мм ", "1,6 мм ", "2,0 мм "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 38, "question": "Тоқтау жолы дегеніміз не? ", "correct_answer": "Жүргізуші қауіпті байқаған сәттен бастап толық тоқтағанға дейін көлік құралымен жүріп өткен жол ", "all_answers": ["Жүргізуші қауіпті байқаған сәттен бастап толық тоқтағанға дейін көлік құралымен жүріп өткен жол ", "Тежегіш басталған сәттен бастап көлік толық жүріп өткен жол ", "Осы көлік құралының техникалық сипаттамасымен анықталған тежеу ​​қашықтығына тең қашықтық "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 39, "question": "Жүргізушінің реакция уақыты дегеніміз не? ", "correct_answer": "Жүргізуші қауіпті анықтап, оны болдырмауға бағытталған шараларды қабылдағанға дейінгі уақыт", "all_answers": ["Жүргізуші қауіпті анықтаған сәттен бастап, көлік толық тоқтағанға дейінгі уақыт", "Жүргізуші қауіпті анықтап, оны болдырмауға бағытталған шараларды қабылдағанға дейінгі уақыт", "Аяқтың жанармай педальынан тежегіш педальына жылжуы үшін қажет уақыт"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 40, "question": "Қара жолдан кетіп, сіз мынаны аласыз: ", "correct_answer": "Негізгі жолда ", "all_answers": ["Негізгі жолда ", "Барабар жолда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGW1_QeAe4FGLW01YuQnafrsvjOizYAALJrjEbt7GAStMFypQ8_6_Kew1Ili4AAwEAAwIAA20AA-11BQABHgQ"}, {"id": 41, "question": "Қайда тоқтау керек? ", "correct_answer": "Жолдың қиылысқан бөлігінің шетіне дейін (B) ", "all_answers": ["(A) белгісінің алдында ", "Жол қиылысына дейін (B) ", "Жолдың қиылысқан бөлігінің шетіне дейін (B) "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGXF_QeBfhXLqwRKhzoZWUdcQPtzKEAALKrjEbt7GASipTr5q4EIQr6L3Rly4AAwEAAwIAA20AA9P8AwABHgQ"}, {"id": 42, "question": "Қашан 40 км / сағ жылдамдықпен қозғалу керек? ", "correct_answer": "Тек жол жамылғысы дымқыл болған кезде ", "all_answers": ["Барлық жағдайда ", "Тек жол жамылғысы дымқыл болған кезде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGXV_QeCfJKgPqOMQd-drgsNkbaHB3AALLrjEbt7GASlxbC-U7saePHxeili4AAwEAAwIAA20AAz4HBQABHgQ"}, {"id": 43, "question": "Белгілердің қайсысы бір бағыттағы жолдың басында орнатылған? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "B немесе D ", "B немесе C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGXl_QeDZ2bN97fTI2HE2zeSBmW98JAALMrjEbt7GASkhlPa3p1AdjIxxLli4AAwEAAwIAA20AA3ZzBQABHgQ"}, {"id": 44, "question": "Жолаушыларды алып кету немесе түсіру үшін осы жерге тоқтай аласыз ба? ", "correct_answer": "Ия, егер сіз маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі жасамасаңыз ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер сіз маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі жасамасаңыз ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGX1_QeEeqVKiaSMwE9Hbe0qEwu3UKAALNrjEbt7GASrCw6XEgykekjiTqly4AAwEAAwIAA20AAxcoBAABHgQ"}, {"id": 45, "question": "Жүргізуші жыпылықтайтын шаммен қай бағытта жүре алады? ", "correct_answer": "Кез келген жағдайда ", "all_answers": ["Тек оң жақта ", "Тікелей немесе оңға ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGYF_QeFY0qtqU655b92sp6xDGiIYYAALOrjEbt7GASiRIIoyLBik7gQ_Hly4AAwEAAwIAA20AA6cDBAABHgQ"}, {"id": 46, "question": "Сіз өзіңіздің бұрылыс сигналдарыңызбен қашан ескерту белгісін бермеуіңіз керек? ", "correct_answer": "Тек сигнал басқа жол пайдаланушыларды адастыруы мүмкін болған жағдайда ", "all_answers": ["Егер жолда басқа жол қозғалысы қатысушылары болмаса ғана ", "Тек сигнал басқа жол пайдаланушыларды адастыруы мүмкін болған жағдайда ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 47, "question": "Қандай траекториямен оңға бұрыла аласыз? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGYV_QeGezf5Az1k7JqoeLvgABinCr7QACz64xG7exgErw97vBrvNXO-xvQJYuAAMBAAMCAANtAAPUcQUAAR4E"}, {"id": 48, "question": "Сіз осылай қиылыста бұрылуға рұқсат етесіз бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGYl_QeHUt2phE9zAiLIJkfmh9-cPBAALQrjEbt7GASlFaRHEOgB0XNU7zly4AAwEAAwIAA20AA4YXBAABHgQ"}, {"id": 49, "question": "Мұндай жағдайда сізге қай жолақпен жүруге рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Тек оң жақта ", "all_answers": ["Кез келген үшін ", "Тек оң жақта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGY1_QeIS3SlUBXhbWs9Yu02zHTAO3AALRrjEbt7GASkfhNpEb5lAoEHNoly4AAwEAAwIAA20AA984BAABHgQ"}, {"id": 50, "question": "Егер сіз жолдың осы бөлігінде мұндай маневр жасауға тыйым салынбаса, басып озуды қандай жағдайда бастауға болады? ", "correct_answer": "Егер екі шарт орындалса ", "all_answers": ["Тек келе жатқан жол озу үшін жеткілікті қашықтықта бос болған жағдайда ғана ", "Ешкім сізден озып кетпесе ғана ", "Егер екі шарт орындалса "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 51, "question": "Сізге осы жерде жолаушыларды отырғызуға тоқтай аласыз ба? ", "correct_answer": "Егер бұл маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Егер бұл маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGZF_QeJSuyZ4kGvEwHEm05g_nZs2xAALSrjEbt7GASlXw5k45H_7xo2r7lC4AAwEAAwIAA20AA0bZBgABHgQ"}, {"id": 52, "question": "Тікелей жүру кезінде сіз: ", "correct_answer": "Тоқтаусыз көше қиылысы арқылы жүре беруге болады ", "all_answers": ["Тоқтау сызығына дейін тоқтауы керек ", "Тоқтаусыз көше қиылысы арқылы жүре беруге болады ", "Басқа бағыттардан қозғалатын көліктерге жол беруі керек "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGZV_QeKNnJTMZKaJoJQae4XvXJoXxAALTrjEbt7GASjQ5SH_OZDo4yw1Ili4AAwEAAwIAA20AA5htBQABHgQ"}, {"id": 53, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGZl_QeLOoFDAdBVC0lrV_4rlpPjm7AALUrjEbt7GASrJMFTUMSaocAhWili4AAwEAAwIAA20AA0YOBQABHgQ"}, {"id": 54, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек трамвай А ", "all_answers": ["А трамвайына және автомобильге арналған ", "Тек трамвай А ", "Барлық көліктер ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGZ1_QeMSM78-BNPtdZIQfI2oYKW43AALVrjEbt7GASnJUoxvGWLDDXvAZlS4AAwEAAwIAA20AA2rBBgABHgQ"}, {"id": 55, "question": "Қандай жүргізуші аялдау ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Екеуі де бұзылған ", "all_answers": ["Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "Тек жүк көлігінің жүргізушісі ", "Екеуі де бұзылған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGaF_QeNXge8vmXxZ_WTQwEWb8sgr3AALWrjEbt7GAStyLffqVJIE-2NZWmS4AAwEAAwIAA20AAyPwAQABHgQ"}, {"id": 56, "question": "Тізімде көрсетілген талаптардың қайсысы жолдарда көлік жүргізуді үйретуге жіберілген тыңдаушыға қойылады? ", "correct_answer": "Барлық аталған талаптар ", "all_answers": ["Кем дегенде 16 жаста ", "Бастапқы басқару дағдыларының болуы ", "Жол ережелерін білу ", "Барлық аталған талаптар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 57, "question": "Мотоциклдерде қанша тұманға қарсы шамдар рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Тек қана бір ", "all_answers": ["Тек қана бір ", "Бір немесе екі ", "Тек екеуі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 58, "question": "Бұрылған кезде алдыңғы доңғалақты көліктің артқы осі сырғып кетті. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Рульмен қозғалыс бағытын реттеп, жанармай шығынын аздап көбейтіңіз ", "all_answers": ["Жанармай беруді азайтыңыз, қозғалысты тұрақтандыру үшін рульді пайдаланыңыз ", "Баяулап, руль дөңгелегін сырғанаққа қарай бұраңыз ", "Рульдік позицияны өзгертпей отын беруді айтарлықтай арттырыңыз ", "Рульмен қозғалыс бағытын реттеп, жанармай шығынын аздап көбейтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 59, "question": "Естен тануға көмектесу үшін алдымен не істеу керек? ", "correct_answer": "Жатып, аяғыңызды көтеріңіз ", "all_answers": ["Жәбірленушіні отырғызыңыз ", "Жатыңыз және басыңызды көтеріңіз ", "Жатып, аяғыңызды көтеріңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 60, "question": "Бұл жолдың жүріс бөлігінде: ", "correct_answer": "Көлік қозғалысына арналған екі жолақ ", "all_answers": ["Көлік қозғалысы үшін бір жолақ ", "Көлік қозғалысына арналған екі жолақ ", "Көлік қозғалысына арналған үш жолақ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGaV_QeOMf0mrX7elTLJtkxGA8DyaPAALXrjEbt7GASkp2KHq3Dcan4RJwly4AAwEAAwIAA20AA_gzBAABHgQ"}, {"id": 61, "question": "Бұл белгілер сізге ескертеді: ", "correct_answer": "Жол белгісінен 150-300 м артта кейін, қауіпті бұрылыстармен 500 м жол учаскесі басталады ", "all_answers": ["500 м-ден кейін қауіпті бұрылыстар болған кезде ", "Жол белгісінен 150-300 м артта кейін, қауіпті бұрылыстармен 500 м жол учаскесі басталады ", "Ұзындығы 500 м болатын қауіпті бұрылыстар бар учаске белгіден кейін бірден басталады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGal_QePLtP5apIff9DKv1PpoqqDOqAALZrjEbt7GAStN8yxC9lSfVVUYFly4AAwEAAwIAA20AA-cYBAABHgQ"}, {"id": 62, "question": "Белгілердің қайсысы оның әрекетін тек жоғарыда орнатылған жолаққа дейін созады? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "B және C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGa1_QeQKSg3d5G5Zm6HJuNf_deXQhAALarjEbt7GASvWFb0CPyqpgI2_Uli4AAwEAAwIAA20AA23NBAABHgQ"}, {"id": 63, "question": "Бұл сары фоны бар жол белгісі сізге мынаны хабарлайды: ", "correct_answer": "Әрі қарай қозғалу тек қарсы бағыттағы жүріс бөлігінде мүмкін ", "all_answers": ["Әрі қарай қозғалу тек екінші жолда ғана мүмкін ", "Әрі қарай қозғалу тек қарсы бағыттағы жүріс бөлігінде мүмкін ", "Әрі қарай қозғалу басқа жолда ғана мүмкін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGbF_QeRJxc67w7ogTwYUJkoyse1-0AALbrjEbt7GASoNS1pjuvTBENyWlli4AAwEAAwIAA20AA_oEBQABHgQ"}, {"id": 64, "question": "Жолда «ТОҚТА» жазуы түріндегі таңбалаудың мәні неде? ", "correct_answer": "Тоқтау сызығына жақындау туралы ескертеді және «Тоқтаусыз көлік жүргізуге тыйым салынады» ", "all_answers": ["Сигнал қиылысының алдындағы аялдама сызығына жақындау туралы ескертеді ", "Тоқтау сызығына жақындау туралы ескертеді және «Тоқтаусыз көлік жүргізуге тыйым салынады» ", "Жақындай беріңіз деп ескертеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 65, "question": "Қандай көліктерге тура алға жүруге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тек жүк көлігі ", "all_answers": ["Тек жеңіл және жүк көліктеріне арналған ", "Тек жүк көлігі ", "Тек жүк көлігі мен автобус ", "Барлық көліктер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGbV_QeSKjeqZi0ZRcIAil6LKZNsuGAALcrjEbt7GASilNsaMU1yCVynJmmi4AAwEAAwIAA20AA1PuAQABHgQ"}, {"id": 66, "question": "Сіз үлкен жолмен жүре бергіңіз келеді. Сізге оң жақтағы бағыт көрсеткіштерін қосу керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер артта көлік жүретін болса ғана ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGbl_QeTGIUmoIG2uzl_Mxb3p6s0P9AALdrjEbt7GASolW5zTEm2fXPvZBli4AAwEAAwIAA20AA6F8BQABHgQ"}, {"id": 67, "question": "Кім жол беруге міндетті? ", "correct_answer": "Көлік жүргізушісі ", "all_answers": ["Жүк көлігінің жүргізушісі ", "Көлік жүргізушісі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGb1_QeUGBvZHvxPkc7eBV9xeT0PbrAALerjEbt7GASs-xgwK7gfluusvKmS4AAwEAAwIAA20AAzS5AQABHgQ"}, {"id": 68, "question": "Сіз бұрылыс бағытында қандай траекториямен жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGcF_QeVMeFMExwT-NrVWXbhWf0SFMAALfrjEbt7GASr9gzetJAupGKfVBli4AAwEAAwIAA20AAzx3BQABHgQ"}, {"id": 69, "question": "Егер техникалық себептер бойынша сіздің көлігіңіз 40 км / сағ жылдамдыққа жете алмаса, елді мекенде жүріс бөлігінің қай жолағында жүруге рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Тек оң жақ шетінде ", "all_answers": ["Тек оң жақ шетінде ", "Екінші жолдан әрі емес ", "Сол жақтан басқа кез-келген нәрсе "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 70, "question": "Сізге мотоцикл жүргізушісін басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Қиылысынан өткеннен кейін ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGcV_QeWH8njCY_8lfR9fbkiqrMlXKAALgrjEbt7GASmt7SvE-opLRiQPZli4AAwEAAwIAA20AA4fQBAABHgQ"}, {"id": 71, "question": "Қандай жүргізуші тұрақ ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Тек көлік жүргізушісі ", "all_answers": ["Екеуі де бұзылған ", "Тек көлік жүргізушісі ", "Тек мотоцикл жүргізушісі ", "Ешкім сынған жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGcl_QeXDugbEF2aYdxhCNGr380ka_AALhrjEbt7GASm6ITFUH-otvqdBemi4AAwEAAwIAA20AA6jwAQABHgQ"}, {"id": 72, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Тек жыпылықтайтын шамы бар және арнайы мүйізі бар көлікке жол салыңыз ", "all_answers": ["Алдымен өтіңіз ", "Тек келе жатқан көлікке жол ашыңыз ", "Тек жыпылықтайтын шамы бар және арнайы мүйізі бар көлікке жол салыңыз ", "Екі көлікке де жол беріңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGc1_QeX_JcHY1L3OlmXc1VPQElLUfAALirjEbt7GASkwRBcTD_z65LfsamC4AAwEAAwIAA20AA58mBAABHgQ"}, {"id": 73, "question": "Сіз алға қарай бағыттағыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Тек жолаушылар көлігінің қиылысына кіргеннен кейін ғана жүруді жалғастырыңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек жолаушылар көлігінің қиылысына кіргеннен кейін ғана жүруді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGdF_QeY_j2sylGxtdspmi_2n8N4YTAALjrjEbt7GASklF5QT9cxAPr2r7lC4AAwEAAwIAA20AA0nVBgABHgQ"}, {"id": 74, "question": "Сіз бұрылуға ниет білдірдіңіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Тек жолаушылар көлігіне жол ашып, бұрылыңыз ", "all_answers": ["Тек жолаушылар көлігіне жол ашып, бұрылыңыз ", "Екі көлікке де жол беріп, бұрылыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGdV_QeZ-MmNE8L_wvlS_f957n9ghrAALkrjEbt7GASm1TmrsQt2gXmiBzly4AAwEAAwIAA20AA6Y1BAABHgQ"}, {"id": 75, "question": "Тұрғын үй аймағында қандай әрекеттерге тыйым салынады? ", "correct_answer": "Жоғарыда аталған әрекеттердің барлығы ", "all_answers": ["Тек трафик арқылы ", "Оқу серуені ғана ", "Тек қозғалтқыш жұмыс істейтін жерде тұрақ ", "Жоғарыда аталған әрекеттердің барлығы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 76, "question": "Қатты ілмектермен сүйреген кезде сүйрейтін көлік пен сүйрелетін көлік құралдары арасында қанша қашықтық қамтамасыз етілуі керек? ", "correct_answer": "4 м артық емес ", "all_answers": ["4 м артық емес ", "4-тен 6 м-ге дейін ", "Ережелермен реттелмеген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 77, "question": "Сізге көлік құралын басқаруға қашан рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Тұманға қарсы шамдар жоқ ", "all_answers": ["Сыртқы шамдар лас ", "Фара реттелмеген ", "Шамдарда осы шамның түріне сәйкес келмейтін диффузорлар қолданылады ", "Тұманға қарсы шамдар жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 78, "question": "Руль дөңгелегі тайғақ жолда кенеттен бұрылған кезде сырғанаудың қауіпті салдарын болдырмау үшін жүргізуші не істеуі керек? ", "correct_answer": "Руль дөңгелегін сырғанау бағытына жылдам және тегіс бұраңыз, көлік құралының траекториясын туралаңыз", "all_answers": ["Руль дөңгелегін сырғанау бағытына жылдам және тегіс бұраңыз, көлік құралының траекториясын туралаңыз", "Іліністі ажыратыңыз", "Тежегіш педальды басыңыз"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 79, "question": "Жүрек-өкпелік реанимациядан кейін көзге көрінетін сыртқы жарақаттарсыз ес-түссіз зардап шегуші не істемеуі керек? ", "correct_answer": "Басыңыздың астындағы роликпен арқаңызға жатқызыңыз ", "all_answers": ["Басыңыздың астындағы роликпен арқаңызға жатқызыңыз ", "Бүйіріне жатып, жәбірленушінің басын бүйіріне бұраңыз ", "Жәбірленушінің жоғарғы қолын бастың астына қойыңыз ", "Жәбірленушінің үстіңгі аяғын тізеге бүгіп, жерге қойыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 80, "question": "Бұл жолдың қанша жүріс бөлігі бар? ", "correct_answer": "Бір ", "all_answers": ["Бір ", "Екі ", "Төрт "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGdl_Qea6e_Jm_rdGHrSPyt5ZRoufkAALlrjEbt7GASp2gOWheCLoEKJ_oly4AAwEAAwIAA20AA-QlBAABHgQ"}, {"id": 81, "question": "Жол белгілері ылғалды болған кезде ғана қандай белгілер жарамды? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек А және В ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGd1_Qeb9Aq1FLN3o4UWTqbe3N6hI8AALmrjEbt7GASrETUEVBlFiDnOlRmC4AAwEAAwIAA20AA1AUBAABHgQ"}, {"id": 82, "question": "Сізге көрсетілген жерде көлік қоя аласыз ба? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGeF_Qec5-vMm6QQEMiyv2mC6McvmxAALnrjEbt7GASgy9Erms0tUxZ_NBli4AAwEAAwIAA20AAzp6BQABHgQ"}, {"id": 83, "question": "Қандай траектория бойынша жүруге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек A немесе B бойынша ", "Кез келген үшін ", "Б-дан басқасы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGeV_Qed7WqVm_iGAaPBPpxrg1BtQeAALorjEbt7GAStuHMphkoS8rIpdJli4AAwEAAwIAA20AA6BxBQABHgQ"}, {"id": 84, "question": "Автокөлік қоршауындағы осындай тік белгілер сізге ескертеді: ", "correct_answer": "Жолдың қауіпті учаскесімен жүру туралы ", "all_answers": ["Теміржол өткеліне жақындау ", "Қауіпті қиылысқа жақындағанда ", "Жолдың қауіпті учаскесімен жүру туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGel_Qee6EqbPpSTdZurjLiNuWlzMLAALprjEbt7GASrm-coxLBKc-yt5hmi4AAwEAAwIAA20AA1zuAQABHgQ"}, {"id": 85, "question": "Егер сіз жасыл бағдаршамнан кейін сары бағдаршам жанып тұрса, қиылыстың алдынан тек төтенше тежеуді басу арқылы тоқтай алатын болсаңыз, көлік жүргізуді жалғастыра аласыз ба? ", "correct_answer": "Рұқсат етілген ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Егер сіз қиылыста алға қарай жүргіңіз келсе ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 86, "question": "Мотоцикл жүргізушісі берген бұл сигнал сізге хабарлайды: ", "correct_answer": "Жолаушылар көлігіне тоқтап, жол беру үшін баяулату ниеті туралы ", "all_answers": ["Оның түзу жүру ниеті туралы ", "Оның оңға бұрылу ниеті туралы ", "Жолаушылар көлігіне тоқтап, жол беру үшін баяулату ниеті туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGe1_Qef4ndAGqlwgpKrMUczyPqURoAALqrjEbt7GASpU11q1HloDgg3IZmC4AAwEAAwIAA20AA_UdBAABHgQ"}, {"id": 87, "question": "Автокөлікпен екінші бағытта жүруді қай бағытта жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Тікелей, солға және артқа ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тікелей және солға ", "Тура және дұрыс ", "Тікелей, солға және артқа "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGfF_Qeg1AU4lqokYzAAHr3oB-pYJBOAAC664xG7exgEoAAXsocjdbH9Udt3eXLgADAQADAgADbQADIj4EAAEeBA"}, {"id": 88, "question": "Сізге оң жақтағы іргелес жолға бұрылу керек. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жылдамдықты өзгертпестен, тежеу ​​жолағына ауысыңыз, баяулаңыз, содан кейін бұрылыңыз ", "all_answers": ["Жолақтарды өзгертпестен, жылдамдықты азайтыңыз, содан кейін тежеу ​​жолына ауысыңыз ", "Жылдамдықты өзгертпестен, тежеу ​​жолағына ауысыңыз, баяулаңыз, содан кейін бұрылыңыз ", "Екі нұсқа да мүмкін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGfV_Qeh3SPvNsICUIgOO5QJUVJ7TBAALsrjEbt7GASo2Wpl4C_vv05azrly4AAwEAAwIAA20AAwsrBAABHgQ"}, {"id": 89, "question": "Тіркемесі бар автокөлікті басқарудың максималды жылдамдығы қандай? ", "correct_answer": "70 км / сағ ", "all_answers": ["50 км / сағ ", "60 км / сағ ", "70 км / сағ ", "80 км / сағ ", "90 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGfl_Qei1-uzU3HvdJyWovh-Bz7I7lAALtrjEbt7GASgRU5KoVdrJv6Ytuly4AAwEAAwIAA20AA-w1BAABHgQ"}, {"id": 90, "question": "Жүк машинасы сіздің алдыңызда болғаннан кейін сол жолақпен жүре аласыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGf1_Qejyj-hcD7Ibe2gS7aB83vkQXAALurjEbt7GASrcAAdZ8g-IwX8kCRZYuAAMBAAMCAANtAAM4cQUAAR4E"}, {"id": 91, "question": "Қандай жүргізуші тұрақ ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Ешкім сынған жоқ ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Ешкім сынған жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGgF_QekwQ1eFoEvPESiJrlOfNfnctAALvrjEbt7GASuK0Z_Pihmkc6xvKly4AAwEAAwIAA20AAyEAAQQAAR4E"}, {"id": 92, "question": "Сіз бұрылуға ниет білдірдіңіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жеңіл автомобильге жол беріп, бұрылыс жасаңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Жеңіл автомобильге жол беріп, бұрылыс жасаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGgV_QelzrUxDVQdNcSoquTbdL0gZ4AALwrjEbt7GASjgaTd3rIBtDDI9uly4AAwEAAwIAA20AAwo5BAABHgQ"}, {"id": 93, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек трамвай ", "all_answers": ["Тек трамвай ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Екі көлік үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGgl_QemtB4qlt-OdvLc9becLP4E_tAALxrjEbt7GAShrCl3CTpD3Ob8QOmC4AAwEAAwIAA20AA2knBAABHgQ"}, {"id": 94, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек жыпылықтайтын шамы бар жүк көлігіне жол ашыңыз ", "Екі көлікке де жол беріңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGg1_Qenuv5sKHZZrK9bd1xGznsu63AALyrjEbt7GAStq8EJZjpw2RSmVjmi4AAwEAAwIAA20AA-bnAQABHgQ"}, {"id": 95, "question": "Сізге теміржол өткелінен өтуге рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Ия, өйткені өткел қызметкері тек келе жатқан көлік құралына ғана жүруге тыйым салады ", "Ия, егер жақындап келе жатқан пойыз болмаса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGhF_Qeopu23tIzLUMQr7-0cOJn92EAALzrjEbt7GASsDtCyFarc7HNaFMli4AAwEAAwIAA20AAwV2BQABHgQ"}, {"id": 96, "question": "Қандай жағдайларда дыбыстық сигналдарды елді мекендерде пайдалануға жол беріледі? ", "correct_answer": "Тек жол-көлік оқиғасының алдын алу үшін ", "all_answers": ["Тек озып кету туралы ескерту үшін ", "Тек жол-көлік оқиғасының алдын алу үшін ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 97, "question": "Рульдегі жалпы реакцияның қандай мәнінде жеңіл автомобильге жол беріледі? ", "correct_answer": "10 градустан аспайды ", "all_answers": ["10 градустан аспайды ", "20 градустан аспайды ", "25 градустан аспайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 98, "question": "Қатты трафикте жүру кезінде төтенше жағдай ықтималдығы аз болады, егер сіздің көлігіңіздің жылдамдығы: ", "correct_answer": "Ағынның орташа жылдамдығына тең ", "all_answers": ["Орташа ағын жылдамдығынан едәуір аз ", "Орташа ағын жылдамдығынан едәуір жоғары ", "Ағынның орташа жылдамдығына тең "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 99, "question": "Тұман жағдайында көлік жүргізу кезінде объектілерге дейінгі арақашықтық көрсетілген: ", "correct_answer": "Шынымен салыстырғанда үлкенірек ", "all_answers": ["Шынымен салыстырғанда үлкенірек ", "Шындыққа қарағанда аз ", "Шындыққа сәйкес келеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGhV_QeptIG-1tw2VYRBuYTLk9O_8qAAL0rjEbt7GAStAPKbN58z4ZalVgmi4AAwEAAwIAA20AAwzrAQABHgQ"}, {"id": 100, "question": "Көліктің рұқсат етілген ең үлкен салмағы қандай? ", "correct_answer": "Жүк, жүргізуші және жолаушылары бар көліктің массасы, өндіруші рұқсат еткен шекті мөлшер", "all_answers": ["Тасымалдауға рұқсат етілген шекті жүктің массасы өндіруші белгілейді", "Өндіруші белгілеген жүк, жүргізуші және жолаушылар массасын қоспағанда, көлік массасы", "Жүк, жүргізуші және жолаушылары бар көліктің массасы, өндіруші рұқсат еткен шекті мөлшер"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 101, "question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады? ", "correct_answer": "Тікелей немесе артқа ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тікелей немесе артқа ", "Барлық бағыттар бойынша "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGhl_QeqxibrZRYx4k9xhpdXcAAQ2JrAAC9a4xG7exgEoP2iyarKTzgeTlPpYuAAMBAAMCAANtAAPwcgUAAR4E"}, {"id": 102, "question": "Қандай белгілер автокөлікпен тұрғылықты жерге баруға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Тек А және В ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек ", "Тек А және В ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGh1_QerozVSD5_8NzGj6xLoZPGxoLAAL2rjEbt7GASonT-k_9R-YFLmJjmi4AAwEAAwIAA20AA5nsAQABHgQ"}, {"id": 103, "question": "Бұл жол белгілері нені білдіреді? ", "correct_answer": "Автобус / троллейбусты одан әрі жылжытуға болатын тұрақ ", "all_answers": ["Тек автобустарға арналған тұрақ ", "Автобустар мен троллейбустарға арналған тұрақ ", "Автобус / троллейбусты одан әрі жылжытуға болатын тұрақ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGiF_QesrRfX-k6pNHrVEPWAvRuvCdAAL3rjEbt7GASgcRCd5PLMUpX4Brly4AAwEAAwIAA20AA1E7BAABHgQ"}, {"id": 104, "question": "Жолақтағы үшбұрыш белгілері нені білдіреді? ", "correct_answer": "Сізге жол беру керек жерге жақындау туралы ескертеді ", "all_answers": ["Сіз жолдың қауіпті бөлігіне кіресіз ", "Сізге жол беру керек жерге жақындау туралы ескертеді ", "Тоқтататын жерді көрсетеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGiV_QetpNtFoY5-7wlBD6Sc492P4KAAL4rjEbt7GASjONrKXgV3iVdczKmS4AAwEAAwIAA20AA8q2AQABHgQ"}, {"id": 105, "question": "Егер сіз көше қиылысына кіргеннен кейін жол диспетчері қолын жоғары көтерген болса, сізге машинаны жалғастыруға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат етілген ", "all_answers": ["Рұқсат жоқ ", "Егер сіз оңға бұрылсаңыз ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат етілген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 106, "question": "Сіз үлкен жолмен жүре бергіңіз келеді. Сіз сол жақ бағыт көрсеткіштерін қосуға міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Егер көлік құралдары басқа бағыттардан келе жатса, қажет ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGil_QeuqAKz0VOFG-umaC9dl4AUzxAAL5rjEbt7GASpTElK0gPqvSaJPlly4AAwEAAwIAA20AA-khBAABHgQ"}, {"id": 107, "question": "Аулаға бұрылған кезде кімге жол беру керек? ", "correct_answer": "Қарсы келе жатқан көлік пен жаяу жүргіншілер ", "all_answers": ["Тек келе жатқан көлікке ", "Қарсы келе жатқан көлік пен жаяу жүргіншілер ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGi1_QevngbxnJgFJPedi9Uj1qMBkZAAL6rjEbt7GASrmeYCYluju7U6d0ly4AAwEAAwIAA20AA9g7BAABHgQ"}, {"id": 108, "question": "Осы қиылыста бұрылыс жасауға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGjF_Qewmb4Uqbcqu9xm-zVJ_M2JMQAAL7rjEbt7GASiRD_6Ark4l37_Hdly4AAwEAAwIAA20AA3D_AwABHgQ"}, {"id": 109, "question": "Жеңіл автокөлікте жүрудің максималды жылдамдығы қандай? ", "correct_answer": "110 км / сағ ", "all_answers": ["70 км / сағ ", "90 км / сағ ", "110 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGjV_Qexjlx1Id8QABsP3hkKA10bMWZgAC_K4xG7exgEr9foXKXmeX-IjpUZguAAMBAAMCAANtAAPTFAQAAR4E"}, {"id": 110, "question": "Сіз келе жатқан көлікке жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGjl_QeyqbT6mxXzu37r8oOn0xJ5XaAAL9rjEbt7GASoOXZ8rAgG-69-g-li4AAwEAAwIAA20AA3N1BQABHgQ"}, {"id": 111, "question": "Көлігіңізді көрсетілген жерге қоюға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Егер бұл маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGj1_Qezi7aDSep2ngNTi2TJ79Hro2AAL-rjEbt7GASu43XcfkAYpK3_AZlS4AAwEAAwIAA20AA5_GBgABHgQ"}, {"id": 112, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Трамвайға жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Сіз арнайы бағдаршамның рұқсат етілген сигналын күтіп, содан кейін ғана бұрыласыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGkF_Qe0ds--CwAcnte7kHH23vBkyIAAL_rjEbt7GASti_iPZHXVdwUs9emi4AAwEAAwIAA20AAyHrAQABHgQ"}, {"id": 113, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жаяу жүргіншілерге жол ашыңыз ", "all_answers": ["Жаяу жүргіншілерге жол ашыңыз ", "Жаяу жүргіншілерге жол бермей, қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGkV_Qe1dOP5Z3h9zZkYTnw0tlH6edAAOvMRu3sYBKf-dB2LfINKV2lkmWLgADAQADAgADbQAD_n0FAAEeBA"}, {"id": 114, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жарқыраған шамы мен арнайы мүйізі бар көлікке жол ашыңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Жарқыраған шамы мен арнайы мүйізі бар көлікке жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGkl_Qe2cvyHP-98V0Jkiud3W7DF6eAAIBrzEbt7GASrSssB7YCvJGgmNjmi4AAwEAAwIAA20AA_bvAQABHgQ"}, {"id": 115, "question": "Реттелмеген жаяу жүргіншілер өткелінің көрінуіне тосқауыл қоятын тоқтаған көлікке жақындаған кезде қашан жүруді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Тек тоқтаған көліктің алдында жаяу жүргіншілер болмайтындығына көз жеткізгеннен кейін ", "all_answers": ["Тек дыбыстық сигналдан кейін ", "Тек жаяу жүргіншілер өткелінің алдында тоқтағаннан кейін ", "Тек тоқтаған көліктің алдында жаяу жүргіншілер болмайтындығына көз жеткізгеннен кейін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 116, "question": "Күндізгі жарық шамдары: ", "correct_answer": "Күндізгі уақытта қозғалатын көліктердің тек алдыңғы жағынан көрінуі жақсарды ", "all_answers": ["Күндізгі уақытта қозғалатын көліктердің алдыңғы және артқы жағынан көрінуі жақсарды ", "Күндізгі уақытта қозғалатын көліктердің тек алдыңғы жағынан көрінуі жақсарды ", "Күндізгі уақытта қозғалатын көліктердің тек артқы жағынан көрінуі жақсарды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 117, "question": "Егер сіз болмасаңыз, сізде көлікті басқаруға құқығыңыз бар: ", "correct_answer": "Дөңгелекті ауыстыру ", "all_answers": ["Алғашқы медициналық көмек жиынтықтары ", "Өрт сөндіргіш ", "Төтенше жағдайды тоқтату белгісі ", "Дөңгелекті ауыстыру "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 118, "question": "Төбеге (төменге) тоқтаған кезде қауіпсіздікті қамтамасыз ету үшін жүргізуші алдыңғы дөңгелектерді айналдыруы керек. Тротуар болмаған кезде қай көлік жүргізушілері мұны дұрыс жасады? ", "correct_answer": "A және D ", "all_answers": ["A және D ", "B және C ", "A және B ", "B және D "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGk1_Qe3YjpY57YBmBdktpJysSaXWSAAICrzEbt7GASnLXwRi70B_3ukLwly4AAwEAAwIAA20AA18YBAABHgQ"}, {"id": 119, "question": "Жүргізушінің шаршауының қандай белгілері бар? ", "correct_answer": "Ұйқылық, енжарлық, көңілдің күңгірттілігі ", "all_answers": ["Ұйқылық, енжарлық, көңілдің күңгірттілігі ", "Толқу, ашуланшақтық ", "Бас айналу, көздің ауруы, қатты терлеу "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 120, "question": "Сіз, мотоциклдің иесі ретінде, осы сақтандыру көлігін сіздің қатысуыңызбен басқа адамға, сақтандыру полисі болған кезде бере аласыз ба? ", "correct_answer": "Егер сізде бұл адамның «А» санатты жүргізуші куәлігі болса, сіз жасай аласыз ", "all_answers": ["Егер сізде бұл адамның «А» санатты жүргізуші куәлігі болса, сіз жасай аласыз ", "Сіз бұл адамда «В» санатындағы жүргізуші куәлігіне ие бола аласыз ", "Төтенше жағдайларда ғана мүмкін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 121, "question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы хабарлайды? ", "correct_answer": "«Тоқтатуға тыйым салынады» белгісімен қиылысқа жақындау ", "all_answers": ["Шығу белгісімен қиылысқа жақындау ", "«Тоқтатуға тыйым салынады» белгісімен қиылысқа жақындау ", "Кеденге жақындау туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGlF_Qe4Zj4dyclbfw86U8k1VRvaRcAAIErzEbt7GASsw8Ez3X9338XYpGli4AAwEAAwIAA20AA7h4BQABHgQ"}, {"id": 122, "question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGlV_Qe5VLn8T-3yy0le_n_3_4VdXIAAIFrzEbt7GASmy-7QYmq9hdP1oTmC4AAwEAAwIAA20AA2MnBAABHgQ"}, {"id": 123, "question": "Қандай белгілер жүру бағытында жақын қиылысқа дейін ғана жарамды? ", "correct_answer": "B және D ", "all_answers": ["A және B ", "B және D ", "C және D "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGll_Qe6Wt338EQkflOcvp-UOcj0fQAAIGrzEbt7GASqrS6Xmm_BbUK-wXmC4AAwEAAwIAA20AA8MoBAABHgQ"}, {"id": 124, "question": "Қиылыстағы сынған жол белгілері нені білдіреді? ", "correct_answer": "Көлік қиылысында қозғалыс жолағының шекаралары ", "all_answers": ["Қиылыстағы қозғалыстың міндетті бағыты ", "Көлік қиылысында қозғалыс жолағының шекаралары "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGl1_Qe7WiJEDTWk5zBdasNIgfvwHgAAIHrzEbt7GASjT2LaDaPo0QxHBTmC4AAwEAAwIAA20AAzsUBAABHgQ"}, {"id": 125, "question": "Сізге қандай бағыттарда саяхаттауға рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тек түзу ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тура және дұрыс ", "Тек алға, солға және артқа ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGmF_Qe8XKla1DqukUgByIOJQJPouoAAIIrzEbt7GASjnS8eKZiE3DyBrKly4AAwEAAwIAA20AA6EAAQQAAR4E"}, {"id": 126, "question": "Озу кезінде сол жақ бағыт көрсеткіштерін қашан өшіру қажет? ", "correct_answer": "Жолдарды солға ауыстырғаннан кейін бірден ", "all_answers": ["Жолдарды солға ауыстырғаннан кейін бірден ", "Озған көлікті алға жылжытқаннан кейін ", "Өз күшіңізбен "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 127, "question": "Сіз дұрыс жолақпен келе жатып, сіздің жолаққа ауысқысы келетін көлік жүргізушісіне жол беруге міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Міндетті емес ", "all_answers": ["Егер жүргізуші сіздің көлігіңізден озып кеткеннен кейін жолақты ауыстырса міндетті ", "Міндетті ", "Міндетті емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGmV_Qe9ST2saoi7YUCZhTzyZ6_70oAAIJrzEbt7GASk8lJrw45IXfrMBImC4AAwEAAwIAA20ABC0EAAEeBA"}, {"id": 128, "question": "Сізге көрсетілген жол учаскесінде бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGml_Qe-RNaIYivPFMiWCb-lbT7o48AAIKrzEbt7GASvJqqpu76T5wISKlli4AAwEAAwIAA20AA-z_BAABHgQ"}, {"id": 129, "question": "Солға бұрылғанда қандай траекториямен жүру керек? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGm1_Qe_Y9QcAqJg7kwBkGPLSyxHc-AAILrzEbt7GASjA5SNqx2V_nY1dgmi4AAwEAAwIAA20AAy3vAQABHgQ"}, {"id": 130, "question": "Таудың соңында сізге жүк көлігінен озып кету үшін орта жолға өтуге рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Тыйым салынған ", "Рұқсат "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGnF_QfAXYzObvni54rY3OziAxEKPNAAIMrzEbt7GASlmDrWkVdvOAGNfXly4AAwEAAwIAA20AA6T6AwABHgQ"}, {"id": 131, "question": "Келесі орындардың қайсысында автокөлік қоя аласыз? ", "correct_answer": "A немесе B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек ", "A немесе B ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGnV_QfBTmSW48us22PMqcGBTIpOyIAAINrzEbt7GASsQugk7yCdB1DbR3ly4AAwEAAwIAA20AA40xBAABHgQ"}, {"id": 132, "question": "Егер сізге солға бұрылу керек болса, қалай жүруіңіз керек? ", "correct_answer": "Тоқтау сызығынан шығып, қиылысқа тоқтап, келе жатқан көлікке жол беріңіз ", "all_answers": ["Тоқтау сызығынан шығып, қиылысқа тоқтап, келе жатқан көлікке жол беріңіз ", "Тоқтау сызығының алдында тоқтаңыз және көліктен өткеннен кейін солға бұрылыңыз ", "Алдымен барыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGnl_QfCNCFu43lHkwEUVNKg-oSKg1AAIOrzEbt7GAShptpUJTJwG2P56jli4AAwEAAwIAA20AAygCBQABHgQ"}, {"id": 133, "question": "Егер сіз оның қиылысында артта кептеліс болса, кіруге құқығыңыз бар: ", "correct_answer": "Егер сіз бұрылыс немесе кері бұрылыс жасағыңыз келсе ғана ", "all_answers": ["Тек қиылыста алға қарай жүруге ниет білдірсеңіз ", "Егер сіз бұрылыс немесе кері бұрылыс жасағыңыз келсе ғана ", "Бәрібір "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGn1_QfDMGoFLC6hFnBLNOFwgaeRTUAAIPrzEbt7GASgp0Zeppg8R8gXNoly4AAwEAAwIAA20AA4I0BAABHgQ"}, {"id": 134, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Кез келген адамға ", "all_answers": ["Тек мотоцикл ", "Мотоцикл және автомобиль ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGoF_QfEPbD0cYadddy7NBbrZmo9PjAAIQrzEbt7GASkKHW57OzzbtLQmfli4AAwEAAwIAA20AAyUEBQABHgQ"}, {"id": 135, "question": "Жаяу жүргіншілер тұрғын ауданда қайда қозғалуы мүмкін? ", "correct_answer": "Тротуарларда және жүріс бөлігінің бүкіл ені бойынша ", "all_answers": ["Тек жаяу жүргіншілерге арналған жолдарда ", "Тротуарларда және жүру бөлігінің шетінен бір қатарда ", "Тротуарларда және жүріс бөлігінің бүкіл ені бойынша "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 136, "question": "Қай суретте жүргізушісі жүк тасымалдау ережелерін бұзбайтын көлік көрсетілген? ", "correct_answer": "Екеуінде де ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Екеуінде де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGoV_QfFKgEs-WC3KsuVoXuL1Z98V3AAIRrzEbt7GAStXIReLcOJRlE2Rjmi4AAwEAAwIAA20AAzXuAQABHgQ"}, {"id": 137, "question": "Көліктің жұмысына қандай жағдайларда рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Салқындату сұйықтығының температура көрсеткіші жұмыс істемейді", "all_answers": ["Шығарылатын түтін құрамындағы зиянды заттардың мөлшері белгіленген стандарттардан асып түседі", "Жанармай жүйесі ағып жатыр", "Салқындату сұйықтығының температура көрсеткіші жұмыс істемейді", "Сыртқы шу деңгейі белгіленген стандарттардан асып түседі"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 138, "question": "Қара жолмен қара жолмен жүру келесідей болуы керек: ", "correct_answer": "Алдын ала таңдалған төмен берілісте, күрт бұрылыстарсыз және тоқтаусыз ", "all_answers": ["Жол жағдайына байланысты қозғалыс жылдамдығын және берілісті өзгерту ", "Алдын ала таңдалған төмен берілісте, күрт бұрылыстарсыз және тоқтаусыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 139, "question": "Омыртқа жарақатынан зардап шеккен адамға алғашқы медициналық көмек көрсету үшін не істеу керек? ", "correct_answer": "Зардап шегушіні тегіс, қатты жерге жатқызыңыз ", "all_answers": ["Зардап шегушіні жұмсақ бетке жатқызыңыз ", "Зардап шегушіні тегіс, қатты жерге жатқызыңыз ", "Зардап шегушіні асқазанға жатқызыңыз, басын бір жаққа бұраңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 140, "question": "Жол-көлік апатына ұшыраған бірінші жүргізушілер не істеді? ", "correct_answer": "Тоқтатыңыз, қауіпті ескерту шамдарын қосып, ескерту үшбұрышын орнатыңыз ", "all_answers": ["Жолды тазалаңыз ", "Тоқтатыңыз, қауіпті ескерту шамдарын қосып, ескерту үшбұрышын орнатыңыз ", "Оқиға туралы полицияға хабарлаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 141, "question": "Жолдың осы бөлігінде жылдамдықты шектеудің ерекшелігі неде? ", "correct_answer": "Сол жақ жолақтағы ең төменгі рұқсат етілген жылдамдық - 50 км / сағ ", "all_answers": ["Бұл жолда ең төменгі рұқсат етілген жылдамдық - 50 км / сағ ", "Бұл жолда ұсынылған жылдамдық - 50 км / сағ ", "Сол жақ жолақтағы ең төменгі рұқсат етілген жылдамдық - 50 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGol_QfGP-Ussn4iCdZ0GWgEsYOyR_AAISrzEbt7GASlAWO9GKWcS3apLlly4AAwEAAwIAA20AA4UpBAABHgQ"}, {"id": 142, "question": "Қандай белгілер солға бұрылуға тыйым салады? ", "correct_answer": "Тек А және В ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек А және В ", "Тек А және В ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGo1_QfHLLpYhDJXRg9GZGH8pWHsOpAAIUrzEbt7GASo6AjmI2j2xZZPbVli4AAwEAAwIAA20AAxvLBAABHgQ"}, {"id": 143, "question": "Осы қиылыста сізге оңға бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGpF_QfIGBd1DaaO9sJfZBviv8PgpPAAIVrzEbt7GASgIUZHhOBBzVssnUly4AAwEAAwIAA20AA2gAAQQAAR4E"}, {"id": 144, "question": "Сізді басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGpV_QfJKl1UCeqBCBESy6HnebsWQlAAIWrzEbt7GASkOfPV8MFauG7nBmmi4AAwEAAwIAA20AA13tAQABHgQ"}, {"id": 145, "question": "Сізге қозғалуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Тек оңға рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGpl_QfKEy8g5_1ln-gJ8BW9yRmvrpAAIXrzEbt7GASkDwuhmm_qMw5QHEly4AAwEAAwIAA20AA1T7AwABHgQ"}, {"id": 146, "question": "Автокөлік жүргізушісі сол жақтағы индикаторларды сөндіруі керек: ", "correct_answer": "Жолдарды солға ауыстырғаннан кейін бірден ", "all_answers": ["Жолдарды солға ауыстырғаннан кейін бірден ", "Жүк көлігінен озғаннан кейін ғана ", "Тек оң жолға оралғаннан кейін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGp1_QfLGRTkhFVUcHMha8ZaQJjGStAAIYrzEbt7GASlvIGQJEOFMJXYBrly4AAwEAAwIAA20AA0wzBAABHgQ"}, {"id": 147, "question": "Ережелер қай бағытқа солға бұрылуға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGqF_QfMChmtwRmR_0AAFxwB3JFpRIywACGa8xG7exgEp8sb-2KGVjnQXUVpkuAAMBAAMCAANtAAMR8wEAAR4E"}, {"id": 148, "question": "Егер көлік құралдарының қозғалыс жолдары қиылысатын болса және өту кезектілігі Ережеде көрсетілмеген болса, сізге: ", "correct_answer": "Оң жақтан келе жатқан көлік құралына жол беріңіз ", "all_answers": ["Оң жақтан келе жатқан көлік құралына жол беріңіз ", "Сол жақтан келе жатқан көлік құралына жол беріңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 149, "question": "Ереже осы жолда қандай жолақпен жүруге мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Тек оң жақта ", "all_answers": ["Кез келген үшін ", "Сол жақтан басқа нәрсе ", "Тек оң жақта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGqV_QfNBA88LqJI8paxwg58MUS0MlAAIarzEbt7GASsoRgm8cnc9-qaZ0ly4AAwEAAwIAA20AA680BAABHgQ"}, {"id": 150, "question": "Екінші машинадан озып кету үшін бірінші машинаны алға шығарғаннан кейін сол жақта жүруді жалғастыра аласыз ба? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGql_QfN-jebjUFeeyGDRZs94CbNPnAAIbrzEbt7GASuE05-FlzxVJGfjVli4AAwEAAwIAA20AA8vEBAABHgQ"}, {"id": 151, "question": "Оңға бұрылғаннан кейін көрсетілген жерде тоқтай аласыз ба? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGq1_QfPFr-IwucBIKIdNphz-a4NaVAAIcrzEbt7GASvaTiy2Otm21JIhGli4AAwEAAwIAA20AAwt5BQABHgQ"}, {"id": 152, "question": "Ережені қай жүргізуші бұзып отыр? ", "correct_answer": "Екеуі де бұзады ", "all_answers": ["Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "Тек мотоцикл жүргізушісі ", "Екеуі де бұзады ", "Екеуі де сынбайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGrF_QfP99IVGjjiiRncpGNrPQUnqBAAIdrzEbt7GAShqMDPfCssuXi_ZBli4AAwEAAwIAA20AA5hxBQABHgQ"}, {"id": 153, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Барлық жаяу жүргіншілерге жол ашыңыз ", "all_answers": ["Жаяу жүргіншілерге арналған реттелмеген өткелден өтуге рұқсат етіңіз ", "Тек сіз бұрылып жатқан жолдың жүргін бөлігінен өтіп бара жатқан жаяу жүргіншілерге ғана жол беріңіз ", "Барлық жаяу жүргіншілерге жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGrV_QfQ_o9CX1MyU76LxRdTW93eEJAAIerzEbt7GASum-ui3IiqlO5NRWmS4AAwEAAwIAA20AAzvtAQABHgQ"}, {"id": 154, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Трамвай В және көлік ", "all_answers": ["Тек трамвайлар ", "Трамвай В және көлік ", "Барлық көліктер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGrl_QfR_2_D1O7c6-A501slQRNdmhAAIfrzEbt7GASnHqBDMRTPFJhczKmS4AAwEAAwIAA20AAx23AQABHgQ"}, {"id": 155, "question": "Автомагистральда қай жерде тоқтауға рұқсат бар? ", "correct_answer": "Тек тиісті белгілермен белгіленген белгіленген тұрақ орындарында ", "all_answers": ["Жүру бөлігінен тыс жерде ", "Тек жүру бөлігінің шетін көрсететін таңбалау сызығының оң жағында ", "Тек тиісті белгілермен белгіленген белгіленген тұрақ орындарында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 156, "question": "Қараңғыда елді мекен жолдарының жарықтандырылған учаскелерінде қандай сыртқы жарықтандыру құралдарын пайдалану керек? ", "correct_answer": "Тек төмен сәуле ", "all_answers": ["Тек тұрақ шамдары ", "Қысқа фаралар немесе бүйір шамдар ", "Тек төмен сәуле "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 157, "question": "Егер жұмыс істемей қалса, сізге жөндеуге немесе тұраққа дейін одан әрі қозғалуға тыйым салынады? ", "correct_answer": "Қызмет тежегіш жүйесі ақаулы ", "all_answers": ["Қызмет тежегіш жүйесі ақаулы ", "Шығару жүйесі ақаулы ", "Жуу машинасы жұмыс істемейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 158, "question": "Қандай жағдайда жеңіл автомобиль бұрылыс кезінде аударылуға төзімді? ", "correct_answer": "Жүктер мен жолаушыларсыз ", "all_answers": ["Жүктер мен жолаушыларсыз ", "Жолаушылармен, бірақ жүк жоқ ", "Жолаушыларсыз, бірақ жоғарғы магистральда жүк бар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 159, "question": "Егер аяқ-қол шығып кетсе, не істеуге болмайды? ", "correct_answer": "Дислокацияны түзетіп, аяқ-қолды түзетуге тырысыңыз ", "all_answers": ["Дислокацияны түзетіп, аяқ-қолды түзетуге тырысыңыз ", "Аяқ-қолды жарақат алғаннан кейін орнына қойыңыз ", "Зақымдалған буынға мұз қабығын немесе салқын су жағыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 160, "question": "Шекті рұқсат етілген салмағы 750 кг-ға дейінгі тіркеме тіркелген жеңіл автокөлікті басқаратын жүргізушіге қандай лицензия жеткілікті? ", "correct_answer": "«В» санатындағы көлік құралын басқару құқығы үшін ", "all_answers": ["«В» санатындағы көлік құралын басқару құқығы үшін ", "«E» санатындағы көлік құралын басқару құқығы үшін ", "«B» және «E» санатындағы көлік құралдарын басқару құқығы үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 161, "question": "Белгілер сізге ескертеді: ", "correct_answer": "150 м-ден кейін сіздің жолыңызда реттелмеген жаяу жүргіншілер өткелі болады ", "all_answers": ["Жүргіншілер жүретін бөлмеде 150 м-де пайда болуы мүмкін ", "150 м-ден кейін сіздің жолыңызда реттелмеген жаяу жүргіншілер өткелі болады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGr1_QfS59B9Q8waarHEMsRWtb7PvQAAIgrzEbt7GASrpWIfIkmSYSwU5VmS4AAwEAAwIAA20AA0fwAQABHgQ"}, {"id": 162, "question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек Б. ", "A немесе B ", "B немесе C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGsF_QfT6viSuN-j1dYAfnIUTa4VemAAIhrzEbt7GAShRQiwVs7Y85eovali4AAwEAAwIAA20AA1rJBAABHgQ"}, {"id": 163, "question": "Техникалық сипаттамаларына немесе олардың күйіне сәйкес жылдамдығы 40 км / сағ-тан аспайтын көлік құралдарының қозғалысына қандай белгілер тыйым салады? ", "correct_answer": "A және B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек ", "A және B "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGsV_QfU6apuZDV9VTFrv7ElfE-7_yAAIirzEbt7GASnAy4NG5zYKnbWBQmC4AAwEAAwIAA20AA1UZBAABHgQ"}, {"id": 164, "question": "Бұл таңбалау сізді басып озуға мүмкіндік бере ме? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, бірақ егер трактордың жылдамдығы 30 км / сағ-тан аз болса ғана ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGsl_QfV1RCau946ThhpQ3zrsp6el2AAIjrzEbt7GASkNF9IRw3sILQrzRly4AAwEAAwIAA20AA-MAAQQAAR4E"}, {"id": 165, "question": "Қозғалыс диспетчері қай бағытта қозғалуға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Тура және дұрыс ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тура және дұрыс ", "Барлығында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGs1_QfW01_onWteeORoQxsyK1p2rUAAIkrzEbt7GASvMroBbqt5_E2CJzly4AAwEAAwIAA20AA2U1BAABHgQ"}, {"id": 166, "question": "Бағыт көрсеткіштерін қашан қосу керек? ", "correct_answer": "Маневр басталар алдында ", "all_answers": ["Бұрылуға немесе бұрылуға дейін ", "Маневр басталар алдында ", "Өз күшіңізбен "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 167, "question": "Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Бордюрдан бастағысы келетін жүргізуші ", "all_answers": ["Бордюрдан бастағысы келетін жүргізуші ", "Тротуарда тоқтамақ болған жүргізуші "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGtF_QfX3UqFdCA90fTKWpMMwx2uKwAAIlrzEbt7GASlgN0IzEVX3qtEUFly4AAwEAAwIAA20AA2MXBAABHgQ"}, {"id": 168, "question": "Осы кезде сізге бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGtV_QfY2OpLBeBFIfYaM_RDv1W-ZqAAImrzEbt7GAStoy9tVTsaLCKcvUly4AAwEAAwIAA20AA0r1AwABHgQ"}, {"id": 169, "question": "Сіз қандай траектория бойынша жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGtl_QfZ7ybI9F2XrjGhbh8BVTPbQNAAInrzEbt7GASvGPFuFmeSiISQVtly4AAwEAAwIAA20AA2ExBAABHgQ"}, {"id": 170, "question": "Сізді басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Егер қиылысқа дейін басып озу аяқталған болса ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGt1_QfayrlsGABVEV0vSciEpuxeRCAAIorzEbt7GASpsPrjngUTlFNnBmmi4AAwEAAwIAA20AA6rrAQABHgQ"}, {"id": 171, "question": "Тоқтату ережесін кім бұзды? ", "correct_answer": "Тек жүк көлігінің жүргізушісі ", "all_answers": ["Екі жүргізуші де ", "Тек жүк көлігінің жүргізушісі ", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "Ешкім сынған жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGuF_Qfbxgj4gIrzyfAQH4a1oUOm-mAAIprzEbt7GASoXgjhkaxPc5q3Joly4AAwEAAwIAA20AA8A8BAABHgQ"}, {"id": 172, "question": "Егер сіз оның қиылысында артта кептеліс болса, қандай жағдайда қиылысқа кіруге құқығыңыз бар? ", "correct_answer": "Егер сіз бұрылыс немесе кері бұрылыс жасағыңыз келсе ғана ", "all_answers": ["Егер сіз бұрылыс немесе кері бұрылыс жасағыңыз келсе ғана ", "Бәрібір "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGuV_Qfcsz2zSfMykudXEeCkUYNRpKAAIrrzEbt7GASoHpbnt8cp1EAynNly4AAwEAAwIAA20AA4j7AwABHgQ"}, {"id": 173, "question": "Сіз алға қарай бағыттағыңыз келеді. Сіз жүк көлігіне жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGul_Qfdt_tsgrFgn_2BubmYSQPH5wAAIsrzEbt7GASp7VXyLYIRoW6_RBli4AAwEAAwIAA20AA3N6BQABHgQ"}, {"id": 174, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Кез келген адамға ", "all_answers": ["Тек автобус ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGu1_QfevuDaJP9C5RQqtso1TJzJOYAAItrzEbt7GASth0qEUaU8o5yOc-li4AAwEAAwIAA20AA6F2BQABHgQ"}, {"id": 175, "question": "Автомагистральмен кері бағытта жүруге бола ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Егер көлік құралы автомобиль жолының жүріс бөлігінің шетінде орналасқан болса, рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 176, "question": "Адамдарды керуен тіркемесімен тасымалдауға бола ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат жоқ ", "Рұқсат етілген ", "Отыруға рұқсат етілген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 177, "question": "Қандай жағдайларда сізге жарықтандырылмаған (жұмыс істемеуіне байланысты) шамдар мен артқы шамдармен жөндеуге немесе тұраққа дейін әрі қарай қозғалуға тыйым салынады? ", "correct_answer": "Осы екі жағдайда да ", "all_answers": ["Тек нашар көрінетін жағдайларда ", "Тек қараңғыда ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 178, "question": "Қандай суретте сол жақтағы іргелес аумақты пайдаланып қиылыстың сыртында бұрылыс жасаудың қауіпсіз әдісі көрсетілген? ", "correct_answer": "Оң жақта ", "all_answers": ["Сол жақта ", "Оң жақта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGvF_Qfft1AAGxKa9us8yirJWkJbNpgQACLq8xG7exgEpIuBQV_CB9d4qhaZYuAAMBAAMCAANtAAONBQUAAR4E"}, {"id": 179, "question": "Ережені бұзғаны үшін жүргізушілерге әкімшілік жазаның қандай түрлерін қолдануға болады? ", "correct_answer": "Жоғарыда келтірілген барлығы ", "all_answers": ["Ескерту немесе айыппұл ", "Әкімшілік құқық бұзушылықтың құралын немесе құралын тәркілеу ", "Көлік құралдарын басқару құқығынан айыру ", "Әкімшілік қамауға алу ", "Жоғарыда келтірілген барлығы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 180, "question": "Қандай суреттерде негізгі жол көрсетілген? ", "correct_answer": "Жоғарғы сол жақта және төменде ", "all_answers": ["Тек жоғарғы сол жақта ", "Жоғарғы сол жақта және төменде ", "Барлығы үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGvV_QfgosTs-mmir6WyOqERmeIlDTAAIvrzEbt7GASrvtTp1bXOF-qCbNly4AAwEAAwIAA20AA432AwABHgQ"}, {"id": 181, "question": "Егер келе жатқан жол қиын болса, сізге жол беру керек деген қандай белгілер бар? ", "correct_answer": "A және B ", "all_answers": ["Тек ", "A және B ", "B және C ", "B және D "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGvl_QfhoJzWE0dp1O-5B6gMxZpi3yAAIwrzEbt7GASg9fsVN8ATCOR4xuly4AAwEAAwIAA20AA9UzBAABHgQ"}, {"id": 182, "question": "Көлігіңізді көрсетілген жерге қоюға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Сіз осы жердің жанында тұрсаңыз рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGv1_QfiqJZzEOt2ag68T9rpvBe5oUAAIxrzEbt7GASjO0pLUXf03NnEJSmS4AAwEAAwIAA20AA2PyAQABHgQ"}, {"id": 183, "question": "Сіз ең үлкен рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан аспайтын жүк көлігін басқарасыз, қай бағытта жүруге рұқсат бересіз? ", "correct_answer": "Кез келген жағдайда ", "all_answers": ["Тек оң жақта ", "Тек оңға, солға және артқа ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGwF_Qfjz0997LDw3lpypXThsd7aXRAAIyrzEbt7GAStwUsDL038ZPMoFrly4AAwEAAwIAA20AA9Y4BAABHgQ"}, {"id": 184, "question": "Мұндай тік белгілер мыналарды көрсетеді: ", "correct_answer": "Қозғалыстағы көлік құралдарына қауіп төндіретін жол құрылымдарының тік элементтері ғана ", "all_answers": ["Жол құрылымдарының барлық тік элементтері ", "Қозғалыстағы көлік құралдарына қауіп төндіретін жол құрылымдарының тік элементтері ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGwV_QfkkrNPgCfYus3Ginj8DP1M3lAAIzrzEbt7GAStq9QhyfVbREI6JMli4AAwEAAwIAA20AA5lzBQABHgQ"}, {"id": 185, "question": "Қай жүргізуші көлік құралын жалғастыра алады? ", "correct_answer": "Екі жүргізуші де ", "all_answers": ["Тек автобус жүргізушісі ", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "Екі жүргізуші де ", "Ешкім "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGwl_QflnOdv_q-7p48oOY8Uua13J8AAI0rzEbt7GAStDFrvB--hB8NRvKly4AAwEAAwIAA20AA8L5AwABHgQ"}, {"id": 186, "question": "Сіз қиылыста бұрылыс жасағыңыз келеді. Қиылысқа кіргенде қандай бағыт көрсеткіштерін қосуым керек? ", "correct_answer": "Құқықтар ", "all_answers": ["Құқықтар ", "Сол ", "Бұл жағдайда бағыт көрсеткіштерін қосудың қажеті жоқ. "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGw1_Qfmk6C1L_tLAtyPiBE27wV6W0AAI1rzEbt7GASsPJf0f0nnOXTUoQmC4AAwEAAwIAA20AA6knBAABHgQ"}, {"id": 187, "question": "Ережелер қай бағытқа солға бұрылуға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGxF_QfnglNHmWG1Re7fcUX5V-Urm1AAI3rzEbt7GASvHd_1lNY_zO1sMOmC4AAwEAAwIAA20AA_8uBAABHgQ"}, {"id": 188, "question": "Мұндай жағдайда жүргізуші: ", "correct_answer": "Акселерациялық жолдан шыққан кезде жүк көлігіне жол беру керек ", "all_answers": ["Акселерациялық жолдан шыққан кезде жүк көлігіне жол беру керек ", "Жүк көлігінің оң жағында орналасқандықтан, қозғалудың артықшылықты құқығы бар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGxV_QfoiExpVSRRO-ll-wx_uGDn0rAAI4rzEbt7GASl_CCwJxQoynjS5EmC4AAwEAAwIAA20AAzkoBAABHgQ"}, {"id": 189, "question": "Түнде жылдамдықты таңдауда сіз үшін не маңызды болуы керек? ", "correct_answer": "Көріну шарттары ", "all_answers": ["Көлік құралы үшін жылдамдықты шектеу ", "Көріну шарттары "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 190, "question": "Сіз тракторды басып оза аласыз ба? ", "correct_answer": "Ия, егер басып озу өткелден 100 м бұрын аяқталған болса ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер басып озу өткелден 100 м бұрын аяқталған болса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGxl_Qfpna0zmS8vHJXe4fPrw37KNCAAI6rzEbt7GASsAZailidvG2Wppxly4AAwEAAwIAA20AA9Y1BAABHgQ"}, {"id": 191, "question": "Ауылдың сыртындағы жолдарда қайда ұзақ демалуға немесе түнде тұруға болады? ", "correct_answer": "Тек белгіленген учаскелерде немесе жолсыз жерлерде ", "all_answers": ["Тек жолдың шетінде көрінетін жерде ", "Кез-келген жерде шетте ", "Тек белгіленген учаскелерде немесе жолсыз жерлерде ", "Келесі кез келген жерде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 192, "question": "Бағдаршамның жасыл шамын қосқанда, сізге: ", "correct_answer": "Жүру бөлігін кесіп өтуді аяқтайтын жаяу жүргіншілердің жоқтығына көз жеткізіп, қозғала бастаңыз", "all_answers": ["Жүру бөлігін кесіп өтуді аяқтайтын жаяу жүргіншілердің жоқтығына көз жеткізіп, қозғала бастаңыз", "Бағдаршамды басшылыққа ала отырып, көлік құралын бірден бастаңыз"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGx1_QfqhuaJKTEb9jrqikRgWYzsRQAAI7rzEbt7GASmwklWG6MN6r-_fVli4AAwEAAwIAA20AAxLJBAABHgQ"}, {"id": 193, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі көлік үшін де ", "all_answers": ["Тек трамвай ", "Тек жүк көлігі ", "Екі көлік үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGyF_QfreB9uA-Fuq-y5AsTCHEsxfRAAI8rzEbt7GASp8vUb3KY9ck5iJzly4AAwEAAwIAA20AAzc9BAABHgQ"}, {"id": 194, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Кез келген адамға ", "all_answers": ["Тек автобус ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGyV_QfsfxNSc0HK9l_bAGbl5tw1pLAAI9rzEbt7GASkDcXBaRfXHR4SFzly4AAwEAAwIAA20AAyg1BAABHgQ"}, {"id": 195, "question": "Осындай жағдайда сізге теміржол өткеліне кіруге рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер жақындап келе жатқан пойыз болмаса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGyl_QftakdBvSOqxRLdyy6sAQvLRgAAI-rzEbt7GASisGfXmuMCPXE31Dli4AAwEAAwIAA20AA4p5BQABHgQ"}, {"id": 196, "question": "Нашар көріну жағдайында көлік жүргізу кезінде тұманға қарсы шамдарды пайдалануға болады: ", "correct_answer": "Қысқа немесе бас сәулелермен бірге ғана ", "all_answers": ["Бөлек және жарық шамдарымен бірге немесе төмен ", "Тек жарық сәулесінен немесе жарық сәулелерінен бөлек қойыңыз ", "Қысқа немесе бас сәулелермен бірге ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 197, "question": "Төменде көрсетілген көлік құралдарының қайсысын алғашқы медициналық көмек көрсетусіз пайдалануға рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Мотоциклдер тек жүргінші жоқ ", "all_answers": ["Көліктер ", "Автобустар ", "Барлық мотоциклдер ", "Мотоциклдер тек жүргінші жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 198, "question": "Қараңғыда көтерілудің жоғарғы жағына жақындаған кезде жүргізушіге ұзақ сәуле фараларын аз сәулеге ауыстыру ұсынылады: ", "correct_answer": "Әрқашан көтерілудің шыңына жақындаған кезде ", "all_answers": ["Тек келе жатқан көлік пайда болған кезде ", "Әрқашан көтерілудің шыңына жақындаған кезде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 199, "question": "Суық мезгілде гемостатикалық турникетті қанша уақытқа дейін қолдануға болады? ", "correct_answer": "Жарты сағаттан аспайды ", "all_answers": ["Жарты сағаттан аспайды ", "Бір сағаттан артық емес ", "Уақыт шектеулі емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 200, "question": "Төтенше аялдаманы қашан жасайсыз? ", "correct_answer": "Көліктің техникалық ақаулығына байланысты жүріс бөлігінде тоқтау ", "all_answers": ["Жаяу жүргіншіге жол беру үшін жаяу жүргіншілер өткелінің алдында тоқтау ", "Көліктің техникалық ақаулығына байланысты жүріс бөлігінде тоқтау ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 201, "question": "Сізге қара жолмен жүруге рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGy1_QfuZidboSxbxzEPst5z36m1kzAAI_rzEbt7GASmfM9DJAVD1xCbzRly4AAwEAAwIAA20AA-gBBAABHgQ"}, {"id": 202, "question": "Сіз жолаушыға отыру үшін маңдайшаға тоқтай аласыз ба? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGzF_QfvaM5G_dq2tuiAJ759AbChfOAAJArzEbt7GASgE-XjczAin_nSOlli4AAwEAAwIAA20AA-wIBQABHgQ"}, {"id": 203, "question": "Қандай белгі жаяу жүргінші жолын белгілейді? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек Б. ", "Тек B және C ", "Барлық белгілер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGzV_QfwWC26-RSHQY7pDgwnG2q6LCAAJBrzEbt7GASg5IvT2HCsMkdMjxly4AAwEAAwIAA20AA3MXBAABHgQ"}, {"id": 204, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Жол беру үшін қайда тоқтау керек? ", "correct_answer": "Жол белгілері бойынша қиылысқа дейін ", "all_answers": ["Белгінің алдында ", "Жол белгілері бойынша қиылысқа дейін ", "Сынған жолақ алдындағы қиылыста ", "Жүргізушінің қалауы бойынша кез-келген жерде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGzl_QfxV_97HeuRViwf1g-Yg2GKNqAAJCrzEbt7GASt0FZBrZebT558hTmS4AAwEAAwIAA20AA5HvAQABHgQ"}, {"id": 205, "question": "Сыртқы беттерінде арнайы түсті схемалар басылған көлікті қандай жағдайда басып озуға тыйым салынады? ", "correct_answer": "Ол көк / көк-қызыл түсті жыпылықтайтын шамдар мен арнайы дыбыстық сигнал қосқанда ", "all_answers": ["Ол көк / көк-қызыл түсті жыпылықтайтын шамдар мен арнайы дыбыстық сигнал қосқанда ", "Тек көк (көк және қызыл) жыпылықтайтын маяктар қосылған кезде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 206, "question": "Осы жағдайда сіз оңға бұрылу сигналын қосуға міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Ия, тек қараңғыда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIGz1_QfydDuF7By7Crht01rP30TLQzAAJDrzEbt7GASrd_rb8HTKAZ64nali4AAwEAAwIAA20AA2zKBAABHgQ"}, {"id": 207, "question": "Оңға бұрылу үшін қандай траекториямен жүруге болады? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG0F_QfzWdoIL0Vm_pnrar3oaEzMbdAAJErzEbt7GASlBg4tgU9ITXlk1VmS4AAwEAAwIAA20AA4D0AQABHgQ"}, {"id": 208, "question": "Сіз бұрылыс бағытында қандай траекториямен жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек A немесе B бойынша ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек A немесе B бойынша ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG0V_Qf0XYFBDEZjHrU2iEfggO02ZqAAJFrzEbt7GASlUR9BbiJPodqmJQmC4AAwEAAwIAA20AA8YTBAABHgQ"}, {"id": 209, "question": "Егер жылдамдығы 40 км / сағ-тан аспайтын көлік құралын басқаратын болсаңыз, сізге қандай жағдайда төтенше оң жолдан шығуға рұқсат беріледі? ", "correct_answer": "Осы екі жағдайда да ", "all_answers": ["Айналма жолға немесе бұрылысқа дейін айналма жолмен жүргенде немесе жолдарды ауыстырған кезде ғана ", "Тек озу кезінде ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 210, "question": "Озған көліктің жүргізушісіне қандай талаптар қойылады? ", "correct_answer": "Ол қозғалыс жылдамдығын немесе басқа әрекеттерді арттыру арқылы басып озуға кедергі болмауы керек. ", "all_answers": ["Ол басып озып бара жатқан көлікке жол беруі керек. ", "Ол қозғалыс жылдамдығын немесе басқа әрекеттерді арттыру арқылы басып озуға кедергі болмауы керек. "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 211, "question": "Қандай жүргізуші тұрақ ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Екеуі де бұзылған ", "all_answers": ["Тек А машинасының жүргізушісі ", "Тек В көлігінің жүргізушісі ", "Екеуі де бұзылған ", "Екеуі де сынған жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG0l_Qf1QBK7z6WQ751LtcAWs_eUICAAJGrzEbt7GASrch_iDgs9BoeCSlli4AAwEAAwIAA20AAyYJBQABHgQ"}, {"id": 212, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіз бұрылыс жасайтын көлікке жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG01_Qf2TU3ZptdE3ZYinAulR9NMzIAAJHrzEbt7GAShRKjUKcflxolbSUly4AAwEAAwIAA20AAwEiBAABHgQ"}, {"id": 213, "question": "Егер сіз алға қарай қозғалуды жалғастырғыңыз келсе, сізге: ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG1F_Qf3Qk8XqLMQz_nzBGp4cD4pLbAAJIrzEbt7GASlusagyXZeo8wyfNly4AAwEAAwIAA20AAyv-AwABHgQ"}, {"id": 214, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Жыпылықтайтын сары бағдаршаммен сіз: ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек жүк көлігіне жол беріңіз ", "Тек трамвай ғана жол бере алады ", "Екі көлікке де жол беріңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG1V_Qf4NZWV90rAq2CZ8tGrhJYEcXAAJJrzEbt7GASiQ1WUbyPbF1XGFQmC4AAwEAAwIAA20AAy4cBAABHgQ"}, {"id": 215, "question": "Тұрғын және аулалық аудандардағы көліктердің максималды жылдамдығы қандай? ", "correct_answer": "20 км / сағ ", "all_answers": ["10 км / сағ ", "20 км / сағ ", "40 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 216, "question": "Тұманға қарсы шамдарды төмен немесе үлкен сәулелермен бірге пайдалануға болады: ", "correct_answer": "Осы екі жағдайда да ", "all_answers": ["Тек нашар көрінетін жағдайларда ", "Тек түнде жарықтандырылмаған жол учаскелерінде ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 217, "question": "Төмендегі жағдайлардың қайсысында озу жолы ұзағырақ болады? ", "correct_answer": "Күткен көліктің жылдамдығы 70 км / сағ және 90 км / сағ озған кезде ", "all_answers": ["Озған көліктің жылдамдығы 40 км / сағ және 60 км / сағ озу ", "Күткен көліктің жылдамдығы 70 км / сағ және 90 км / сағ озған кезде ", "Екі жағдайда да басып озу жолының ұзындығы бірдей болады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 218, "question": "Төбеге (төменге) тоқтаған кезде машинаның айналуын болдырмау үшін жүргізуші алдыңғы дөңгелектерді айналдыруы керек. Қандай көлік жүргізушілері тротуармен осы талапты дұрыс орындады? ", "correct_answer": "A және B ", "all_answers": ["A және D ", "B және C ", "A және B ", "B және D "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG1l_Qf5NEJuvwqpEGbQvk1CNriYerAAJKrzEbt7GASiEaBz3-Kkm6Dxeili4AAwEAAwIAA20AA1YNBQABHgQ"}, {"id": 219, "question": "Әкімшілік жауапкершілік Жол қозғалысы ережелерін немесе көлік құралын пайдалану ережелерін бұзғаны үшін белгіленеді: ", "correct_answer": "Адам денсаулығына жеңіл немесе орташа зиян ", "all_answers": ["Адам денсаулығына жеңіл зиян немесе аз ғана материалдық зиян ", "Адам денсаулығына жеңіл немесе орташа ауырлықтағы зиян немесе материалдық зиян ", "Адам денсаулығына жеңіл немесе орташа зиян "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 220, "question": "Сіз көліктің иесі ретінде сіздің қатысуыңыз бойынша осы көлік құралын тиісті сақтандыру полисі бар басқа тұлғаға бере аласыз ба? ", "correct_answer": "Сіз бұл адамда «В» санатындағы жүргізуші куәлігіне ие бола аласыз ", "all_answers": ["Егер сізде бұл адамның «С» санатындағы жүргізуші куәлігі болса, сіз жасай аласыз ", "Сіз бұл адамда «В» санатындағы жүргізуші куәлігіне ие бола аласыз ", "Бұл ерекше жағдайларда ғана мүмкін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 221, "question": "Бұл жол белгісі: ", "correct_answer": "Қарсы келе жатқан көлік құралына жол беруге міндетті ", "all_answers": ["Жолдың тар бөлігінің болуы туралы ескертеді, бірақ қозғалыс ретін белгілемейді ", "Көпірден өтуге тыйым салады ", "Қарсы келе жатқан көлік құралына жол беруге міндетті "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG11_Qf6Ucqhzl31NsiU11DJkShgAB3QACS68xG7exgErZ0d3ThG6CNiQD2ZYuAAMBAAMCAANtAAPtyAQAAR4E"}, {"id": 222, "question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар? ", "correct_answer": "Тек алға, солға және артқа ", "all_answers": ["Тек солға және артқа ", "Тек алға, солға және артқа ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG2F_Qf7I2b1Uu2vBlxjiu9Uw7FQG0AAJMrzEbt7GASsAIXop9G0Q39Ztxly4AAwEAAwIAA20AA5QzBAABHgQ"}, {"id": 223, "question": "Белгі астындағы белгі жүргізушіге не туралы хабарлайды? ", "correct_answer": "Автотұрақта көпір немесе бақылау шұңқыры бар ", "all_answers": ["Автотұрақ техникалық көмек пунктімен жабдықталған ", "Автотұрақта көпір немесе бақылау шұңқыры бар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG2V_Qf8JMp1-XBv0asZw6tJPlm6H2AAJNrzEbt7GASiMJ-0i0Ks-uH8fxly4AAwEAAwIAA20AAwUWBAABHgQ"}, {"id": 224, "question": "Қай көлік жүргізушісі Ережені бұзбайды? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Екеуі де бұзады ", "Екеуі де сынбайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG2l_Qf9LrrTIAAZRwKJbIUIt8W4hjNwACTq8xG7exgEpH6i45h9sYCHKs65cuAAMBAAMCAANtAAObKQQAAR4E"}, {"id": 225, "question": "Қозғалыс диспетчері берген ысқырық сигналының мәні неде? ", "correct_answer": "Сигнал жол қозғалысына қатысушылардың назарын аудару үшін беріледі ", "all_answers": ["Сіз дереу тоқтауыңыз керек ", "Сіз қозғалысты жеделдетуіңіз керек ", "Сигнал жол қозғалысына қатысушылардың назарын аудару үшін беріледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 226, "question": "Сіз осы қиылыста солға бұрылғыңыз келеді. Сол жақтағы бағыт көрсеткіштерін қашан қосу керек? ", "correct_answer": "Жүріс бөлігінің бірінші қиылысына кіргеннен кейін ", "all_answers": ["Алдын ала, қиылысқа кірер алдында ", "Жүріс бөлігінің бірінші қиылысына кіргеннен кейін ", "Сіздің қалауыңыз бойынша "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG21_Qf-JUYCj1pR7PQBuj13_-_TL5AAJPrzEbt7GASqnwOYktNRuHKgqfli4AAwEAAwIAA20AAzUQBQABHgQ"}, {"id": 227, "question": "Сіз қиылыста оңға бұрылғыңыз келеді. Сіз қалай жүруіңіз керек? ", "correct_answer": "Екі жол да мүмкін ", "all_answers": ["Оң жақ жолға ауысыңыз, содан кейін бұрылыңыз ", "Екінші жол бойымен қиылысқа дейін жүріңіз, содан кейін бұрылыңыз ", "Екі жол да мүмкін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG3F_Qf_Jffyiu4hGCFhLFMbEF-obuAAJQrzEbt7GASsB-P6y10uxVyHJmmi4AAwEAAwIAA20AA1DvAQABHgQ"}, {"id": 228, "question": "Көпірде осындай маневр жасауға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG3V_QgAHi91RTZbaymRMobqhMxMyaAAJRrzEbt7GAStNkU03IvXByVhxLli4AAwEAAwIAA20AA_xxBQABHgQ"}, {"id": 229, "question": "Елді мекенде оң жылдамдықпен қандай жылдамдықпен жүре аласыз? ", "correct_answer": "60 км / сағ артық емес ", "all_answers": ["50 км / сағ артық емес ", "60 км / сағ артық емес ", "50 км / сағ кем емес және 60 км / сағ артық емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG3l_QgBHz2FQUO9YxRBwIzEKAhOzlAAJSrzEbt7GASqVAhG3M9LXeDp6jli4AAwEAAwIAA20AA3EJBQABHgQ"}, {"id": 230, "question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Ия, егер басып озу қиылысқа дейін аяқталған болса ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер басып озу қиылысқа дейін аяқталған болса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG31_QgCBpvZvZ6O3Nc0svPf3ah9YpAAJTrzEbt7GASmPOeNthRsB39MzKmS4AAwEAAwIAA20AA8-5AQABHgQ"}, {"id": 231, "question": "Көлігіңізді көрсетілген жерге қоюға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Тыйым салынған ", "Рұқсат "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG4F_QgDC9YU4oYzRQD1WmxQQjV9hxAAJUrzEbt7GASnlhlQdvLT-867JFmC4AAwEAAwIAA20AA0gkBAABHgQ"}, {"id": 232, "question": "Сізге оңға бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Ия, жаяу жүргіншілерге жол ашылды ", "all_answers": ["Ия, жаяу жүргіншілерге жол ашылды ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG4V_QgEACRCCOquOddKhZTCAZ7txNAAJVrzEbt7GASsXTKPjTfNnDdTLtly4AAwEAAwIAA20AAy8YBAABHgQ"}, {"id": 233, "question": "Сіз айналма жолмен жүре бергіңіз келеді. Мен жүк көлігіне жол беруім керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG4l_QgE_wuVpMfqiXgLUSeqwYyByVAAJWrzEbt7GASpPN8RivvUyfgkhdmi4AAwEAAwIAA20AA4nyAQABHgQ"}, {"id": 234, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек жолаушылар көлігі мен автобус ", "all_answers": ["Барлық көліктер ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Тек жолаушылар көлігі мен автобус "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG41_QgF5gTPzC83SJ58emod3xjHD1AAJXrzEbt7GASmiL2E7qvW0TCFhgmi4AAwEAAwIAA20AAxryAQABHgQ"}, {"id": 235, "question": "Автомобиль жолдарын оқытуға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Тек оң жақ шеткі жолда рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 236, "question": "Түнде жолдың жарықтандырылмаған учаскелерімен жүрген кезде тұманға қарсы шамдарды пайдалануға болады: ", "correct_answer": "Қысқа немесе бас сәулелермен бірге ғана ", "all_answers": ["Тек жарық сәулесінен немесе жарық сәулелерінен бөлек қойыңыз ", "Қысқа немесе бас сәулелермен бірге ғана ", "Бөлек және жарық шамдарымен бірге немесе төмен "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 237, "question": "Тежегіш жүйесінің қандай ақаулығы үшін сізге көлік құралын пайдалануға тыйым салынады? ", "correct_answer": "Тежеу жүйесі көліктің қозғалмайтын күйін көлбеу 16% көлбеу кезінде қамтамасыз етпейді ", "all_answers": ["Тұрақ тежегіш жүйесінің ескерту шамы жанбайды ", "Тежеу жүйесі көліктің қозғалмайтын күйін көлбеу 16% көлбеу кезінде қамтамасыз етпейді ", "Тежегіш педальының аз жүруі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 238, "question": "Қай суретте оңға қарай орналасқан аумақты пайдаланып бұрылыс жасаудың қауіпсіз әдісі көрсетілген? ", "correct_answer": "Сол жақта ", "all_answers": ["Сол жақта ", "Оң жақта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG5F_QgHHgcJXTggoRvIkRX1UNFCRkAAJYrzEbt7GASp1jKDAfP4PP33Joly4AAwEAAwIAA20AA_BEBAABHgQ"}, {"id": 239, "question": "Сыртқы көрінетін жарақаттарсыз, бірақ ес-түссіз жатқан жерде жатқан жәбірленушіге көмек көрсету үшін ең алдымен не істеу керек? ", "correct_answer": "Жоғарыда келтірілген барлығы ", "all_answers": ["Басыңызды арттың артына қарай лақтырыңыз ", "Аузыңызды ашыңыз, қажет болса ауыз қуысын бөтен массадан тазалаңыз ", "Тыныс алу мен пульстің болуын қадағалаңыз ", "Шұғыл түрде жедел жәрдем шақырыңыз ", "Жоғарыда келтірілген барлығы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 240, "question": "Жүргізуші жолдың ортасында жүру арқылы Ережені бұза ма? ", "correct_answer": "Бұзады ", "all_answers": ["Бұзбайды ", "Қарсы келе жатқан көліктер болмаса бұзбайды ", "Бұзады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG5V_QgH9UXonLYm6UcQpj2WS5vlZYAAJZrzEbt7GASv_5ziMkJhVNqWBQmC4AAwEAAwIAA20AA8UQBAABHgQ"}, {"id": 241, "question": "Егер сізге бұрылу керек болса, не істеу керек? ", "correct_answer": "Тікелей жүріп, қиылысты айналдырыңыз ", "all_answers": ["Бұл қиылыста басқа көлік болмаса, бұрылыңыз ", "Тікелей жүріп, қиылысты айналдырыңыз ", "Тікелей барып, келесі қиылыста ғана бұрылыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG5l_QgI4MrTNG3PeBOVXQ9zSgNbbrAAJarzEbt7GASh2lyte94Fdd5N8UmC4AAwEAAwIAA20AA9knBAABHgQ"}, {"id": 242, "question": "Сізге көрсетілген жерде көлік қоя аласыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG51_QgJ4tDZUKXZ2wfBO0TGdfi6x1AAJbrzEbt7GASkLq1hqx8SCDgNdWmS4AAwEAAwIAA20AA2HxAQABHgQ"}, {"id": 243, "question": "Бұл белгі онымен белгіленген белгінің әсерін кеңейтеді: ", "correct_answer": "Жеңіл көлік үшін, сондай-ақ рұқсат етілген максималды салмағы 3,5 тоннаға дейінгі жүк көліктер үшін", "all_answers": ["Тек автомобильдерге арналған", "Жеңіл көлік үшін, сондай-ақ рұқсат етілген максималды салмағы 3,5 тоннаға дейінгі жүк көліктер үшін", "Автомобильдер мен мотоциклдерге арналған"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG6F_QgK71PFbDgw0qZhXCjCFD_lTgAAJcrzEbt7GASlt8IwvqBFtGyv_Dly4AAwEAAwIAA20AA_X9AwABHgQ"}, {"id": 244, "question": "Төмендегі жерлердің қайсысында қатты сызықтан өтіп, тоқтай аласыз? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек Б. ", "Кез келген жағдайда ", "Ешқайсысында жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG6V_QgL2SmeTyiLkNDHLxZ2dyFs2GAAJdrzEbt7GASulp9PiJ6o5wXW9mmi4AAwEAAwIAA20AA-bpAQABHgQ"}, {"id": 245, "question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай? ", "correct_answer": "Өткелден өтіңіз ", "all_answers": ["Өткелден өтіңіз ", "Қозғалмас бұрын тоқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG6l_QgNCPm-DaaNxKuY7R7FxvH4J3AAJerzEbt7GASs_DL6_T69JSSEzzly4AAwEAAwIAA20AA5wYBAABHgQ"}, {"id": 246, "question": "Өшіру туралы қол сигналын қашан тоқтатуға болады? ", "correct_answer": "Маневр басталар алдында ", "all_answers": ["Маневр басталар алдында ", "Маневр аяқталғаннан кейін ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 247, "question": "Сіз бұл қиылысқа қай жолдан шыға аласыз? ", "correct_answer": "Оңға немесе солға ", "all_answers": ["Тек оң жақта ", "Оңға немесе солға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG61_QgN-t-EVkto99durq0j53fBCmAAJfrzEbt7GASnYDuKxLov4nv5Llly4AAwEAAwIAA20AA0kqBAABHgQ"}, {"id": 248, "question": "Сізге көрсетілген жол учаскесінде бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG7F_QgO2C7uI0WgbN8AABjlkJjNuSiAACYK8xG7exgErSzi7xwvOka03NypkuAAMBAAMCAANtAAPmtAEAAR4E"}, {"id": 249, "question": "Жеңіл автокөлікте жүрудің максималды жылдамдығы қандай? ", "correct_answer": "90 км / сағ ", "all_answers": ["60 км / сағ ", "70 км / сағ ", "90 км / сағ ", "110 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG7V_QgPzUDisEUvIFKU2t_pWdCbC7AAJhrzEbt7GASttRxDHVeTQCAjTtly4AAwEAAwIAA20AAwMVBAABHgQ"}, {"id": 250, "question": "Сізге жаяу жүргіншілер өткелінен өткеннен кейін бірден үш көлікті басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Тыйым салынған ", "Рұқсат "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG7l_QgQxmqzUJy25WJd84Lr_3clZGAAJirzEbt7GASh1PK_Jn20zxLOhRmC4AAwEAAwIAA20AA_IQBAABHgQ"}, {"id": 251, "question": "Сіз жолаушылар отырғызатын көпірге тоқтай аласыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG71_QgRwily66ucKa_sksxCwy1vXnAAJjrzEbt7GASuwuXVDhnpm0ufLAly4AAwEAAwIAA20AA2v9AwABHgQ"}, {"id": 252, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Трамвайға жол ашыңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Трамвайға жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG8F_QgStCEuu1MS9ty209SzRTskMmAAJkrzEbt7GASh3jk0BXjE-tbHxDli4AAwEAAwIAA20AA3-BBQABHgQ"}, {"id": 253, "question": "Қай жүргізуші жаяу жүргіншілерге жол беруі керек? ", "correct_answer": "Екі жүргізуші де ", "all_answers": ["Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "Тек жүк көлігінің жүргізушісі ", "Екі жүргізуші де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG8V_QgTs8AT42lnBw3GqAKR3W_tY2AAJlrzEbt7GASkEQdAlxidNjQh3Kly4AAwEAAwIAA20AAzIDBAABHgQ"}, {"id": 254, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіз бұрылысқа бара аласыз ба? ", "correct_answer": "Ия, бірақ жүк көлігіне кедергі жасамай ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, бірақ жүк көлігіне кедергі жасамай ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG8l_QgU1QnKviF9aA4VPMupaW0Z_hAAJmrzEbt7GASnEYsDfmqDK1ka5sli4AAwEAAwIAA20AA5r8BAABHgQ"}, {"id": 255, "question": "Сізге оң жақта жүруді жалғастыра аласыз ба? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі ", "Егер бұл маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG81_QgVt7VrVR2ejdGprxlEcTLnihAAJnrzEbt7GASnKxrof9BEC1eaHoly4AAwEAAwIAA20AA1cpBAABHgQ"}, {"id": 256, "question": "Артқы тұманға қарсы шамдарды пайдалануға болады: ", "correct_answer": "Тек нашар көрінетін жағдайларда ", "all_answers": ["Тек нашар көрінетін жағдайларда ", "Қараңғыда көлік жүргізгенде ғана ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 257, "question": "Егер жұмыс істемей қалса, сізге жөндеуге немесе тұраққа дейін одан әрі қозғалуға тыйым салынады? ", "correct_answer": "Рульдік басқарудың ақаулығы ", "all_answers": ["Қуат терезесі жұмыс істемейді ", "Рульдік басқарудың ақаулығы ", "Слушка ақаулы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 258, "question": "Алға қарай 60 км / сағ жылдамдықпен келе жатып, сіз кенеттен тайғақ жолдың кішкене бөлігінде боласыз. Не істеу керек? ", "correct_answer": "Траектория мен жылдамдықты өзгертпеңіз ", "all_answers": ["Тегіс тежегіш ", "Траектория мен жылдамдықты өзгертпеңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 259, "question": "Жылы мезгілде гемостатикалық турникетті қанша уақыт қолдануға болады? ", "correct_answer": "Бір сағаттан артық емес ", "all_answers": ["Жарты сағаттан аспайды ", "Бір сағаттан артық емес ", "Уақыт шектеулі емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 260, "question": "Өрнекті жалғастырыңыз: «Көрінудің шектеулі болуы» - бұл жолдың көрінуі ... ", "correct_answer": "жолдың, өсімдіктің, ғимараттардың, құрылыстардың рельефтік/геометриялық параметрлерімен шектелген", "all_answers": ["жолдың, өсімдіктің, ғимараттардың, құрылыстардың рельефтік/геометриялық параметрлерімен шектелген", "тұман, жаңбыр, қар және ымыртта 300 м-ден аз ", "түнде 150 метрден аз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 261, "question": "Бұл белгілер сізге ескертеді: ", "correct_answer": "Жолдың шетіне шығу жөндеу жұмыстарын жүргізуге байланысты қауіпті ", "all_answers": ["Көлік құралдарын жол жиегіне тоқтатуға тыйым салынады ", "Жолдың шетіне шығу жөндеу жұмыстарын жүргізуге байланысты қауіпті ", "Тоқтауға жүріс бөлігінде ғана рұқсат етіледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG9F_QgWqYl8yY-1HkuDxD6a7AgXBVAAJorzEbt7GASstzMmbzINagNTpHmC4AAwEAAwIAA20AA-EoBAABHgQ"}, {"id": 262, "question": "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 т дейінгі жүк автомобильдеріне қандай белгілерге рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Тек А және В ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Тек А және В ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG9V_QgXrhzQSbfPBOAAFs7pI7mab23gACaa8xG7exgEorf_5BvrGGcHxMEJguAAMBAAMCAANtAAOUJwQAAR4E"}, {"id": 263, "question": "Автокөлікпен қай бағытта жүруді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Тікелей, солға немесе артқа ", "all_answers": ["Тек сол жақта ", "Тікелей немесе тек сол жақта ", "Тікелей, солға немесе артқа "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG9l_QgYpU0H914b2O9KQrUtZFkCR0AAJqrzEbt7GASrC8hP6z2LgHV_pply4AAwEAAwIAA20AA0o2BAABHgQ"}, {"id": 264, "question": "Бұл жағдайда сынған сызық белгілері нені білдіреді? ", "correct_answer": "Екі жолақты жолдар бойынша жүріс бөлігінің шеті ", "all_answers": ["Шығуға тек тоқтауға рұқсат етілген орындар ", "Екі жолақты жолдар бойынша жүріс бөлігінің шеті ", "Жол бойында көлік жүргізуге рұқсат етілген орындар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG91_QgZmFIMolMPIFDOloVOXlbXXSAAJrrzEbt7GASvgZFxJNbcHt7SjNly4AAwEAAwIAA20AAwj6AwABHgQ"}, {"id": 265, "question": "Жол қозғалысын бақылаушының талабы бойынша ол көрсеткен жерде тоқтау керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, бірақ тек жаяу жүргіншілерге арналған жолмен ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG-F_QgalltWf3UqBWvdRFLm1PjEIdAAJsrzEbt7GAShFLalf7lS1GsEddmi4AAwEAAwIAA20AA3LtAQABHgQ"}, {"id": 266, "question": "Мотоцикл жүргізушісі берген бұл сигнал сізге хабарлайды: ", "correct_answer": "Оның солға бұрылу немесе бұрылыс жасау ниеті туралы ", "all_answers": ["Оның солға бұрылу немесе бұрылыс жасау ниеті туралы ", "Тікелей немесе сол жақта жүруді жалғастыру туралы ", "Сол жақтан келе жатқан көліктің болуы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG-V_QgbiMH3TQG3qdXq0oYlYZXlfTAAJtrzEbt7GASrVKevbZFVG8stbXly4AAwEAAwIAA20AA-4IBAABHgQ"}, {"id": 267, "question": "Сіз сол жақта жүріп келе жатып, сіздің жолағыңызға жол ауыстырғысы келетін көлік жүргізушісіне жол беруге міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Міндетті емес ", "all_answers": ["Міндетті емес ", "Міндетті "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG-l_Qgcifc3DSPG0ofpZAAAHAHLt3nAACbq8xG7exgEpdBxPvGrcow5MNx5cuAAMBAAMCAANtAAOnAAEEAAEeBA"}, {"id": 268, "question": "Осы жерде бұрыла аласыз ба? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, бірақ тек күндізгі уақытта ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG-1_QgdhmiYc6E5a6RN9XKhCYyZEeAAJvrzEbt7GASjOMci9dxcMfB8jxly4AAwEAAwIAA20AA2EZBAABHgQ"}, {"id": 269, "question": "Көліктерге жаяу жүргінші жолымен жүруге қашан рұқсат етіледі?", "correct_answer": "Егер сол жерде орналысқан кәсіпорындарға қызмет көрсетсеңіз және басқа қол жетімділік мүмкіндігі жоқ", "all_answers": ["Кез-келген жағдайда, егер жаяу жүргіншілерге ешқандай кедергі болмаса", "Егер сол жерде орналысқан кәсіпорындарға қызмет көрсетсеңіз және басқа қол жетімділік мүмкіндігі жоқ", "Кез-келген жағдайда рұқсат етілмейді"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 270, "question": "Бұл жағдайда төмен қарай жылжып, сіз: ", "correct_answer": "Жол керек ", "all_answers": ["Жол керек ", "Сіз бірінші баруға құқығыңыз бар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG_F_QgeqXsFJ_3Rpddif_kS-M9BKcAAJwrzEbt7GASjw2DWXBV78SggLEly4AAwEAAwIAA20AA90BBAABHgQ"}, {"id": 271, "question": "Көпірде көрсетілген жерде тоқтай аласыз ба? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, тек жолаушыларды түсіру үшін ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG_V_QgfhJTA6FC13xfKlkOhQZQFXsAAJxrzEbt7GAStSd5Y6kFWw7_UoQmC4AAwEAAwIAA20AAwcoBAABHgQ"}, {"id": 272, "question": "Бағдаршамның жасыл шамын қосқанда, сізге: ", "correct_answer": "Қиылыста бұрылысты аяқтайтын жүк көлігіне жол беріңіз ", "all_answers": ["Қиылыста бұрылысты аяқтайтын жүк көлігіне жол беріңіз ", "Жүк көлігіне жол бермей басқаруды бастаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG_l_Qggd_S4sLuroune_qm_25RtvfAAJyrzEbt7GAShbiHxKSPinlkAHEly4AAwEAAwIAA20AA3D9AwABHgQ"}, {"id": 273, "question": "Солға бұрылған кезде сізге: ", "correct_answer": "Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз ", "all_answers": ["Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIG_1_QghcFDlBpzcn_Hzdss_2iqEEuAAJzrzEbt7GASusz29u25xK7cZ9pli4AAwEAAwIAA20AA8cEBQABHgQ"}, {"id": 274, "question": "Сол жақтан екінші жолға бұрылған кезде сіз: ", "correct_answer": "Автобусқа ғана жол беру керек ", "all_answers": ["Артықшылыққа ие болыңыз ", "Жолаушылар көлігі мен автобусқа жол беру керек ", "Автобусқа ғана жол беру керек "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHAAFf0IInP-UPaxArFjqPXW-pgPyFDQACdK8xG7exgEoNpWynvJw_yVEqzZcuAAMBAAMCAANtAAPT_QMAAR4E"}, {"id": 275, "question": "Жолдың бұрылу ережесін қай жүргізуші бұзып отыр? ", "correct_answer": "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "all_answers": ["Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "Тек жөндеу немесе тазалау жұмыстарын жүргізетін жүк көлігінің жүргізушісі ", "Екеуі де бұзады ", "Екеуі де сынбайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHAV_QgjdhZ4QcjzxcYvjhZ1SoP18jAAJ1rzEbt7GASiVtyWTEWzUpeE9VmS4AAwEAAwIAA20AA_byAQABHgQ"}, {"id": 276, "question": "Мотоциклді бүйір тіркемесімен сүйреуге бола ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 277, "question": "Суық мезгілде қысқы дөңгелектерді қолданудың қандай артықшылықтары бар? ", "correct_answer": "Дөңгелектердің тайғақ беттерде сырғанау және сырғанау мүмкіндігін азайтады ", "all_answers": ["Сырғанау мүмкіндігін жояды ", "Кез-келген ауа-райы жағдайында максималды рұқсат етілген жылдамдықпен қозғалуға болады ", "Дөңгелектердің тайғақ беттерде сырғанау және сырғанау мүмкіндігін азайтады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 278, "question": "Алғашқы берілісі бар көліктің ұзақ уақытқа созылған үдеуі жанармай шығынына қалай әсер етеді? ", "correct_answer": "Жанармай шығыны артады ", "all_answers": ["Жанармай шығыны артады ", "Жанармай шығыны азаяды ", "Жанармай шығыны өзгермейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 279, "question": "Қандай жағдайларда жүргізуші мас күйінде медициналық тексеруге жіберіледі? ", "correct_answer": "Барлық осы жағдайларда ", "all_answers": ["Тек алкогольдік мас күйіне сараптама жасаудан бас тартқан кезде ", "Тек алкогольдік мас күйіне жүргізілген сараптама нәтижелерімен келіспеген жағдайда ", "Жүргізушіні мас күйінде деп санауға жеткілікті негіз болған жағдайда ғана ", "Тек алкогольдік мас күйінде тесттің теріс нәтижесі болған жағдайда ", "Барлық осы жағдайларда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 280, "question": "Жол бойымен жүруді жалғастыруға мүмкіндік бермейтін қандай қозғалмайтын объект «Кедергі» ұғымына жатпайды? ", "correct_answer": "Көлік кептелісіне байланысты осы жолаққа тоқтады ", "all_answers": ["Жүретін бөліктің ақаулығы ", "Шетелдік объект ", "Ақаулы немесе зақымдалған көлік құралы ", "Көлік кептелісіне байланысты осы жолаққа тоқтады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 281, "question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар? ", "correct_answer": "A немесе B ", "all_answers": ["Тек Б. ", "B немесе C ", "A немесе B "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHAl_QgkbKqfsgHZzfjwIv81xtzDXNAAJ2rzEbt7GASnrY9HZc2DXW2OhRmC4AAwEAAwIAA20AA9wRBAABHgQ"}, {"id": 282, "question": "Бұл жол белгісі: ", "correct_answer": "40 км / сағ жоғары жылдамдықпен жүруге тыйым салынады ", "all_answers": ["40 км / сағ жылдамдықпен қозғалуға кеңес береді ", "Кем дегенде 40 км / сағ жылдамдықпен қозғалуды талап етеді ", "40 км / сағ жоғары жылдамдықпен жүруге тыйым салынады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHA1_QglbhWpNhAjdi6uyGNjf1ptreAAJ3rzEbt7GASnNc54gwDVnmfJPlly4AAwEAAwIAA20AA8MnBAABHgQ"}, {"id": 283, "question": "Қандай белгілер олар қолданылатын белгілердің қамту аймағының ұзындығын көрсетеді? ", "correct_answer": "B және C ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "B және C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHBF_QgmZDhdjam1i0ggLYpg76imL5AAJ4rzEbt7GASgu1CkGQSSkr5nFmmi4AAwEAAwIAA20AA4PuAQABHgQ"}, {"id": 284, "question": "Кері бағдаршам сөніп тұрған кезде сізге осындай маневр жасауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Егер келе жатқан көліктер болмаса рұқсат етіледі ", "Тек озу үшін рұқсат етілген ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHBV_QgnYhx-GoOwzgrL4_ygKJAAHAowACea8xG7exgEpeExlIP0Kqg3xuQJYuAAMBAAMCAANtAAPbgQUAAR4E"}, {"id": 285, "question": "Мұндай қозғалыс диспетчерінен және қозғалыс сигналдарынан сізге қажет: ", "correct_answer": "Тоқтау сызығына тоқтаңыз ", "all_answers": ["Тікелей алға жүріңіз ", "Тікелей немесе оңға қарай жүріңіз ", "Тоқтау сызығына тоқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHBl_QgoX0m7QKXvtmi-iVFvzIgjTAAAJ6rzEbt7GASjYCjF337pMbU2Rjmi4AAwEAAwIAA20AA23wAQABHgQ"}, {"id": 286, "question": "Мұндай жағдайда ақаулық салдарынан тоқтаған жүргізуші авариялық тоқтау белгісін көрсетуі керек пе? ", "correct_answer": "Барлық жағдайда болуы керек ", "all_answers": ["Дабыл ақаулы болса керек ", "Барлық жағдайда болуы керек ", "Міндетті емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHB1_QgpUDtK0-xYmx1dQyrMNUiQdBAAJ7rzEbt7GASppH7TOmsyK96Aifli4AAwEAAwIAA20AA-0EBQABHgQ"}, {"id": 287, "question": "Қандай траекторияны солға қарай жалғастыруға рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Кез келген үшін ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHCF_QgqRGoJng1aG5WftUFnmYyXXVAAJ8rzEbt7GASrYYujwZLDVpYtZWmS4AAwEAAwIAA20AA4zyAQABHgQ"}, {"id": 288, "question": "Сіз тұрақтан бір уақытта басқа көлікпен кетесіз. Мұндай жағдайда жол беру керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHCV_QgrTZSYFF4PFmIw4o7-KDiSvCAAJ9rzEbt7GASta7ap7yxIp5PGNQmC4AAwEAAwIAA20AA8UcBAABHgQ"}, {"id": 289, "question": "Қатты тежеуді қашан қолдануға болады? ", "correct_answer": "Тек жол-көлік оқиғасының алдын алу үшін ", "all_answers": ["Жол қиылысы / жаяу жүргіншілер өткелі алдында, егер жасыл сигналдан кейін сары кенеттен жанады ", "Тек жол-көлік оқиғасының алдын алу үшін ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 290, "question": "Екі жолақты жолда қиылыстарда басып озуға бола ма? ", "correct_answer": "Негізгі жолмен жүру кезінде тең емес жолдардың қиылысында ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Реттелмеген қиылыстарда ғана рұқсат етілген ", "Негізгі жолмен жүру кезінде тең емес жолдардың қиылысында ғана рұқсат етіледі ", "Барлық жағдайларда тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 291, "question": "Қандай жүргізуші аялдау ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Екеуі де бұзылған ", "all_answers": ["Тек көлік жүргізушісі ", "Тек мотоцикл жүргізушісі ", "Екеуі де бұзылған ", "Екеуі де сынған жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHCl_QgsRt_OQwi3SlqrupzuToCna4AAJ-rzEbt7GASs25AXp6Gt6acuAUmC4AAwEAAwIAA20AA5UkBAABHgQ"}, {"id": 292, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Трамвайға жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHC1_QgtUcJKgYovex5hyDoWEje3RpAAJ_rzEbt7GASqQTEJEGX8UvuxVwly4AAwEAAwIAA20AA9o7BAABHgQ"}, {"id": 293, "question": "Егер сіз алға қарай қозғалуды жалғастырғыңыз келсе, сізге: ", "correct_answer": "Тек трамвай ғана жол бере алады ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек трамвай ғана жол бере алады ", "Трамвай мен жолаушылар вагонына жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHDF_QguUgtFnuvBvRJhWDcJZaPLFqAAKBrzEbt7GAShx8JLXjOLe2RaFMli4AAwEAAwIAA20ABHwFAAEeBA"}, {"id": 294, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек автобус ", "all_answers": ["Тек автобус ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHDV_QgvMYrDv9wbMvxBEjwF7FCWQ0AAKCrzEbt7GAStRgprzFr21bXGr7lC4AAwEAAwIAA20AA43bBgABHgQ"}, {"id": 295, "question": "Қандай траекторияны оңға қарай жылжытуға болады? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "А және В ", "В және С бойынша ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHDl_QgwNpA2iTWiRBj_jcUkIG-OS8AAKDrzEbt7GASpqO8u46UXMiRj_wly4AAwEAAwIAA20AA7wTBAABHgQ"}, {"id": 296, "question": "Сіз күндізгі жарық кезінде ауылдан тыс жүргенде басып озған көлік жүргізушісінің назарын қалай аудара аласыз? ", "correct_answer": "Келесі әдістердің кез-келгені, соның ішінде осы сигналдарды бірге жіберу ", "all_answers": ["Тек дыбыстық сигнал бойынша ", "Фараларды қысқа сәуледен қысқа сәулеге ауыстыру арқылы ғана ", "Келесі әдістердің кез-келгені, соның ішінде осы сигналдарды бірге жіберу "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 297, "question": "Төмендегі көліктердің қайсысына өрт сөндіргішсіз жұмыс істеуге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Барлық мотоциклдер ", "all_answers": ["Көліктер ", "Автобустар ", "Барлық мотоциклдер ", "Мотоциклдер тек жүргінші жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 298, "question": "Қозғалтқышты тік көлбеуде тежеу ​​кезінде жүргізуші келесі шарттарға негізделген беріліс қорабын таңдау керек: ", "correct_answer": "Төмен түсу неғұрлым тік болса, тісті доңғалақ соғұрлым төмен болады ", "all_answers": ["Төмен түсу неғұрлым тік болса, беріліс соғұрлым жоғары болады ", "Төмен түсу неғұрлым тік болса, тісті доңғалақ соғұрлым төмен болады ", "Тісті берілісті таңдау төмендеудің тіктігіне байланысты емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 299, "question": "Аяқ сүйектері сынған жағдайда сплинтті қалай қолдануға болады? ", "correct_answer": "Тобық пен тізе буындарын бекітіп, аяқтың сыртқы және ішкі жақтарына 2 сынықты жағыңыз ", "all_answers": ["Аяқтың сыртынан аяқтан жамбас буынына дейін сплинт жағыңыз ", "Тобық пен тізе буындарын бекітіп, аяқтың сыртқы және ішкі жақтарына 2 сынықты жағыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 300, "question": "Көлік жүргізушісіне қозғалатын колоннада орын алуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Егер жолда қозғалыс үшін үш жолдан артық емес болса, рұқсат етіледі ", "Егер колоннада қозғалатын көлік құралдарының жылдамдығы 30 км / сағ-тан аспаса, рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 301, "question": "Мұндай жағдайда сіз қандай аулаға кіре аласыз? ", "correct_answer": "Тек оң жақтағы аулаға ", "all_answers": ["Тек сол жақтағы аулаға ", "Тек оң жақтағы аулаға ", "Кез келген жағдайда ", "Аулаларға бұрылуға тыйым салынады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHD1_QgxML5iqpeDsgM_jpi8YBWLZIAAKErzEbt7GASoAO-t6pQ6yaNyKlli4AAwEAAwIAA20AA_oIBQABHgQ"}, {"id": 302, "question": "Барлық көлік құралдарының одан әрі қозғалуына қандай белгі тыйым салады? ", "correct_answer": "B ", "all_answers": ["A ", "B ", "IN "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHEF_QgyLizsD5F4IIGJNFwoVwkT8zAAKFrzEbt7GASjaAewyAIhDVgtbXly4AAwEAAwIAA20AAwn4AwABHgQ"}, {"id": 303, "question": "Бұл белгілер сізге не туралы хабарлайды? ", "correct_answer": "Ылғал беттерде жылдамдық 40 км / сағ құрайды ", "all_answers": ["Ылғал беттерде жылдамдық 40 км / сағ құрайды ", "Ылғал бетінде рұқсат етілген жылдамдық 40 км / сағ-тан аспайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHEV_QgzJfpjto_XrCQdoMA87LjwlEAAKGrzEbt7GASi-315oovSVXj3Foly4AAwEAAwIAA20AA9Q2BAABHgQ"}, {"id": 304, "question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тротуарға кірмей-ақ рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHEl_Qg0HFTPklW48fDanb4Ckk-Jf5AAKHrzEbt7GASusGmmScwx_T-jHtly4AAwEAAwIAA20AA2EQBAABHgQ"}, {"id": 305, "question": "Қызыл көрсеткі түріндегі бағдаршам сізге не туралы хабарлайды? ", "correct_answer": "Бағдаршамның жасыл шамын қосқанда, қозғалыс тек оң жаққа ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Бұл қиылыста әрқашан оңға бұрылуға тыйым салынады ", "Оңға бұрылуға рұқсат етіледі, бірақ сіз жаяу жүргіншілерге жол беруіңіз керек ", "Бағдаршамның жасыл шамын қосқанда, қозғалыс тек оң жаққа ғана рұқсат етіледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHE1_Qg1HzDsNXp25CKxGIhQ0E7GteAAKIrzEbt7GAShol0_Nt3A25C56jli4AAwEAAwIAA20AA50HBQABHgQ"}, {"id": 306, "question": "Қозғалтқышпен басқарылатын көлік құралында қауіпті ескерту шамдары қашан қосылуы керек? ", "correct_answer": "Барлық жағдайда сүйрету кезінде ", "all_answers": ["Тек нашар көрінетін жағдайларда ", "Тек қараңғыда ", "Барлық жағдайда сүйрету кезінде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 307, "question": "Ережелер қай бағытқа солға бұрылуға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Кез келген үшін ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHFF_Qg2Oka3v6rxE2T5OhoWXDP8x8AAKJrzEbt7GASqCMeSyiYGsN7XBTmC4AAwEAAwIAA20AA_wUBAABHgQ"}, {"id": 308, "question": "Сіз осылай қиылыста бұрылуға рұқсат етесіз бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер басқа жол пайдаланушыларға ешқандай кедергі болмаса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHFV_Qg3FL1dWrJTTSEG0dK0PQQELeAAKKrzEbt7GASg62A1u1W7IqZxrnly4AAwEAAwIAA20AA-AnBAABHgQ"}, {"id": 309, "question": "Көлік жүргізу кезінде қандай максималды жылдамдықпен жүруді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "90 км / сағ ", "all_answers": ["60 км / сағ ", "90 км / сағ ", "110 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHFl_Qg4F-3JsoxNYPykwjEYfWeRiRAAKMrzEbt7GASub2hGhsQXX3Th5Lli4AAwEAAwIAA20AA2B6BQABHgQ"}, {"id": 310, "question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ төмен болған жағдайда ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHF1_Qg5BuVjFn_S8rUdPzExFLCapPAAKNrzEbt7GASi-oZkmGf8QHA5Hlly4AAwEAAwIAA20AAygrBAABHgQ"}, {"id": 311, "question": "Келесі орындардың қайсысында көлігіңізді қоюға болады? ", "correct_answer": "Тек ", "all_answers": ["Тек ", "B немесе C ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHGF_Qg6BRqFcZ6O6c_8ah1cXwdNs7AAKOrzEbt7GASg-VqISIJfPOzwvkly4AAwEAAwIAA20AA5ErBAABHgQ"}, {"id": 312, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Тек трамвайға жол ашыңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек трамвайға жол ашыңыз ", "Трамвай мен көлікке жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHGV_Qg7D_wgQDq4IKl3F1KAhIV42AAAKPrzEbt7GASpDyJ5fpcwd_ziOlli4AAwEAAwIAA20AA-ECBQABHgQ"}, {"id": 313, "question": "Қиылысқа кіргенде сіз: ", "correct_answer": "Қозғалыста басымдылық құқығына ие болыңыз ", "all_answers": ["Тек мотоцикл ғана жол беруі керек ", "Екі көлікке де жол беру керек ", "Қозғалыста басымдылық құқығына ие болыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHGl_Qg7-rA5ludg5kWJzNi4kstENhAAKQrzEbt7GASu4wV3QyFmuufY5uly4AAwEAAwIAA20AA9UxBAABHgQ"}, {"id": 314, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі көлік үшін де ", "all_answers": ["Тек автобус ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Екі көлік үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHG1_Qg898TOFhpS2JWdJccif0ENO_AAKRrzEbt7GASsJDK2-1IjttQBaili4AAwEAAwIAA20AA9UFBQABHgQ"}, {"id": 315, "question": "Автомагистральда жүру бөлігінің шетін белгілейтін сызықтан оңға тоқтауға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Тек мәжбүрлі түрде тоқтаған жағдайда ", "all_answers": ["Бәрібір ", "Тек күндізгі уақытта ", "Тек мәжбүрлі түрде тоқтаған жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHHF_Qg99s4gNYNkIuPpC4LP8XGoHYAAKSrzEbt7GAStoRFKA-lMe0LOY-li4AAwEAAwIAA20AA4Z0BQABHgQ"}, {"id": 316, "question": "Көрсетілген талаптардың қайсысы 12 жасқа дейінгі балаларды тасымалдау кезінде міндетті болып табылады?", "correct_answer": "Барлық аталған талаптар міндетті болып табылады", "all_answers": ["Мотоциклдің артқы орындығында тасымалдауға тыйым салынады", "7 жасқа дейінгі балаларды автокөліктің алдыңғы орындығында тасымалдауға тыйым салынады", "7 жасқа дейінгі бала автокөлік орында отырып және қауіпсіздік белдігін тағуы керек", "7-12 жасқа дейінгі балалар алдыңғы орындықта отыра алады, бірақ балалар автокреслосында болуы керек", "Барлық аталған талаптар міндетті болып табылады"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 317, "question": "Қандай жағдайда сізге тіркеме бар автокөлікті одан әрі жөндеуге немесе тұраққа дейін жүргізуге тыйым салынады? ", "correct_answer": "Ілінісу құрылғысы ақаулы ", "all_answers": ["Жол пойызының сәйкестендіру белгісі орнатылмаған ", "Дизайн айналары жоқ ", "Ілінісу құрылғысы ақаулы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 318, "question": "Жүргізуші қай суретте қозғалыс қауіпсіздігін қамтамасыз ететін траекторияны дұрыс бұрып жатыр? ", "correct_answer": "Сол жақта ", "all_answers": ["Оң жақта ", "Сол жақта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHHV_Qg_BjwtPELgoEMvXPSJALPYmpAAKTrzEbt7GASkcnDh_V5zRiECXqly4AAwEAAwIAA20AAzgrBAABHgQ"}, {"id": 319, "question": "Шоктан зардап шеккен адамға алғашқы көмек қандай? ", "correct_answer": "Жәбірленушіні жатқызыңыз, жабыңыз, тыныс алу мен пульсті басқарыңыз", "all_answers": ["Бетті суық сумен шашыратыңыз, теріні қатты сүртіңіз", "Жәбірленушіні жатқызыңыз, жабыңыз, тыныс алу мен пульсті басқарыңыз", "Жәбірленушіні бейім немесе жартылай отыратын жағдайға жеткізіңіз, маңдайына салқын шүберек салыңыз"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 320, "question": "Тротуарлар мен иықтар жолдың бір бөлігі ме? ", "correct_answer": "Бар ", "all_answers": ["Бар ", "Тек жол жиектері ", "Емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 321, "question": "Бұл белгі жолдың біркелкі емес бөлігіне дейінгі қашықтықта елді мекеннің сыртында орнатылған ба? ", "correct_answer": "150-300 м ", "all_answers": ["150-300 м ", "50-100 м ", "Тікелей тегіс емес жолдың алдында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHHl_Qg_7YPhc2uwixrfKz2WAGFnWkAAKUrzEbt7GASl4oD1LZ4NW8GaJpli4AAwEAAwIAA20AA2IKBQABHgQ"}, {"id": 322, "question": "Тікелей орнатылған жерде күшіне енетін белгілердің талаптары қандай? ", "correct_answer": "Тек А және В ", "all_answers": ["Тек А және В ", "Тек Б. ", "Бәрінен "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHH1_QhA4Wb4keXB86A_MZMsUbW3oZAAKWrzEbt7GASvsE-JpTfDndAgABRZYuAAMBAAMCAANtAAPMcwUAAR4E"}, {"id": 323, "question": "Қандай траектория бойынша жүруге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Б-дан басқасы ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек A немесе B бойынша ", "Кез келген үшін ", "Б-дан басқасы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHIF_QhB0AAflVUTwG3n9BEh2Ov8pLFwACl68xG7exgEog9giUFGmIanfSEZguAAMBAAMCAANtAAP1JAQAAR4E"}, {"id": 324, "question": "Бұл таңбалау сізді басып озуға мүмкіндік бере ме? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Трактордың жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат береді ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHIV_QhC32TXuFJoAPtKGPk4l9Vg5AAAKYrzEbt7GAStlZwdw0y-jwt33Xli4AAwEAAwIAA20AA03MBAABHgQ"}, {"id": 325, "question": "Сіз қай жерде болуыңыз керек? ", "correct_answer": "Бағдаршам алдында ", "all_answers": ["Бағдаршам алдында ", "Жолдың қиылысқан бөлігіне дейін ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHIl_QhD15grYzftGl_5BjgsTJaYopAAKZrzEbt7GASumT3zLEOFZ-BxvKly4AAwEAAwIAA20AA534AwABHgQ"}, {"id": 326, "question": "Бұл жағдайда ескерту үшбұрышы көлік құралынан қандай қашықтықта көрсетілуі керек? ", "correct_answer": "30 м кем емес ", "all_answers": ["15 м кем емес ", "20 м кем емес ", "30 м кем емес ", "100 м кем емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHI1_QhE6Q1B-Mr7bDAAEhoVrBTcpzMQACmq8xG7exgEoYPGJ_zt_QLwzpUZguAAMBAAMCAANtAAMUFgQAAR4E"}, {"id": 327, "question": "Осы жағдайда сізге оңға бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHJF_QhF07pNcG3RCzfRWrwRM8OOR-AAKbrzEbt7GASkEisLEnfI9ckBNwly4AAwEAAwIAA20AAx04BAABHgQ"}, {"id": 328, "question": "Сізге бұрылысқа қандай траекториямен жүруге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тек қиылыста - траектория бойымен А ", "all_answers": ["Тек қиылыста - траектория бойымен А ", "Жол қиылысының алдында - траектория бойынша В ", "Ұсынылған кез келген траектория бойынша ", "Ұсынылған траекториялардың ешқайсысы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHJV_QhGtyI2WJZW3ddcEmWAuDiPRrAAKcrzEbt7GASpYrOKZiN9DIYH9rly4AAwEAAwIAA20AA5syBAABHgQ"}, {"id": 329, "question": "Сізге тым баяу қозғалуға бола ма? ", "correct_answer": "Егер сіз басқа көлік құралдарына кедергі жасамасаңыз, рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Егер сіз басқа көлік құралдарына кедергі жасамасаңыз, рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 330, "question": "Сізге ауылда басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер озу жылжуға дейін аяқталса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHJl_QhHs2_-es8BIcC5fb3-6OXBcuAAKdrzEbt7GASm_QnCVuJOlJsLR3ly4AAwEAAwIAA20AA9MxBAABHgQ"}, {"id": 331, "question": "Жолдың осы бөлігінде қай жерде ұзақ уақыт көлік қоя аласыз? ", "correct_answer": "Тек 500 м-ден кейін арнайы учаскеде ", "all_answers": ["Кез-келген жерде шетте ", "Тек 500 м-ден кейін арнайы учаскеде ", "Екі жерде де аталған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHJ1_QhIu-VPuUzVjlkXWrXSL3O3Y_AAKerzEbt7GASuE-4FmL871v-6FMli4AAwEAAwIAA20AA1lxBQABHgQ"}, {"id": 332, "question": "Оңға бұрылған кезде сізге жол беру керек: ", "correct_answer": "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған ", "all_answers": ["Тек велосипедшілерге арналған ", "Тек жаяу жүргіншілерге арналған ", "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHKF_QhJ3Bgit8hwOg9ViX-4pOisCEAAKgrzEbt7GASuuR4G_dEezOg6Fpli4AAwEAAwIAA20AA6YBBQABHgQ"}, {"id": 333, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Екі жүк көлігіне де жол ашыңыз ", "all_answers": ["Екі жүк көлігіне де жол ашыңыз ", "Қиылысқа келгенде, келе жатқан жүк көлігіне жол беріп, бұрылысты аяқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHKV_QhKv8fU1478gzMUgiCnD6SwABdwACoa8xG7exgEpEDkDaY5nGbXhZE5guAAMBAAMCAANtAAOmKAQAAR4E"}, {"id": 334, "question": "Бұл қиылыстың алдында орнатылған белгілер: ", "correct_answer": "Осындай қиылыста бола отырып, сіз оған кіретін барлық көліктерден артықшылығыңызға ие боласыз ", "all_answers": ["Осындай қиылыста болғандықтан, сіз оған кіретін барлық көліктерге жол беруіңіз керек ", "Осындай қиылыста бола отырып, сіз оған кіретін барлық көліктерден артықшылығыңызға ие боласыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHKl_QhLooOQhVTRFkLi06zxwzWYTmAAKirzEbt7GASvMyxvHg0PEoqQTZli4AAwEAAwIAA20AA5nTBAABHgQ"}, {"id": 335, "question": "Трамвайға қай жүргізуші жол беру керек? ", "correct_answer": "Жүргізушілердің ешқайсысы жоқ ", "all_answers": ["Екі жүргізуші де ", "Тек жүк көлігінің жүргізушісі ", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "Жүргізушілердің ешқайсысы жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHK1_QhMr4COkQsz6b_0MQWnx3pxaoAAKjrzEbt7GAShIyOXFoXjwW9bzRly4AAwEAAwIAA20AA3IFBAABHgQ"}, {"id": 336, "question": "Сізді адамдарды сүйрелетін көлікпен тасымалдауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Икемді немесе қатты ілмекті сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Икемді немесе қатты ілмекті сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 337, "question": "Жүргізуші қатты бұрылыспен жүріп өткенде сырғып кетпеу үшін не істеу керек? ", "correct_answer": "Тізімделген әрекеттердің кез-келгеніне рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Бұрылмас бұрын жылдамдықты азайтыңыз ", "Қажет болса, беріліс қорабын төмендетіңіз ", "Иілу арқылы жүру кезінде жылдамдықты немесе тежегішті күрт арттырмаңыз. ", "Тізімделген әрекеттердің кез-келгеніне рұқсат етіледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 338, "question": "Тежегіш жүйесі жоқ тіркемесімен жүру кезінде жеңіл автокөліктің тежеу ​​қашықтығы қалай өзгереді? ", "correct_answer": "Көбейеді ", "all_answers": ["Тіркеме қозғалысқа қосымша қарсылық беретіндіктен азаяды ", "Көбейеді ", "Өзгермейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 339, "question": "Түнде және бұлтты ауа-райында келе жатқан көліктің жылдамдығы қабылданады: ", "correct_answer": "Шын мәнінен төмен ", "all_answers": ["Шын мәнінен төмен ", "Шындыққа қарағанда жоғары ", "Жылдамдықты қабылдау өзгермейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 340, "question": "«Озу» термині нені білдіреді? ", "correct_answer": "Қарсы келе жатқан жолдан шығып, өз жолыңызға оралатын бір / бірнеше машиналарды басқарыңыз ", "all_answers": ["Басып алынған жолақтан кетуге байланысты бір немесе бірнеше көлік құралдарын басқару ", "Қарсы келе жатқан жолдан шығып, өз жолыңызға оралатын бір / бірнеше машиналарды басқарыңыз ", "Бір немесе бірнеше көліктің кез-келген авансы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 341, "question": "Бұл жол белгісі сізге ескертеді: ", "correct_answer": "Дөңгелектер астынан қоқыс шығаруға болатын жол учаскесіне жақындау ", "all_answers": ["Жолдың тайғақ бөлігіне жақындау ", "Ылғал және лас жол учаскесіне жақындау ", "Дөңгелектер астынан қоқыс шығаруға болатын жол учаскесіне жақындау "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHLF_QhNm5wzL8-pucHaytdILhK5RMAAKkrzEbt7GASpZW0SSz9d3I6RJwly4AAwEAAwIAA20AA5IzBAABHgQ"}, {"id": 342, "question": "Сізге айдың тіпті күндері көрсетілген жерде көлігіңізді қоюға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Кешкі 7-ден кейін ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHLV_QhOlGn6ykqB8qbcXRbxsiOxTLAAKlrzEbt7GASkuVXcRzOsXxIg_Hly4AAwEAAwIAA20AA9v4AwABHgQ"}, {"id": 343, "question": "Ережелердің талаптары осы жолда елді мекендерде жүру тәртібін белгілей отырып, сізге қандай белгілер бар? ", "correct_answer": "Тек А және В ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек А және В ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHLl_QhPgBpq1Kai3ZTdo-rPY1prGWAAKmrzEbt7GASm-38-0XPuUowJRJli4AAwEAAwIAA20AA6h2BQABHgQ"}, {"id": 344, "question": "Бұл жағдайда сізге: ", "correct_answer": "Тоқтау сызығына тоқтаңыз ", "all_answers": ["Белгіге тоқтаңыз ", "Тоқтау сызығына тоқтаңыз ", "Егер басқа көліктер болмаса, қиылысты тоқтамай өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHL1_QhQmvFtWVKtmEfSt6xyTeCKDwAAKnrzEbt7GASv5f8IfWTuvYg5_oly4AAwEAAwIAA20AAx4mBAABHgQ"}, {"id": 345, "question": "Сізге қандай бағыттарда саяхаттауға рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тек алға, солға және артқа ", "all_answers": ["Тікелей және солға ", "Тек алға, солға және артқа ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHMF_QhRhRfMs9YZsNHah6koKtXvqWAAKorzEbt7GASrPfA-83odmFeU9VmS4AAwEAAwIAA20AA1TvAQABHgQ"}, {"id": 346, "question": "Сіз сол жақта жаяу жүргіншілер жолында тоқтағыңыз келеді. Осы жағдайда бағыт көрсеткіштерін қосу керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Сіздің қалауыңыз бойынша "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHMV_QhSlq4nD8Sp_MqYltPUb8P4BCAAKprzEbt7GASiYgD4ARDF_0h4lGli4AAwEAAwIAA20AA4dyBQABHgQ"}, {"id": 347, "question": "Сіз қандай траектория бойынша жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек A немесе B бойынша ", "all_answers": ["Кез келген үшін ", "Тек А ", "Тек A немесе B бойынша "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHMl_QhTjsPYhGTzisFLmK0n4c6yrfAAKqrzEbt7GASixExs-PNtVcbvPAly4AAwEAAwIAA20AAzb4AwABHgQ"}, {"id": 348, "question": "Көру мүмкіндігі шектеулі автотұрақтан шыққан кезде қауіпсіздікті қамтамасыз ету үшін сізге: ", "correct_answer": "Өзгелерден көмек сұраңыз ", "all_answers": ["Бип ", "Дабылды қосу ", "Өзгелерден көмек сұраңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 349, "question": "Озып шыққаннан кейін орта жолда жүруді жалғастыра аласыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHM1_QhUgk0i9D0Ux50LLmC7igd8LKAAKsrzEbt7GASo2WITxB7MTWm_bVli4AAwEAAwIAA20AA-7NBAABHgQ"}, {"id": 350, "question": "Жеңіл автокөлік жүргізушісі озуды бастауға құқылы ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHNF_QhVioHz6S95le7gkDcfFNGFeEAAKtrzEbt7GAStUXehHwDuMkh1BVmS4AAwEAAwIAA20AA_XuAQABHgQ"}, {"id": 351, "question": "Көрсетілген жерде көлікке тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHNV_QhWfjjJUuL-OYvqT3K_XUgfnBAAKurzEbt7GASl2Se6qVlW3tDwbZli4AAwEAAwIAA20AA8jJBAABHgQ"}, {"id": 352, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіз жолаушылар көлігіне жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHNl_QhXZtC9pwGq28PTNLJF5h0xcwAAKvrzEbt7GASidRnoLL46_MYEDwly4AAwEAAwIAA20AA80VBAABHgQ"}, {"id": 353, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Көлікке жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHN1_QhYePmJwzECnQVv7XGqMkKYNvAAKwrzEbt7GASoksUbJ6JLnd_t4UmC4AAwEAAwIAA20AA6UiBAABHgQ"}, {"id": 354, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіз жыпылықтап тұрған шаммен жақындап келе жатқан көлікке жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHOF_QhZaDy4Eafi5lXEFbXnKuYrXAAAKzrzEbt7GAShHE25OUssaM9Cfqly4AAwEAAwIAA20AA2QtBAABHgQ"}, {"id": 355, "question": "Белгіленген аялдау орны жоқ жерде тротуардан кетіп бара жатқан шаттл көлігіне жол беруге міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHOV_QhaX9A7rNSOhF-ZY_IP4-EZ-pAAK0rzEbt7GASsvq_Yzi2JqBcxtLli4AAwEAAwIAA20AA7ZrBQABHgQ"}, {"id": 356, "question": "Егер сізде жұмыс істемейтін тежегіш жүйесі бар автокөлікті сүйреуге рұқсат етілсе, егер ол көлік құралының нақты салмағы сіздің көлігіңіздің нақты салмағының жартысынан көп болса? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "30 км / сағ аспайтын жылдамдықта ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 357, "question": "Автокөлікті басқаруға қашан рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Автокөліктің артқы осіне протекторлық үлгісі бар шиналар орнатылған ", "all_answers": ["Шиналарда протекторлық немесе бүйірлік деламинация бар ", "Шиналарда сымды ашатын кесектер бар ", "Автокөліктің артқы осіне протекторлық үлгісі бар шиналар орнатылған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 358, "question": "Кенеттен үдеу салдарынан сырғанау пайда болған жағдайда жүргізуші отынды басқару педальын қалай басқаруы керек? ", "correct_answer": "Педаль қысымын төмендетіңіз ", "all_answers": ["Педаль қысымын жоғарылатыңыз ", "Педаль күйін өзгертпеңіз ", "Педаль қысымын төмендетіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 359, "question": "Ережені бұзғаны үшін жүргізушілер қашан жауапқа тартылады? ", "correct_answer": "Адамға өлім немесе адам денсаулығына ауыр зиян келтіру кезінде ", "all_answers": ["Адамға өлім әкелгенде ғана ", "Адамға өлім немесе адам денсаулығына ауыр зиян келтіру кезінде ", "Жәбірленушінің қатысуымен (оның алған жарақаттарының ауырлығына қарамастан) ", "Үлкен материалдық зиян келтірген кезде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 360, "question": "Бұл жолдың қанша жүріс бөлігі бар? ", "correct_answer": "Екі ", "all_answers": ["Бір ", "Екі ", "Төрт "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHOl_Qhbbfcd670NLKqqYm1iEjlX52AAK1rzEbt7GASiwnYxeIz5IdGnxDli4AAwEAAwIAA20AAxB2BQABHgQ"}, {"id": 361, "question": "Көлікте қай бағытта жүруді жалғастыруға рұқсат бар? ", "correct_answer": "Кез келген жағдайда ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тек солға немесе оңға ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHO1_QhcfnJRRHvs1FWFtZ-21aGVZEAAK2rzEbt7GASryjsx3SkVtjI57oly4AAwEAAwIAA20AAxwpBAABHgQ"}, {"id": 362, "question": "Осы белгімен қамтылған жерде сіз жолаушыларды отырғызуға (түсіруге) немесе көлік құралын тиеуге (түсіруге) рұқсатсыз ба? ", "correct_answer": "Ия, егер аялдама 5 минуттан асса да ", "all_answers": ["Ия, егер бұл 5 минуттан аспаса ", "Ия, егер аялдама 5 минуттан асса да ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHPF_QhdZwmEeE9Im2jDcmyohtrQ0xAAK3rzEbt7GASnsD2ZdkWgJ-8xzKly4AAwEAAwIAA20AA6P8AwABHgQ"}, {"id": 363, "question": "Қандай белгілерге бұрылуға рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Бәрі ", "all_answers": ["Тек Б. ", "Тек B және C ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHPV_QheWyhO1Rd2fxkDNaeTP1Tq4hAAK4rzEbt7GASkFJ3eI0GbiVKZdJli4AAwEAAwIAA20AAwOBBQABHgQ"}, {"id": 364, "question": "Жол белгілері мен көлденең белгілердің мағыналары бір-біріне қайшы келсе, нені басшылыққа алу керек? ", "correct_answer": "Жол белгілеріне қойылатын талаптар ", "all_answers": ["Сызықтарды белгілеу талаптары ", "Жол белгілеріне қойылатын талаптар ", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 365, "question": "Мұндай жағдайда не істеу керек? ", "correct_answer": "Баяулаңыз және қажет болса дереу тоқтауға дайын болыңыз", "all_answers": ["Баяулаңыз және қажет болса дереу тоқтауға дайын болыңыз", "Жылдамдықты өзгертпестен жүргізуді жалғастырыңыз", "Жол полициясы көлігінің жанына аялдап, полиция қызметкерінің рұқсатынан кейін ғана жүруді жалғастыр"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHPl_QhfVgR8SHBXuNY6nf16zlQop4AAK5rzEbt7GASgHweOB4fNxMa6Holy4AAwEAAwIAA20AA_EoBAABHgQ"}, {"id": 366, "question": "Айналдыру сигналы қашан сөндірілуі керек? ", "correct_answer": "Маневрді аяқтағаннан кейін бірден ", "all_answers": ["Маневр басталар алдында ", "Маневрді аяқтағаннан кейін бірден ", "Маневр жасау кезінде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 367, "question": "Ережелер қай бағытқа солға бұрылуға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHP1_QhgThZ_s2VY2aDYpRQ5hMUsD3AAK6rzEbt7GASseMs8jusDr489xhmi4AAwEAAwIAA20AAzrxAQABHgQ"}, {"id": 368, "question": "Сіз аулаға қажетті кіреберістен кездейсоқ өтіп кеттіңіз. Осы жағдайда сізге кері бұрап, содан кейін оңға бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHQF_QhhTpcN-5m0dFoLtwbX8BQ15bAAK7rzEbt7GASmo7eGC3tMk4mKFMli4AAwEAAwIAA20AAyJ3BQABHgQ"}, {"id": 369, "question": "Елді мекенде сол жылдамдықта қандай жылдамдықпен жүре аласыз? ", "correct_answer": "50 км / сағ кем емес және 60 км / сағ артық емес ", "all_answers": ["50 км / сағ артық емес ", "60 км / сағ артық емес ", "50 км / сағ кем емес және 60 км / сағ артық емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHQV_QhiSntnKO0dVdYQkdpRnm96iOAAK8rzEbt7GASpIyaPznp36Alk7zly4AAwEAAwIAA20AA0QXBAABHgQ"}, {"id": 370, "question": "Мұндай жағдайда сізге: ", "correct_answer": "Жүк көлігі жолақты босатқаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз ", "all_answers": ["Жүк көлігін иықтың оң жағымен айналып өтіңіз ", "Жүк көлігі жолақты босатқаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз ", "Төмендегілердің кез келгеніне рұқсат етіледі. "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHQl_QhjYfs6uT5-iX8UUp4HwW5A_GAAK9rzEbt7GASqOCQxOHZK4F2UNSmS4AAwEAAwIAA20AAxLsAQABHgQ"}, {"id": 371, "question": "Қандай жүргізуші тұрақ ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Ешкім сынған жоқ ", "Екеуі де бұзылған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHQ1_QhkS6FCANQn2PUQXV0rK-LQkjAAK-rzEbt7GASvqoq52I_FQMhkhdmi4AAwEAAwIAA20AA_LzAQABHgQ"}, {"id": 372, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жолаушылар көлігіне кедергі келтірмей жүргізуді жалғастырыңыз ", "all_answers": ["Тоқтау сызығының алдында тоқтаңыз ", "Жолаушылар көлігіне кедергі келтірмей жүргізуді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHRF_QhlP3Fx5ME-QKk2wjBbH7VnHhAAK_rzEbt7GASsyChcGAlo3mXvHdly4AAwEAAwIAA20AA-wCBAABHgQ"}, {"id": 373, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек жолаушылар көлігіне жол ашыңыз ", "Автокөлік пен мотоциклге жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHRV_QhmNZ7jLwUwifAXXnFgbmIv9GAALArzEbt7GAShoUT83xQYTaD_VBli4AAwEAAwIAA20AA5F3BQABHgQ"}, {"id": 374, "question": "Қиылысқа кіргенде сіз: ", "correct_answer": "Екі көлікке де жол беру керек ", "all_answers": ["Тек мотоцикл ғана жол беруі керек ", "Екі көлікке де жол беру керек ", "Қозғалыста басымдылық құқығына ие болыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHRl_QhnLDWdQuezVq1gRPYd9RyyQgAALBrzEbt7GAStCq_oJ7_lJN8_Ldly4AAwEAAwIAA20AAzj8AwABHgQ"}, {"id": 375, "question": "Мұндай маневрге жол беріле ме? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Ия, егер келе жатқан көліктер болмаса ", "Ия, егер шлагбаум мен тоқтаған жүк көлігі арасында 6 м қашықтық болса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHR1_QhoKeF6m8UhGE9dx5hksYhZIfAALCrzEbt7GASnuiQXyuEOV98Mjxly4AAwEAAwIAA20AA5QUBAABHgQ"}, {"id": 376, "question": "Күндіз көлік жүргізу кезінде қандай жарықтандыру құралдарын пайдалануға міндеттісіз? ", "correct_answer": "Жарық шамдары немесе күндізгі жарық шамдары ", "all_answers": ["Күндізгі жарық немесе бүйірлік шамдар ", "Жарық шамдары немесе бүйір шамдары ", "Жарық шамдары немесе күндізгі жарық шамдары "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 377, "question": "Бүйір аралықты қашан ұлғайту керек? ", "correct_answer": "Барлық осы жағдайларда ", "all_answers": ["Қозғалыс жылдамдығы жоғары болған кезде ", "Ұзын көлік құралын басқарған кезде ", "Ылғал, тайғақ немесе тегіс емес беттерде көлік жүргізу кезінде ", "Барлық осы жағдайларда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 378, "question": "Тежеу салдарынан пайда болған сырғуды тоқтату үшін жүргізуші ең алдымен: ", "correct_answer": "Басталған тежеуді тоқтатыңыз ", "all_answers": ["Басталған тежеуді тоқтатыңыз ", "Іліністі ажыратыңыз ", "Тежегіш педальының күшін өзгертпестен тежеуді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 379, "question": "Қабырғалары мен төс сүйектері сынған зардап шегушіні қандай жағдайда тасымалдау керек? ", "correct_answer": "Отыру немесе жартылай отыру жағдайы ", "all_answers": ["Бүйірінде жатып ", "Шалқасынан жатып ", "Отыру немесе жартылай отыру жағдайы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 380, "question": "Қандай суреттерде негізгі жол көрсетілген? ", "correct_answer": "Төменгі және жоғарғы оң жақта ", "all_answers": ["Тек жоғарғы оң жақта ", "Төменгі және жоғарғы оң жақта ", "Барлығы үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHSF_QhpKrr4lgTUp0BuI_kcnxuf66AALDrzEbt7GASmAa25JaCPGww9dWmS4AAwEAAwIAA20AA93wAQABHgQ"}, {"id": 381, "question": "Қиылысқаннан кейін аулаға кіруге рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Ия, егер сіз осы үйде тұрсаңыз ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHSV_QhqIYn6E9-9NRkOVI-Y9gIn3sAALErzEbt7GASswegqGDqiVW1zhHmC4AAwEAAwIAA20AA7YtBAABHgQ"}, {"id": 382, "question": "Сізге белгінің артында тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Жолаушыларға отырғызу немесе түсіру үшін ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHSl_QhrE0-4Ko94SF7BUE1hAS4-moAALFrzEbt7GASs4rhcdE4fckNnIZmC4AAwEAAwIAA20AA4kqBAABHgQ"}, {"id": 383, "question": "Қандай белгілер одан әрі тоқтаусыз қозғалуға тыйым салады? ", "correct_answer": "Тек B және C ", "all_answers": ["Тек А және Д ", "Тек B және C ", "Тек C және D ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHS1_QhsAIiEWzQCwAAXM8yEK6Dat2agACxq8xG7exgEo74Tg7qw8q9XPUVpkuAAMBAAMCAANtAAOe6gEAAR4E"}, {"id": 384, "question": "Егер жүріс бөлігіндегі ақ және сарғыш белгілер бір-біріне қайшы келсе, сіз нені басшылыққа алуыңыз керек? ", "correct_answer": "Қызғылт сары сызықтармен жүріңіз ", "all_answers": ["Ережелер бұл жағдайды реттемейді ", "Ақ сызықтарды басшылыққа алу керек ", "Қызғылт сары сызықтармен жүріңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 385, "question": "Сізге қандай бағыттарда саяхаттауға рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "A немесе B ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHTF_QhtE9ifmWmVv7W8_yCerJGyXMAALHrzEbt7GAStYXJgABKYspx7LASJguAAMBAAMCAANtAAOpJQQAAR4E"}, {"id": 386, "question": "Көріну жағдайларын ескере отырып, көлік құралын басқа жүргізушілер уақытында көре алмайтын жерлерде тоқтатуға мәжбүр болған кезде автокөлік қандай белгімен белгіленеді? ", "correct_answer": "A ", "all_answers": ["A ", "B ", "IN "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHTV_QhuBhtteHiahZVdgPad5_wslqAALIrzEbt7GAShGeMgFbfOC3idERmC4AAwEAAwIAA20AA_4lBAABHgQ"}, {"id": 387, "question": "Ережелер қай бағытқа солға бұрылуға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Кез келген үшін ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHTl_QhvADZU12IQ4RaZb1fIuFBbdJAALJrzEbt7GASmNSdbBgKUNi7xSili4AAwEAAwIAA20AAywGBQABHgQ"}, {"id": 388, "question": "Сізге тар бұрылыспен аулаға бұрылыспен бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Ия, егер басқа жол пайдаланушыларға ешқандай кедергі болмаса ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер басқа жол пайдаланушыларға ешқандай кедергі болмаса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHT1_Qhv-vP1Sevk3RCRdVeU7iM2iIAALKrzEbt7GASkOfPURHdfmGvuwXmC4AAwEAAwIAA20AA5gvBAABHgQ"}, {"id": 389, "question": "Ережеде қашықтықты білдіретін қашықтықты көрсетіңіз: ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Тек ", "A және B "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHUF_Qhw8a4VCl8qcAAXyeRHWhLFHL9wACy68xG7exgErp25C1NLx-FWn5GpguAAMBAAMCAANtAAMXJwQAAR4E"}, {"id": 390, "question": "Осындай жағдайда жүк көлігін басып озуды бастауға бола ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHUV_QhyB9nuwXp_MusAr-e4p_0UhNAALMrzEbt7GASm-cogJTReQ65ijNly4AAwEAAwIAA20AA0X7AwABHgQ"}, {"id": 391, "question": "Жүргізушіге табақшасында көрсетілген тәртіппен MPW 3,5 тоннадан аз жүк көлігін қоюға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHUl_Qhy-vF5503QVR5GNWBjHSsaTtAALNrzEbt7GASvESQ-xOB8Az5J9pli4AAwEAAwIAA20AA1QEBQABHgQ"}, {"id": 392, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Маневр қиылысында тоқтамай ", "all_answers": ["Маневр қиылысында тоқтамай ", "Бөлу сызығының үзілісінде, бағдаршамның жасыл түсі жанған кезде тоқтаңыз, маневрді аяқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHU1_Qhz8o9TdVZGGG9Pk0l-MxjFOAAALOrzEbt7GASlx7yTqbezSpVsJImC4AAwEAAwIAA20AA_srBAABHgQ"}, {"id": 393, "question": "Оңға бұрылған кезде сізге: ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Көлікке жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHVF_Qh05zO1oCFRja7q6_2UjnmPNJAALPrzEbt7GASudHagABGIs9Y9hmFpguAAMBAAMCAANtAAPbJgQAAR4E"}, {"id": 394, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Барлық көліктер ", "all_answers": ["Тек автобус пен мотоцикл ", "Тек жолаушылар көлігі мен автобус ", "Барлық көліктер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHVV_Qh17qX5up4ayRULx72O3hZwABPAAC0K8xG7exgEp8d7Sqkovk5MNN85cuAAMBAAMCAANtAAN7EwQAAR4E"}, {"id": 395, "question": "Мұндай жағдайда қайда тоқтау керек? ", "correct_answer": "«Тоқтаусыз жүргізуге тыйым салынады» белгісінде ", "all_answers": ["«Тоқтаусыз жүргізуге тыйым салынады» белгісінде ", "«Бір жолды теміржол» белгісінде ", "Бірінші рельстен 5 м бұрын ", "Сіз қалаған кез келген жерде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHVl_Qh3BqTcZi_BF-pBQKQhLM9bRTAALRrzEbt7GASkMjzPriSLafvwhtly4AAwEAAwIAA20AA5UzBAABHgQ"}, {"id": 396, "question": "Тұманға қарсы шамдар мен артқы тұманға қарсы шамдарды бір уақытта қосуға болады: ", "correct_answer": "Нашар көріну жағдайында ", "all_answers": ["Тек тұманда ", "Нашар көріну жағдайында ", "Көру мүмкіндігі шектеулі жағдайларда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 397, "question": "Жаяу жүргіншіні жолдың алдынан кесіп өтіп бара жатқанын көргенде нені ескеру керек? ", "correct_answer": "Жоғарыда айтылғандардың бәрін есте ұстаған жөн ", "all_answers": ["Ол қозғалыс қарқынын өзгертпестен жолды кесіп өтуі немесе үдеуі мүмкін ", "Ол кенеттен тоқтай алады немесе артқа шегінеді ", "Жоғарыда айтылғандардың бәрін есте ұстаған жөн "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHV1_Qh35b7QltdYxC933bIENnt7vpAALSrzEbt7GASiqXf5WIDqxOixxLli4AAwEAAwIAA20AA7p5BQABHgQ"}, {"id": 398, "question": "Егер сіздің машинаңыз тежегіш жүйесімен жабдықталған болса, жедел тежеуді орындаудың дұрыс әдісі қандай? ", "correct_answer": "Тежегіш педальды соңына дейін басып, оны толық тоқтаңыз ", "all_answers": ["Доңғалақтың бітелуіне жол бермей, тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басу арқылы тежеңіз ", "Тежегіш педальды соңына дейін басып, оны толық тоқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 399, "question": "Жол-көлік оқиғасы (ЖКО) бойынша құжаттарды тіркеу қандай жағдайда уәкілетті полиция қызметкерлерінің қатысуынсыз жүзеге асырылуы мүмкін? ", "correct_answer": "Аталған жағдайлардың барлығы бір уақытта болған кезде", "all_answers": ["Жол-көлік оқиғасы нәтижесінде тек көлік құралдарына зиян келтірілді", "Жол-көлік оқиғасы екі көліктің өзара әрекеттесуі (соқтығысуы) нәтижесінде болған", "Көлік құралдары иелерінің азаматтық-құқықтық жауапкершілігі сақтандырылған", "Авария туралы көрінетін зақымдардың сипаты мен тізбесі апат туралы хабарламада жазылды", "Көліктерге зиян келтіру жағдайы жол-көлік оқиғасына қатысушылардың арасында келіспеушілік туғызбайды", "Аталған жағдайлардың барлығы бір уақытта болған кезде"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 400, "question": "Жүргізушіге көлік жүргізу кезінде телефонды пайдалануға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Қолсыз келіссөздер жүргізуге мүмкіндік беретін құрылғыны пайдалану кезінде ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Қолсыз келіссөздер жүргізуге мүмкіндік беретін құрылғыны пайдалану кезінде ғана рұқсат етіледі ", "Тек 40 км / сағ жылдамдықта жүрмеген кезде ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 401, "question": "Бұл белгі қиылысқа жету керектігін ескертеді, онда сіз: ", "correct_answer": "Тек оң жақтан келе жатқан көліктерге жол беруі керек ", "all_answers": ["Сізде басымдықты өту құқығы бар ", "Қиылысқан жолда қозғалатын барлық көліктерге жол беруі керек ", "Тек оң жақтан келе жатқан көліктерге жол беруі керек "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHWF_Qh43ffG6_5CtJ63iAeka7H10pAALTrzEbt7GASrL6FtkbafpOZqd0ly4AAwEAAwIAA20AA8o1BAABHgQ"}, {"id": 402, "question": "Қай бағытта сүйреуді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Екеуінде де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHWV_Qh50Y20htrvDcZ0QEdZEV-qhLAALUrzEbt7GASvfXQ4RuYrzqZ0pdmi4AAwEAAwIAA20AAw3zAQABHgQ"}, {"id": 403, "question": "Қай белгі жолдың кері қозғалыспен басталуы туралы хабарлайды? ", "correct_answer": "IN ", "all_answers": ["A ", "B ", "IN "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHWl_Qh60PMV_LLr9nVa0m9MZcYrqMAALVrzEbt7GASktJbrGBzynOZJdJli4AAwEAAwIAA20AA0t9BQABHgQ"}, {"id": 404, "question": "Бұл тік түзету: ", "correct_answer": "Қауіпті жол учаскелеріндегі жиектерді көрсетеді ", "all_answers": ["Көлік құралдарының тұрағына тыйым салады ", "Көлік құралдарын тоқтатуға тыйым салады ", "Қауіпті жол учаскелеріндегі жиектерді көрсетеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHW1_Qh7wgPss0S8BnoqySyoiWHfmZAALWrzEbt7GASlyy3aKBR8zJcSbqly4AAwEAAwIAA20AA7QnBAABHgQ"}, {"id": 405, "question": "Сізге қиылыстың артында кері қозғалыспен жолаққа шығуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHXF_Qh8yvZX3VKjPc3J-sbI396NmPAALXrzEbt7GASmiLJh6Fgd1ReSKlli4AAwEAAwIAA20AA9cDBQABHgQ"}, {"id": 406, "question": "Автокөлік жүргізушісі берген мұндай сигнал сізге хабарлайды: ", "correct_answer": "Оның солға бұрылу немесе бұрылыс жасау ниеті туралы ", "all_answers": ["Оның солға бұрылу немесе бұрылыс жасау ниеті туралы ", "Оның тоқтап, жүк көлігіне жол беру ниеті туралы ", "Сіз үшін қиылыста пайда болуы мүмкін қауіп туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHXV_Qh9uz9QpEYPLttfGTpG-sXc4OAALYrzEbt7GASgR1drzKJ7fNgO_dly4AAwEAAwIAA20AA4X9AwABHgQ"}, {"id": 407, "question": "Мұндай жағдайда жеңіл көлік жүргізушісі көлік құралын басқара ала ма? ", "correct_answer": "Ия, егер ол жүк көлігіне кедергі жасамаса ғана ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер ол жүк көлігіне кедергі жасамаса ғана ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHXl_Qh-u-udoW4CXro6MlOcBMzKYWAALZrzEbt7GASiL2nwJCWDZ-UyKlli4AAwEAAwIAA20AA6IIBQABHgQ"}, {"id": 408, "question": "Жүргізушіге қай жерде кері жүруге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Бір бағыттағы жолдарда ", "all_answers": ["Қиылыста ", "Бір бағыттағы жолдарда ", "Жаяу жүргіншілер өткелдерінде ", "Маршруттық көліктердің тоқтайтын орындарында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 409, "question": "Сізге көлікті басқара отырып, трамвай жолдарымен сол бағытта жүруді жалғастыра аласыз ба? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Тек солға бұрылуға және бұрылуға рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHX1_Qh_7kQc0KyCuThOQlf2yBMHQRAALarzEbt7GASru3Nm_j8SLxh3Foly4AAwEAAwIAA20AA8w1BAABHgQ"}, {"id": 410, "question": "Озуды қайдан бастауға болады? ", "correct_answer": "Қозғалыстың тікелей артында ", "all_answers": ["Қозғалыста ", "Қозғалыстың тікелей артында ", "Тек өткелден 100 м қашықтықта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHYF_QiAtXluWRXpN1hN9_E6JfwwRKAALbrzEbt7GASqelnJvIzUXDNPfVli4AAwEAAwIAA20AA-DMBAABHgQ"}, {"id": 411, "question": "Көлігіңізді көрсетілген жерге қоя аласыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHYV_QiBtbV939dm7yPEhhEYurbAABKAAC3K8xG7exgEoSt-u_qwkJffFxaJcuAAMBAAMCAANtAAP3QAQAAR4E"}, {"id": 412, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі көлік үшін де ", "all_answers": ["Тек мотоцикл ", "Тек жыпылықтайтын шамы бар және арнайы дыбыстық сигналы қосылған автокөлік үшін ", "Екі көлік үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHYl_QiCoSFxnhZnscjewCxYAU42WZAALdrzEbt7GASoDDBvQu_ZWGtULwly4AAwEAAwIAA20AA1YTBAABHgQ"}, {"id": 413, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Мотоцикл өткеннен кейін қиылысудан соңғы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен келе жатқан көлікпен бір уақытта қиылысудан өтіңіз ", "Мотоцикл өткеннен кейін қиылысудан соңғы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHY1_QiDr-mMbTeLANOy9JAAG_Q_9GaQAC3q8xG7exgEqU4G-klS3vxkpKEJguAAMBAAMCAANtAAOaIwQAAR4E"}, {"id": 414, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі көлік үшін де ", "all_answers": ["Екі көлік үшін де ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Тек автобус "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHZF_QiEqFipNGe6q35I36vvwbTvK1AALfrzEbt7GASuaDNcyzccmOSKl0ly4AAwEAAwIAA20AA5s6BAABHgQ"}, {"id": 415, "question": "Тұрғын үйден шыққан кезде көлік құралдарына қашан жол беру керек? ", "correct_answer": "Барлық жағдайда ", "all_answers": ["Барлық жағдайда ", "Тек кірістілік белгісімен ", "Тек басқа көлік сізге оң жақтан жақындаған жағдайда ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 416, "question": "Қандай белгілердің қамту аймағында Қағидалар дыбыстық сигналдарға тек жол-көлік оқиғаларын болдырмауға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "A және B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "A және B ", "A және B "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHZV_QiFkslg7c-Vl-9Yglf_Nb593tAALgrzEbt7GASknUOGcZT_sgXeg-li4AAwEAAwIAA20AA-p1BQABHgQ"}, {"id": 417, "question": "Жүргізу жылдамдығының артуымен жүргізушінің көру өрісі қалай өзгереді? ", "correct_answer": "Тар ", "all_answers": ["Өзгермейді ", "Кеңейтілуде ", "Тар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 418, "question": "Орманды алқапты ашық жерге қалдырғанда «Бүйірлік жел» белгісі орнатылады. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жылдамдықты азайтып, көліктің белгіленген бағыттан ауытқуына дайын болыңыз ", "all_answers": ["Жылдамдықты азайтып, көліктің белгіленген бағыттан ауытқуына дайын болыңыз ", "Жылдамдықты өзгертпестен, жолдың ортасына жақындаңыз ", "Жылдамдықты өзгертпестен, бордюрге жақындаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHZl_QiGniOH5tu0yBGZtixxsZTKrHAALirzEbt7GAShgHWs-Nw44wiCNzly4AAwEAAwIAA20AA5Y6BAABHgQ"}, {"id": 419, "question": "Артерия зақымданғанда қан кетуді қалай тоқтатуға болады? ", "correct_answer": "Жараның үстінен байлам жасаңыз ", "all_answers": ["Жараның орнына қысым таңғышын салыңыз ", "Жараның үстінен байлам жасаңыз ", "Жара орнының астына жгут қолданыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 420, "question": "Суретте қанша қиылысу көрсетілген? ", "correct_answer": "Бір ", "all_answers": ["Бір ", "Екі ", "Төрт "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHZ1_QiHiwSTww8fHqaCEisIkOPvb_AALjrzEbt7GASj1guRQaqgEeYBeili4AAwEAAwIAA20AA5oMBQABHgQ"}, {"id": 421, "question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар? ", "correct_answer": "Тек түзу ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тікелей немесе солға ", "Тікелей немесе артқа "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHaF_QiIgWOMx-1rq_E2mQO9aLiAeMAALkrzEbt7GASpTBpQIJJnnCL_LAly4AAwEAAwIAA20AAzD-AwABHgQ"}, {"id": 422, "question": "Осы жол белгілеріне қойылатын талаптар қандай? ", "correct_answer": "Кеденде 300 м-ден кейін тоқтаңыз ", "all_answers": ["Кедендерден өту кезінде жылдамдықты төмендетіңіз ", "Кеденде 300 м-ден кейін тоқтаңыз ", "Белгіге тоқтап, кеден қызметкерлерін күтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHaV_QiJohE553jY_KdMcTUMH9prp5AALlrzEbt7GASvzEdQQOqiCn7IBrly4AAwEAAwIAA20AA-Q8BAABHgQ"}, {"id": 423, "question": "Ережелердің есеп айырысу талаптары қайдан күшіне енеді? ", "correct_answer": "Тек ақ фонда елді мекен атауы бар жол белгісін орнату орнынан ", "all_answers": ["Тек ақ фонда елді мекен атауы бар жол белгісін орнату орнынан ", "Ақ немесе көк фонда елді мекеннің атауы бар жол белгісін орнату орнынан ", "Жолға тікелей іргелес салынған елді мекеннің басында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 424, "question": "Белгіленген жерлерде тоқтау үшін қай жүргізушіге үздіксіз жолақтан өтуге рұқсат беріледі? ", "correct_answer": "Тек келе жатқан көліктің жүргізушісіне рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Екеуіне де рұқсат етілген ", "Тек келе жатқан көліктің жүргізушісіне рұқсат етіледі ", "Екеуіне де тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHal_QiKg5d68GU_J1kI95rbzzIfntAALmrzEbt7GAStlCBxN-t7Rv32Njmi4AAwEAAwIAA20AA_nxAQABHgQ"}, {"id": 425, "question": "Мұндай жағдайда автокөлік жүргізушісі колоннаға ілесіп келе жатқан жедел қызмет көлігі жақындағанда қалай әрекет етуі керек? ", "correct_answer": "Оң жақ жолға ауысып, қозғалысты жалғастырыңыз ", "all_answers": ["Оң жақ жолға ауысып, қозғалысты жалғастырыңыз ", "Тротуарға тоқтап, төтенше жағдай көлігі өткеннен кейін жүруді жалғастырыңыз ", "Тротуарда тоқтап, бағанды ​​жабатын көлік құралынан өткеннен кейін жүруді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHa1_QiLcyi7AwPQ-PJrngRTOXkQ5GAALnrzEbt7GASsqTb2S4h6p78cJImC4AAwEAAwIAA20AA_YlBAABHgQ"}, {"id": 426, "question": "Сіз осы жағдайда сол жақ бағыт көрсеткіштерін қосуға міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер бұрылыс жасалса ", "Бұл жағдайға бағыт көрсеткіштерін қосу міндетті емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHbF_QiMeCjzqvggGrmrPLFjXZ76nNAALorzEbt7GASvBXComgT6F_TTLtly4AAwEAAwIAA20AA6APBAABHgQ"}, {"id": 427, "question": "Ережелер қай бағытқа солға бұрылуға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHbV_QiNd1J8V-zh_kHlaP0WIYJtcbAALprzEbt7GASurGuWK1CqJ3qRBIli4AAwEAAwIAA20AA7F5BQABHgQ"}, {"id": 428, "question": "Жүргізуші көпірде тұрған жолаушының резервтік көшірмесін жасауға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер басқа жол пайдаланушыларға ешқандай кедергі болмаса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHbl_QiOepgwdMTwMQEihYyzo03936AALqrzEbt7GASorzpUOTc1ADzzlHmC4AAwEAAwIAA20AAzgfBAABHgQ"}, {"id": 429, "question": "Сізге қарама-қарсы бағыттағы трамвай жолдарын пайдалануға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Егер бұл келе жатқан көліктерге кедергі болмаса, рұқсат етіледі ", "Трамвайды сол бағытта айналып өткен кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 430, "question": "Теміржол өткелдерінде және жақын жерлерде қандай шектеулер бар? ", "correct_answer": "Өткізуге теміржол өткелінде және оған дейін 100 м қашықтықта тыйым салынады ", "all_answers": ["Өтуге тек кесіп өткен кезде тыйым салынады ", "Өткізуге теміржол өткелінде және оған дейін 100 м қашықтықта тыйым салынады ", "Түзілу қиылысында және оған дейін және кейін 100 м қашықтықта озып өтуге тыйым салынады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 431, "question": "Келесі орындардың қайсысында көлігіңізді қоюға рұқсат бар? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHb1_QiPbpMuFTnN8DkGnnHe4NIDaiAALrrzEbt7GASsIHyxfuE6rp207zly4AAwEAAwIAA20AA9kPBAABHgQ"}, {"id": 432, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Қарсы келе жатқан көлік пен жаяу жүргіншілер ", "all_answers": ["Тек келе жатқан көлікке ", "Тек жаяу жүргіншілерге арналған ", "Қарсы келе жатқан көлік пен жаяу жүргіншілер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHcF_QiQZM8X84WOyxz2cgsKtlzCJ2AALsrzEbt7GASgnoQdbtV5-wwAVtly4AAwEAAwIAA20AA6U4BAABHgQ"}, {"id": 433, "question": "Тікелей жүріп келе жатып трамвайға жол беру керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHcV_QiRgokbpKcxxv7Y3bd8Tamr3xAALtrzEbt7GASgOQlDd29O-wa25Ali4AAwEAAwIAA20AA2R2BQABHgQ"}, {"id": 434, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіз бұрылысқа бара аласыз ба? ", "correct_answer": "Ия, бірақ жүк көлігіне кедергі жасамай ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, бірақ жүк көлігіне кедергі жасамай ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHcl_QiSaoBotYlJwctzat3A1Xz61AAALurzEbt7GASu4oTayhmdvThq3rly4AAwEAAwIAA20AA3ojBAABHgQ"}, {"id": 435, "question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Тыйым салынған ", "Жолаушыларға отырғызу немесе түсіру үшін ғана рұқсат етіледі ", "Маршруттық көліктердің қозғалысына ешқандай кедергі болмаса рұқсат етіледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHc1_QiTZkd2-TaOc2bXWxZtaE_qKhAALvrzEbt7GASripN2oLSWLupZ7oly4AAwEAAwIAA20AA14pBAABHgQ"}, {"id": 436, "question": "Мотоциклдерде күндізгі жарық кезінде қандай сыртқы шамдар жануы керек? ", "correct_answer": "Аз жарық немесе тұманға қарсы фар ", "all_answers": ["Тек тұрақ шамдары ", "Аз жарық немесе тұманға қарсы фар ", "Сыртқы жарық құрылғыларын күндіз мотоциклге қосу қарастырылмаған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 437, "question": "Қандай жағдайда сізге көлік құралын басқаруға тыйым салынады? ", "correct_answer": "Слушительде ақау бар ", "all_answers": ["Қозғалтқыш максималды қуатты дамытпайды ", "Қозғалтқыш бос тұрған кезде тұрақсыз жұмыс істейді ", "Слушительде ақау бар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 438, "question": "Жүргізудің қандай стилі жанармайдың ең аз шығынын қамтамасыз етеді? ", "correct_answer": "Тегіс баяулауы бар тегіс үдеу ", "all_answers": ["Баяулау кезінде жиі және күрт үдеу ", "Өткір тежеумен тегіс үдеу ", "Тегіс баяулауы бар тегіс үдеу "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 439, "question": "Белгіленген мерзімде әкімшілік айыппұлды төлемеу: ", "correct_answer": "Төленбеген айыппұлдың 2 еселенген айыппұл салынады немесе 15 тәулікке дейін әкімшілік қамауға алынад", "all_answers": ["Өтелмеген айыппұл мөлшерін тек екі есеге арттырыңыз", "Төленбеген айыппұлдың 2 еселенген айыппұл салынады немесе 15 тәулікке дейін әкімшілік қамауға алынад", "Тек 15 тәулікке дейін әкімшілік қамауға алу"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 440, "question": "Бұл қиылыстың неше өткелі бар? ", "correct_answer": "Екі ", "all_answers": ["Бір ", "Екі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHdF_QiUUSAyOAcmUz-ey-waSxhr-bAALwrzEbt7GASvYKS7vubi7xkUpdmi4AAwEAAwIAA20AA0LxAQABHgQ"}, {"id": 441, "question": "Бұл жол белгісі: ", "correct_answer": "Трамвай сызығымен қиылысқа жақындау туралы ескертеді ", "all_answers": ["Трамвай сызығымен қиылысқа жақындау туралы ескертеді ", "Трамвай аялдамасына жақындау туралы ескертеді ", "Сізді трамвай сызығынан өтпес бұрын тоқтатуға міндеттейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHdV_QiVUF9GanpwABi4S_qbejr67-EgAC8a8xG7exgErc-hseDyWjidT31ZYuAAMBAAMCAANtAAMozwQAAR4E"}, {"id": 442, "question": "Бұл белгілер сізді арақашықтықты сақтауға міндеттейді: ", "correct_answer": "100 м-ден астам 70 м ", "all_answers": ["100 м-ден 70 м-ден аз ", "100 м-ден астам 70 м ", "70 м-ден 100 м-ге дейін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHdl_QiWTqJSqxuALBVNgvlQvTPiScAALyrzEbt7GASlasVpf2rY8W3VVgmi4AAwEAAwIAA20AA8_2AQABHgQ"}, {"id": 443, "question": "Автокөлікпен орта жолда қозғалу арқылы сіз ары қарай жүре аласыз: ", "correct_answer": "Тікелей немесе тек сол жақта ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тікелей немесе тек сол жақта ", "Тікелей, солға немесе артқа "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHd1_QiXTSIGaREKO83GofPA4h-2a9AALzrzEbt7GASieO1UoAAW0fky9KXZouAAMBAAMCAANtAAOz7gEAAR4E"}, {"id": 444, "question": "Көлігіңізді көрсетілген жерге қоюға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тротуарға жартылай қол жетімділікпен ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHeF_QiYQvHBxnR-pQlQWwZLzds5GjAAL0rzEbt7GAStDXk0Qj1rWN3nRoly4AAwEAAwIAA20AAzA1BAABHgQ"}, {"id": 445, "question": "Қай бағытта жүруді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Тек бірінші паста оңға ", "all_answers": ["Тек бірінші паста оңға ", "Бірінші және екінші үзінділерге ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHeV_QiZTR4ncFptqv_D4d4nWMlGRpAAL1rzEbt7GASr9JLR3QaIXsdZ7oly4AAwEAAwIAA20AA-grBAABHgQ"}, {"id": 446, "question": "Тиісті белгімен белгіленген тұрғын ауданда жүре бастаған кезде бағыт көрсеткіштері бар сигналдар беруге міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Ия, тек жақын жерде жаяу жүргіншілер болған жағдайда ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 447, "question": "Сіз қандай траектория бойынша жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек A немесе B бойынша ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHel_Qiaad0V4LMexg1N0L_80PG1K5AAL2rzEbt7GASq416vhfPLlr0MBImC4AAwEAAwIAA20AA-gmBAABHgQ"}, {"id": 448, "question": "Сізге жолдың осы бөлігінде бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHe1_QibWetGId64yrDvrJZPp56lkDAAL3rzEbt7GASj0u6vCDlVdtD0_zly4AAwEAAwIAA20AA8YRBAABHgQ"}, {"id": 449, "question": "MPW 3,5 тоннадан аз жүк көлігімен жүруді жалғастыра алатын максималды жылдамдық қандай? ", "correct_answer": "90 км / сағ ", "all_answers": ["90 км / сағ ", "70 км / сағ ", "60 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHfF_QicMKPtsj4eIeJN8etafaK7dqAAL4rzEbt7GASpPvLGhKgfanzAdtly4AAwEAAwIAA20AAwxABAABHgQ"}, {"id": 450, "question": "Төбеге айналған кезде сіз: ", "correct_answer": "Сіз бірінші баруға құқығыңыз бар ", "all_answers": ["Жол керек ", "Сіз бірінші баруға құқығыңыз бар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHfV_QidIJ5hHG0uf1coVyRH9fx76tAAL5rzEbt7GASik22SmzKvSDUDPtly4AAwEAAwIAA20AA1UTBAABHgQ"}, {"id": 451, "question": "Көлігіңізді көрсетілген жерге қоюға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Егер бұл маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHfl_QieIi5Fnbkaw2VWkGDYbmhZg4AAL6rzEbt7GASmQR9XDFOgw6BEpdmi4AAwEAAwIAA20AA-juAQABHgQ"}, {"id": 452, "question": "Егер сізге оңға бұрылу қажет болса, бұл жағдайда не істеу керек? ", "correct_answer": "Сіз жаяу жүргіншілерге жол бере отырып, оңға бұрыла аласыз ", "all_answers": ["Қиылыстың алдында тоқтап, трафик бақылаушысының басқа сигналын күткеннен кейін оңға бұрылыңыз ", "Сіз жаяу жүргіншілерге жол бере отырып, оңға бұрыла аласыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHf1_QifKFIEtfTFErQRElFNHXcEb2AAL7rzEbt7GASo9DdibRZQ5IBE5VmS4AAwEAAwIAA20AA8ruAQABHgQ"}, {"id": 453, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі трамвай үшін де ", "all_answers": ["Тек трамвай А ", "Тек трамвай Б. ", "Екі трамвай үшін де ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHgF_QigLApYjUJ6uemH5gI_WEuAHRAAL8rzEbt7GASltYK4hU1i5yUyfqly4AAwEAAwIAA20AA5omBAABHgQ"}, {"id": 454, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек автобус ", "all_answers": ["Тек автобус ", "Екі көлік үшін де ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHgV_QihGxwiXGy7vi7Eox_o3UibkeAAL9rzEbt7GASj6b7Ip1DsDFiXDUli4AAwEAAwIAA20AAw7NBAABHgQ"}, {"id": 455, "question": "Қай жүргізуші жолаушыларды түсіру үшін дұрыс тоқтады? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек ", "A және B ", "B және C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHgl_QiiFhgwYrnX9zH1JzZKgLoV4NAAL-rzEbt7GASktDUG-ygghsg6NMli4AAwEAAwIAA20AAxp9BQABHgQ"}, {"id": 456, "question": "Тұманмен жүру кезінде көлікті көрсету үшін күндізгі жарық шамдарын күндізгі уақытта қосу жеткілікті ме? ", "correct_answer": "Жеткіліксіз ", "all_answers": ["Жеткілікті ", "Жеткіліксіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 457, "question": "Төмендегі жағдайлардың қайсысында жүргізуші тыл жағдайын бағалауы керек? ", "correct_answer": "Кез-келген тежеу ​​кезінде ", "all_answers": ["Қатты тежеу ​​кезінде ғана ", "Ылғал немесе тайғақ жолда тежеу ​​кезінде ғана ", "Кез-келген тежеу ​​кезінде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 458, "question": "Іліністі (редукторды) тік көлбеу жерде ажыратып ұзақ уақыт тежеу ​​қаупі қандай? ", "correct_answer": "Тежеу механизмдері қызып кетеді және тежеу ​​тиімділігі төмендейді ", "all_answers": ["Протектордың тозуы айтарлықтай артады ", "Тежегіш бөлшектерінің тозуы артады ", "Тежеу механизмдері қызып кетеді және тежеу ​​тиімділігі төмендейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 459, "question": "Егер көлік құралы иесінің азаматтық-құқықтық жауапкершілігін міндетті сақтандыру болмаса, көлік құралын басқаруға қандай әкімшілік мәжбүрлеу шаралары қарастырылған? ", "correct_answer": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салу және 500-ден 800 рубльге дейін айыппұл салу ", "all_answers": ["Тек 500-ден 800 рубльге дейінгі айыппұл ", "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салу және 500-ден 800 рубльге дейін айыппұл салу ", "Көлік құралын ұстау және 500-ден 800 рубльге дейін айыппұл салу ", "Көлік құралын ұстау және пайдалануға тыйым салу, 500-ден 800 рубльге дейін айыппұл салу "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 460, "question": "Бұл жолда қанша жолақ бар? ", "correct_answer": "Төрт ", "all_answers": ["Екі ", "Төрт "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHg1_QijFkBV4zbJ0tb9SByPw7pHqPAAL_rzEbt7GAStT7UrWxEG_govbVli4AAwEAAwIAA20AA4jJBAABHgQ"}, {"id": 461, "question": "Бұл белгілер сізге ескертеді: ", "correct_answer": "150-300 м-ден кейін шлагбаумсыз теміржол өткелінің болуы туралы ", "all_answers": ["Үш жолды теміржол өткеліне жақындау ", "150-300 м-ден кейін шлагбаумсыз теміржол өткелінің болуы туралы ", "50-100 м-ден кейін теміржол өткелінің болуы туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHhF_QikAPKJVeJNXoQCTXWxsd1Vs7AAOwMRu3sYBKzCaZqHKKknPdkOWXLgADAQADAgADbQADKS0EAAEeBA"}, {"id": 462, "question": "Көлігіңізді көрсетілген жерге қоюға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Сіз осы жердің жанында тұрсаңыз рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHhV_QilApKE13zO2ST3dVz4ercM1rAAIBsDEbt7GASg1nFX0pPyWwG29Ali4AAwEAAwIAA20AA2d7BQABHgQ"}, {"id": 463, "question": "MPW 3,5 т дейінгі жүк көлігінің жүргізушісін қандай белгілер оңға бұрылуға міндеттейді? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "A және B ", "B және C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHhl_Qil9D9Ne5Wn8rqnkNVzP01DDrAAICsDEbt7GAShQZ306mUjT9yANFli4AAwEAAwIAA20AA9R1BQABHgQ"}, {"id": 464, "question": "Бұл түзету: ", "correct_answer": "Жолдың жасанды біркелкі еместігі ", "all_answers": ["Тұрғын аймақ басталатын немесе аяқталатын орын ", "Жолдың жасанды біркелкі еместігі ", "Әрі қарай жүруге тыйым салу басталатын жер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHh1_Qim9u7ycm_wJIrBDBdJfVIrr-AAIDsDEbt7GASv0Stp9tplGagMpTmS4AAwEAAwIAA20AA6rvAQABHgQ"}, {"id": 465, "question": "Жыпылықтайтын сары бағдаршам нені білдіреді? ", "correct_answer": "Қозғалысқа руксат береді, реттелмеген қиылыстың/жаяу жүргіншілер өткелінің болуы туралы хабарлайды", "all_answers": ["бағдаршамның істен шығуы туралы ескертеді ", "Қозғалысқа руксат береді, реттелмеген қиылыстың/жаяу жүргіншілер өткелінің болуы туралы хабарлайды", "Әрі қарай қозғалуға тыйым салады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 466, "question": "Жүргізуші аулаға кіргенде қандай қателік жібереді? ", "correct_answer": "Айналу сигналдарын қоспай-ақ бұрылады ", "all_answers": ["Бағдаршам аймағында бұрылады ", "Айналу сигналдарын қоспай-ақ бұрылады ", "Жоғарыда аталған екі қатені де жібереді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHiF_QioGdzrduLE44tjbfoSsNj8nXAAIEsDEbt7GASnsP0BHRuqX9W09VmS4AAwEAAwIAA20AA2jwAQABHgQ"}, {"id": 467, "question": "Мұндай жағдайда жүк көлігіне жол беру керек пе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Иә, егер ол оңға бұрылса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHiV_Qio9BzBxaf8QxhnskWZtmHoU_AAIFsDEbt7GASq0AAV2hUN9ErGqsbJYuAAMBAAMCAANtAAM_BgUAAR4E"}, {"id": 468, "question": "Сіз бұрылыс бағытында қандай траекториямен жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHil_Qip5C6-dz4uDLyjGwzuBKCz92AAIGsDEbt7GASraqF5ZA91ARiYlGli4AAwEAAwIAA20AA0d1BQABHgQ"}, {"id": 469, "question": "Осындай жағдайда трамвай жолында жолаушылар вагонын басып озуға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат жоқ ", "Рұқсат етілген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHi1_Qiq6Jt36U9zHyixpn5LQ_7LKJAAIHsDEbt7GASuH7gluSnIzZOOlRmC4AAwEAAwIAA20AA9IPBAABHgQ"}, {"id": 470, "question": "Сізді басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Тыйым салынған ", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі ", "Рұқсат "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHjF_Qir4RxqZTdV4EYpcqLw0vAvB6AAIIsDEbt7GASsShRXqeCWIDovXVli4AAwEAAwIAA20AA1PHBAABHgQ"}, {"id": 471, "question": "Қандай жүргізуші тұрақ ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Ешкім сынған жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHjV_Qis_sYZAkesB65gTXpzPFqLNAAAIJsDEbt7GASoNFrK4XTbP08dIRmC4AAwEAAwIAA20AA3koBAABHgQ"}, {"id": 472, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Трамвайға жол беріңіз, келе жатқан машинамен өтетін жолдардың қиылыспауын қадағалаңыз, бұрылыңыз ", "all_answers": ["Трамвайға жол беріңіз, келе жатқан машинамен өтетін жолдардың қиылыспауын қадағалаңыз, бұрылыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHjl_Qit2GSGwkeBVG5w1twewP598fAAIKsDEbt7GASumL3ZaioMD3uEhdmi4AAwEAAwIAA20AA3LxAQABHgQ"}, {"id": 473, "question": "Егер барлығы түзу жүретін болса, кім қиылысты бірінші болып кесіп өтеді? ", "correct_answer": "Ережелер бұл жағдайды реттемейді. Жүргізушілер келісім бойынша басымдыққа ие болуы керек ", "all_answers": ["Сіз троллейбуспен бір уақыттасыз ", "Жүк көлігі ", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді. Жүргізушілер келісім бойынша басымдыққа ие болуы керек "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHj1_Qiu0z2wttFcNx3Z04_theVNFIAAILsDEbt7GAShqqjb5rFO1sBQ7Hly4AAwEAAwIAA20AA50CBAABHgQ"}, {"id": 474, "question": "Сіз жаяу жүргіншілерге жол беруіңіз керек: ", "correct_answer": "Екі жағдайда да ", "all_answers": ["Тек басты жолдың бағытына солға бұрылған кезде ", "Тек оңға бұрылған кезде ", "Екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHkF_Qiv2_WJJBYebJAAGjXU4c4DiscgACDLAxG7exgEqB6Rj_jX1Rrm-ylJcuAAMBAAMCAANtAANbKgQAAR4E"}, {"id": 475, "question": "Мұндай жағдайда не істеу керек? ", "correct_answer": "Шлагбаум ашық болған кезде ғана тоқтап, жүруді жалғастырыңыз ", "all_answers": ["Шлагбаумнан аулақ болыңыз, өйткені бағдаршам қозғалысқа тыйым салмайды ", "Шлагбаум ашық болған кезде ғана тоқтап, жүруді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHkV_Qiw0wWLH85zRSQQlA7pFcIWIZAAINsDEbt7GASpAX3ZHV_8vAlAFFli4AAwEAAwIAA20AA11zBQABHgQ"}, {"id": 476, "question": "Қарсы келе жатқан көлікке дейінгі қашықтықта алыс жарық шамдарын қысқа сәулеге ауыстыру керек пе? ", "correct_answer": "150 м кем емес ", "all_answers": ["150 м кем емес ", "300 м кем емес ", "Жүргізушінің қалауы бойынша "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 477, "question": "Автокөлікті басқаруға қашан рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Салқындату сұйықтығының температура көрсеткіші жұмыс істемейді ", "all_answers": ["Спидометр жұмыс істемейді ", "Салқындату сұйықтығының температура көрсеткіші жұмыс істемейді ", "Белгіленген ұрлыққа қарсы құрылғы жұмыс істемейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 478, "question": "Егер құрғақ асфальт жолмен жүргенде жаңбыр жауа бастаса, жүргізуші не істеуі керек? ", "correct_answer": "Жылдамдықты азайтып, әсіресе абай болыңыз ", "all_answers": ["Жылдамдықты азайтып, әсіресе абай болыңыз ", "Жылдамдықты өзгертпестен жүргізуді жалғастырыңыз ", "Жылдамдықты көбейтіп, қатты жауғанға дейін мүмкіндігінше алыс жүруге тырысыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 479, "question": "Клавикуланың сынуы кезінде зардап шеккен адамға алғашқы көмек көрсету үшін не істеу керек? ", "correct_answer": "Қолыңызды орамалға тік бұрышпен іліп, денеге байлап қойыңыз ", "all_answers": ["Екі иықты иыққа жағыңыз ", "Қолыңызды шарфқа іліп қойыңыз ", "Қолыңызды орамалға тік бұрышпен іліп, денеге байлап қойыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 480, "question": "Қай суретте жолақ бөлінетін жол көрсетілген? ", "correct_answer": "Екеуінде де ", "all_answers": ["Тек оң жақта ", "Екеуінде де ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHkl_Qixsl8WZwC1pw5Ivk5ihRj5wGAAIOsDEbt7GASkelePSk2wpITk5VmS4AAwEAAwIAA20AA7ftAQABHgQ"}, {"id": 481, "question": "Салмағы 3 тонна болатын жүк көлігімен қай бағытта жүруді жалғастыруға рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Кез келген жағдайда ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тек солға немесе оңға ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHk1_QiyxnJbPTTU77CFwI6imXHlpQAAIPsDEbt7GASr9Y76srsNgmGYzali4AAwEAAwIAA20AA67PBAABHgQ"}, {"id": 482, "question": "Белгілердің қайсысы бұрын тыйым салу белгілерімен қойылған барлық шектеулерді жояды? ", "correct_answer": "Тек ", "all_answers": ["Тек А және В ", "Тек C және D ", "Тек ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHlF_Qizy31p6dbpU1MGbKslTPoESDAAIQsDEbt7GASinawiL552drVd5hmi4AAwEAAwIAA20AA87yAQABHgQ"}, {"id": 483, "question": "Бұл белгі: ", "correct_answer": "Кері қозғалыс қиылысқан жолда ұйымдастырылған ", "all_answers": ["Сіз оңға немесе солға бұрылуыңыз керек ", "Кері қозғалыс қиылысқан жолда ұйымдастырылған ", "Өтетін жолда бір жақты қозғалыс ұйымдастырылған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHlV_Qi0vF1Y6dCkfXzs4-r_-Wc7XFAAIRsDEbt7GASkmKXJMGij5QxA3Hly4AAwEAAwIAA20AA7UBBAABHgQ"}, {"id": 484, "question": "Бұл жолақ сізге қандай маневр жасауға тыйым салады? ", "correct_answer": "Ешнәрсеге тыйым салады ", "all_answers": ["Тек озу ", "Тек айналма жол ", "Тек бұрылыс ", "Ешнәрсеге тыйым салады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHll_Qi1rxXbQt2AyzvmZkMkSvbPfnAAISsDEbt7GASgkoF2KN448omBSili4AAwEAAwIAA20AA9IIBQABHgQ"}, {"id": 485, "question": "Мұндай бағдаршам қандай көлік құралдарымен қамтылған? ", "correct_answer": "Трамвайларда, сондай-ақ оларға бөлінген жолақ бойынша қозғалатын басқа маршруттық көліктерде ", "all_answers": ["Тек трамвайларда ", "Трамвайларда, сондай-ақ оларға бөлінген жолақ бойынша қозғалатын басқа маршруттық көліктерде ", "Барлық маршруттық көліктерге арналған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHl1_Qi2s1NcrDXI8hWeMWmjvn8m03AAITsDEbt7GASickgManQIxUoH7Xli4AAwEAAwIAA20AA2LIBAABHgQ"}, {"id": 486, "question": "Осы жағдайда бағыт көрсеткіштерін қосуға міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Ия, бірақ қиылыста басқа көліктер болған жағдайда ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHmF_Qi3qIc7ylkt-E_BuldV5ac5KcAAIVsDEbt7GASkdsnIVtRShCb1Vgmi4AAwEAAwIAA20AAy7wAQABHgQ"}, {"id": 487, "question": "Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Жүк көлігінің жүргізушісі ", "all_answers": ["Көлік жүргізушісі ", "Жүк көлігінің жүргізушісі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHmV_Qi4qqmuUhO-_3cnKNnLT7SmUOAAIWsDEbt7GASl9oHEgcZjU7CQTZli4AAwEAAwIAA20AA0DNBAABHgQ"}, {"id": 488, "question": "Сіз кездейсоқ қиылыстағы бұрылыстан өттіңіз. Сізге сол жақта жүруді жалғастыру үшін редукторды пайдалануға рұқсат етіле ме? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHml_Qi5pvUtMiwXJsDzervqRiR2NnAAIXsDEbt7GAShLRKuwlEqXczUzzly4AAwEAAwIAA20AA-EaBAABHgQ"}, {"id": 489, "question": "Қандай көлік жүргізушісі солға бұрылып, Ережені бұзбайды? ", "correct_answer": "Тек жүк ", "all_answers": ["Тек жолаушы ", "Тек жүк ", "Екеуі де сынбайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHm1_Qi6oO30o6HFHfTJmMRBkDcjHKAAIYsDEbt7GAStbpX02Y5U5K2jhHmC4AAwEAAwIAA20AAzMqBAABHgQ"}, {"id": 490, "question": "Сізді басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Ия, егер жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса ", "Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHnF_Qi7nilIS5JGTgfkJRY8AqImg5AAIZsDEbt7GASnfT3-EwKGVw2W1TmC4AAwEAAwIAA20AA-cUBAABHgQ"}, {"id": 491, "question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Рұқсат етілген, бірақ өткелде жаяу жүргіншілер болмаса ғана ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHnV_Qi8kZX1uJiy3Yy6Q0Ta_qjJDnAAIasDEbt7GASghs5Ez9KAABG5ShTJYuAAMBAAMCAANtAAPMeQUAAR4E"}, {"id": 492, "question": "Жол белгілері қандай жол белгілерінің күшін жояды? ", "correct_answer": "Басымдық белгілері ", "all_answers": ["Басымдық белгілері ", "Тыйым салу белгілері ", "Міндетті белгілер ", "Мұның бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 493, "question": "Оңға бұрылған кезде сізге жол беру керек: ", "correct_answer": "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған ", "all_answers": ["Тек велосипедшілерге арналған ", "Тек жаяу жүргіншілерге арналған ", "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHnl_Qi9vZ6SrOPApD5nOxEn9Rb1fMAAIbsDEbt7GASgzZuO3hFMwd2xNwly4AAwEAAwIAA20AA2U0BAABHgQ"}, {"id": 494, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек жеңіл автомобильдер ", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер ", "Жолаушылар көлігі мен автобус ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHn1_Qi-lNrFVxByq4j0mP3lhTtZWXAAIcsDEbt7GASoe-sNm_iM8IjMrUly4AAwEAAwIAA20AA2YDBAABHgQ"}, {"id": 495, "question": "Бұл жағдайда сіз қалай әрекет етуіңіз керек? ", "correct_answer": "Белгінің алдында тоқтап, келе жатқан пойыздың жоқтығына көз жеткізіп, жүрісті жалғастырыңыз ", "all_answers": ["Белгі алдында тоқтамай теміржол өткелімен жүріңіз ", "Белгінің алдында тоқтап, пойыз өткеннен кейін бірден жүрісті жалғастырыңыз ", "Белгінің алдында тоқтап, келе жатқан пойыздың жоқтығына көз жеткізіп, жүрісті жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHoF_Qi_h1KmEH8qa_ToX3zXcXpqGTAAIdsDEbt7GAShxZiNkXl-AblLV3ly4AAwEAAwIAA20AA-A0BAABHgQ"}, {"id": 496, "question": "Күндізгі уақытта, ауылда жүру кезінде басып озған көлік жүргізушісінің назарын қалай аударуға болады? ", "correct_answer": "Фараларды қысқа сәуледен қысқа сәулеге ауыстыру арқылы ғана ", "all_answers": ["Тек дыбыстық сигнал бойынша ", "Фараларды қысқа сәуледен қысқа сәулеге ауыстыру арқылы ғана ", "Келесі әдістердің кез-келгені, соның ішінде осы сигналдарды бірге жіберу "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 497, "question": "Сізге автокөлікті басқаруға қашан тыйым салынады? ", "correct_answer": "Дыбыстық сигнал жұмыс істемейді ", "all_answers": ["Жанармай өлшегіш жұмыс істемейді ", "Тұтану уақытының реттелуі бұзылған ", "Қозғалтқышты іске қосу қиындықтары ", "Дыбыстық сигнал жұмыс істемейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 498, "question": "Түнде жарықтандырылмаған ауылдық жолмен 90 км / сағ жылдамдықта жеңіл шамдармен автокөлікпен жүруді қауіпсіз деп санайсыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ, өйткені тоқтау қашықтығы көріну қашықтығынан асып түседі ", "all_answers": ["Ия, рұқсат етілген максималды жылдамдық ережелер талаптарына сәйкес келеді ", "Жоқ, өйткені тоқтау қашықтығы көріну қашықтығынан асып түседі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 499, "question": "Вена жарақат алған кезде қан кетуді қалай тоқтатуға болады? ", "correct_answer": "Жараның орнына қысым таңғышын салыңыз ", "all_answers": ["Жараның орнына қысым таңғышын салыңыз ", "Жараның үстінен байлам жасаңыз ", "Жара орнының астына жгут қолданыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 500, "question": "Ауладан немесе басқа іргелес аумақтан шығу: ", "correct_answer": "Қиылыс деп саналмайды ", "all_answers": ["Баламалы жолдардың қиылысы ретінде қарастырылды ", "Тең емес жолдардың қиылысы ретінде қарастырылды ", "Қиылыс деп саналмайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHoV_QjAiSLnY2Ew1G35FEU4RqkZZaAAIesDEbt7GASjEKa4BwH5dZqwJFli4AAwEAAwIAA20AA9RuBQABHgQ"}, {"id": 501, "question": "Міндетті тоқтату белгілері қандай? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А және В ", "Тек Б. ", "Тек B және C ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHol_QjBigw8YQINcsCXkzQiqHvJYJAAIfsDEbt7GASk-CBnAMJOUe5wJFli4AAwEAAwIAA20AA8p0BQABHgQ"}, {"id": 502, "question": "Осы белгінің аймағында дыбыстық сигналды қашан қолдануға рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Тек жол-көлік оқиғасының алдын алу үшін ", "all_answers": ["Тек ескертуді басып озу үшін ", "Тек жол-көлік оқиғасының алдын алу үшін ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHo1_QjCfd6MLHzg3Ymd1skGPmlsxtAAIgsDEbt7GASkP6rAYvpNymRG9TmC4AAwEAAwIAA20AA4cSBAABHgQ"}, {"id": 503, "question": "Бұл жол белгілері нені білдіреді? ", "correct_answer": "Автотұрақ тек мереке, сенбі және жексенбі күндері ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Тұраққа тек төтенше жағдай көліктері үшін ғана рұқсат етіледі ", "Автотұраққа тұрақ шамдары жанған кезде ғана рұқсат етіледі ", "Автотұрақ тек мереке, сенбі және жексенбі күндері ғана рұқсат етіледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHpF_QjDaG1eNWDuKSk8o_XkAcafUQAAIhsDEbt7GASi2mTjZet1qip25Ali4AAwEAAwIAA20AA851BQABHgQ"}, {"id": 504, "question": "Мұндай тік белгілер мыналарды көрсетеді: ", "correct_answer": "Басқа жол учаскелеріндегі қоршаулардың бүйірлік беттері ", "all_answers": ["Қауіпті жол учаскелеріндегі тосқауылдардың бүйірлік беттері ", "Басқа жол учаскелеріндегі қоршаулардың бүйірлік беттері "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHpV_QjEblMaoOhjIHFLJZ2eHUOo3_AAIisDEbt7GASla0ab7F31zuYxrnly4AAwEAAwIAA20AA2EpBAABHgQ"}, {"id": 505, "question": "Теміржол өтпесінде орнатылған бағдаршамның қызыл жыпылықтайтын шамы немесе екі ауыспалы жыпылықтайтын қызыл сигналы: ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Жол қозғалысына өте сақтықпен рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ ", "Бағдаршамның сигналы ақаулы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 506, "question": "Кедергілерді болдырмау үшін сіз солға бұрылу сигналын қосуға міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Ия, бірақ тек қараңғыда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHpl_QjFZw-w4xTHAEMfe_NF21Y3UiAAIjsDEbt7GASt7Nv0pvFr7d30QFly4AAwEAAwIAA20AA70ZBAABHgQ"}, {"id": 507, "question": "Екінші жолақпен қай бағытта жүре беруге болады? ", "correct_answer": "Тек солға және артқа ", "all_answers": ["Тек сол жақта ", "Тек солға және артқа ", "Оңға, солға және керісінше "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHp1_QjGZjBhS-nhzx5V94yErY2RCAAAIksDEbt7GASlIp3CkxKlw6AAHUVpkuAAMBAAMCAANtAAP98wEAAR4E"}, {"id": 508, "question": "Сіз аулаға қажетті кіреберістен кездейсоқ өтіп кеттіңіз. Осы жағдайда сізге кері бұрап, содан кейін оңға бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Ия, егер маршруттық көліктердің жүруіне ешқандай кедергі болмаса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHqF_QjHbNQMWw4pDorKjv34C8X6tKAAIlsDEbt7GASjCod3m5AWtUbqd0ly4AAwEAAwIAA20AA904BAABHgQ"}, {"id": 509, "question": "Сіз қандай траектория бойынша жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHqV_QjIU9KoxHgbixIMOCbpbCgSrcAAImsDEbt7GASppUC2pUWolMQtBemi4AAwEAAwIAA20AA4TwAQABHgQ"}, {"id": 510, "question": "Реттелетін қиылыстарда басып озуға бола ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 511, "question": "Қай көлік жүргізушісі аялдау ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Тек B және C ", "all_answers": ["Тек Б. ", "Тек B және C ", "Барлығы сынды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHql_QjJW9UOmY6o1pP0gkWpqoCOlxAAIosDEbt7GASvoFsOPa7_VlYA1Ili4AAwEAAwIAA20AAyWFBQABHgQ"}, {"id": 512, "question": "Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Трамвай жүргізушісі ", "all_answers": ["Сол жақтан келе жатқан көлік жүргізушісі ", "Трамвай жүргізушісі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHq1_QjKapTR8uBTcGoNNg3qgyHgwxAAIpsDEbt7GASudzKCRI4kweDpPlly4AAwEAAwIAA20AA-IkBAABHgQ"}, {"id": 513, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіз кімге жол беруіңіз керек? ", "correct_answer": "Екі көлік үшін де ", "all_answers": ["Екі көлік үшін де ", "Тек жүк көлігі ", "Тек жеңіл автомобильдер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHrF_QjLVTx41L_C08w0cpGEXMR8wIAAIqsDEbt7GASrArIDXnS1hQ9PTAly4AAwEAAwIAA20AA9YAAQQAAR4E"}, {"id": 514, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек автобус пен көлік ", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер ", "Тек автобус пен көлік ", "Барлық көліктер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHrV_QjMSu1BH0k3wt1QPFFqweg7TwAAIrsDEbt7GASufSWO7fyRd3NsdTmS4AAwEAAwIAA20AA4TyAQABHgQ"}, {"id": 515, "question": "Егер жаяу жүргіншілер өткелінің дәл артында кептеліс болса, не істеу керек? ", "correct_answer": "Тікелей жаяу жүргіншілер өткелінің алдына тоқтаңыз ", "all_answers": ["Жаяу жүргіншілер болмаса, жаяу жүргіншілер өткеліне тоқтаңыз ", "Тікелей жаяу жүргіншілер өткелінің алдына тоқтаңыз ", "Жаяу жүргіншілер өткелінен кем дегенде 5 м бұрын тоқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 516, "question": "Қай суретте жүргізушісі жүк тасымалдау ережелерін бұзбайтын көлік көрсетілген? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Екеуінде де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHrl_QjNTsNJSk-s7SeUGsVx7iC4vrAAIssDEbt7GASgxjK8dv5whG0MUOmC4AAwEAAwIAA20AA-EnBAABHgQ"}, {"id": 517, "question": "Жолаушылар вагонының артқы терезесіне перделер немесе жалюзи орнатуға бола ма? ", "correct_answer": "Рұқсат етілген, бірақ егер екі жағында да артқы көрінетін айналар болса ", "all_answers": ["Рұқсат етілген, бірақ егер екі жағында да артқы көрінетін айналар болса ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 518, "question": "Көліктің тежеу ​​қашықтығын қысқартуға қол жеткізіледі: ", "correct_answer": "Тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басу арқылы тежеу ", "all_answers": ["Доңғалақты тежеу ​​(сырғанау) ", "Тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басу арқылы тежеу "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 519, "question": "Ұсталған көлікті мамандандырылған автотұраққа орналастырған кезде мыналар төленбейді: ", "correct_answer": "Алғашқы 24 сағаттық сақтау ", "all_answers": ["Алғашқы 24 сағаттық сақтау ", "Алғашқы 12 сағат сақтау ", "Алғашқы 5 сағат сақтау ", "Алғашқы 3 сағат сақтау "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 520, "question": "Жол апатына ұшыраған жүргізушілер зардап шеккендер болмаса жол-көлік оқиғасын тіркеу үшін жақын маңдағы жол полициясы бекетіне немесе полиция бөліміне келе ала ма? ", "correct_answer": "оқиғаның мән-жайын және қол қойған апат схемасының болуын бағалау кезінде келісім бойынша бола алады", "all_answers": ["Мүмкін", "оқиғаның мән-жайын және қол қойған апат схемасының болуын бағалау кезінде келісім бойынша бола алады", "Мүмкін емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 521, "question": "Жасанды біркелкіліктің шекараларын белгілеу үшін қандай белгі қолданылады? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "B және C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHr1_QjOT2KxpzW4QtjtdZyT-Nl4PMAAItsDEbt7GASmndGEsp3uvibo6gli4AAwEAAwIAA20AA_EGBQABHgQ"}, {"id": 522, "question": "Белгі аймағында қандай көліктерге тоқтауға рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Тек шаттл көліктері ", "all_answers": ["Тек шаттл көліктері ", "Тек таксиметрмен берілген такси ", "I және II топтағы мүгедектер басқаратын немесе осындай мүгедектерді тасымалдайтын көліктер ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHsF_QjPPYrBFAXF41gbBySRX0C6ylAAIusDEbt7GAShDi4-ay5rrNy5qjli4AAwEAAwIAA20AA3oMBQABHgQ"}, {"id": 523, "question": "Жолаушылар көлігінен бұрын қай көлікті басқара аласыз? ", "correct_answer": "Максималды рұқсат етілген массасы 3,5 т-ден аз автомобильдер мен жүк көліктері үшін ғана ", "all_answers": ["Тек автомобильдерге арналған ", "Максималды рұқсат етілген массасы 3,5 т-ден аз автомобильдер мен жүк көліктері үшін ғана ", "Кез-келген машина "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHsV_QjQMOu0YXUS9I6LduqmmYJ6FrAAIvsDEbt7GASmB7o6Sf077Wh2JQmC4AAwEAAwIAA20AA9cYBAABHgQ"}, {"id": 524, "question": "Бұл түзету: ", "correct_answer": "Жолдың осы бөлігінде рұқсат етілген максималды жылдамдық ", "all_answers": ["Жол немесе маршрут нөмірі ", "Бұл жол учаскесінде ұсынылатын жылдамдық ", "Жолдың осы бөлігінде рұқсат етілген максималды жылдамдық "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHsl_QjRJkkOd1M5NtUTPh0-V4yVmMAAIxsDEbt7GAStcjs_VSerZVlaHoly4AAwEAAwIAA20AAyInBAABHgQ"}, {"id": 525, "question": "Егер диспетчердің нұсқаулары жол белгілері мен жол белгілеріне қайшы келсе, нені басшылыққа алу керек? ", "correct_answer": "Жол диспетчерінің нұсқауы бойынша ", "all_answers": ["Жол белгілеріне қойылатын талаптар ", "Бағдаршам мәні ", "Жол диспетчерінің нұсқауы бойынша "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 526, "question": "Екінші жолда қозғалатын мотоцикл жүргізушісі беретін мұндай сигнал: ", "correct_answer": "Оның оңға бұрылу ниеті туралы ", "all_answers": ["Оның түзу жүру ниеті туралы ", "Оның оңға бұрылу ниеті туралы ", "Тоқтату ниеті туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHs1_QjSLIeXBmPorMkGyE4dWvYKCzAAIysDEbt7GAShU-jGW2mNZlgEoQmC4AAwEAAwIAA20AA8UsBAABHgQ"}, {"id": 527, "question": "Жолақтарды оң жолға ауыстырған кезде сіз: ", "correct_answer": "Көршілес жолақта қозғалатын барлық көлік құралдарына жол беруі керек ", "all_answers": ["Көршілес жолақта қозғалатын барлық көлік құралдарына жол беруі керек ", "Артықшылыққа ие болыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHtF_QjTRRVvSWauikuPerVTjqfxT1AAI0sDEbt7GASrU-udMpd8teXMjUly4AAwEAAwIAA20AA4X5AwABHgQ"}, {"id": 528, "question": "Сіз бұрылыс бағытында қандай траекториямен жүре аласыз? ", "correct_answer": "Кез келген үшін ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHtV_QjUJGXyZ9q7GSc9O7xCO2SgABcAACNbAxG7exgEqjPuOm2tmh9aTWVpkuAAMBAAMCAANtAAN18AEAAR4E"}, {"id": 529, "question": "Сіз ауылдағы жүк көлігінен қай жолмен жүре аласыз? ", "correct_answer": "Кез келген үшін ", "all_answers": ["Тек оң жақта ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHtl_QjVImVTU04RFi_8_BCF_3XwQlAAI2sDEbt7GASsr4EBztfc9lX2JQmC4AAwEAAwIAA20AA4gZBAABHgQ"}, {"id": 530, "question": "Төбеден басып өтуге бола ма? ", "correct_answer": "Тек көтерілудің соңында тыйым салынған ", "all_answers": ["Тыйым салынған ", "Тек көтерілудің соңында тыйым салынған ", "Рұқсат "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 531, "question": "Жүргізушілерге белгіленген жерлерде тоқтауға рұқсат етіле ме? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тек мотоцикл жүргізушілеріне рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHt1_QjWFktmYI9QFZ3iLg1jOTJcP7AAI5sDEbt7GASusQpBNL1YcUzcXxly4AAwEAAwIAA20AA_oUBAABHgQ"}, {"id": 532, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Трамвайға жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHuF_QjXGtIiCkWhihWzs-o61gXqUHAAI7sDEbt7GASrDTS3ge5UXibEzzly4AAwEAAwIAA20AA9YXBAABHgQ"}, {"id": 533, "question": "Сіз бұрылуға ниет білдірдіңіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Қиылысқа кіріп, көлікке жол беріп, бұрылысты аяқтаңыз ", "all_answers": ["Алдымен айналдырыңыз ", "Қиылысқа кіріп, көлікке жол беріп, бұрылысты аяқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHuV_QjYAxG9MWKy3hl50UR7JGlWPkAAI9sDEbt7GASmdplLD1UmFP32FQmC4AAwEAAwIAA20AAy0WBAABHgQ"}, {"id": 534, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Жыпылықтаған сары бағдаршамға сіздің жауабыңыз қандай? ", "correct_answer": "Тек көлікке жол ашыңыз ", "all_answers": ["Тек трамвайға жол ашыңыз ", "Тек көлікке жол ашыңыз ", "Бағдаршамның жасыл шамы жанғанша күтіп, қозғалысты жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHul_QjZEz5pf3YfvUKkNpc3KzLgqvAAI-sDEbt7GASu9QWkfbY8u-4H_Xli4AAwEAAwIAA20AA33JBAABHgQ"}, {"id": 535, "question": "Жақынырақтағы рельске дейінгі ең аз қашықтық қандай болуы керек? ", "correct_answer": "10 м ", "all_answers": ["5 м ", "10 м ", "15 м ", "20 м "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHu1_QjZ_xd0p-xP1zZSVJYx6UR18BAAI_sDEbt7GASn2RWgiWqamuGReili4AAwEAAwIAA20AA6gJBQABHgQ"}, {"id": 536, "question": "Иілгіш ілгішпен сүйреген кезде сүйрейтін көлік пен сүйрелетін көлік құралдары арасында қанша қашықтық сақталуы керек? ", "correct_answer": "4-тен 6 м-ге дейін ", "all_answers": ["4 м артық емес ", "4-тен 6 м-ге дейін ", "Ережелермен реттелмеген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 537, "question": "Бүйір аралықты таңдау қозғалыс жылдамдығына байланысты ма? ", "correct_answer": "Қозғалыс жылдамдығының артуымен бүйірлік аралықты ұлғайту керек ", "all_answers": ["Бүйір аралығын таңдау қозғалыс жылдамдығына байланысты емес ", "Қозғалыс жылдамдығының артуымен бүйірлік аралықты ұлғайту керек "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 538, "question": "Қандай көлікте жүргенде жылдамдықтың артуы артқы осьтің сырғуын жоюға көмектеседі? ", "correct_answer": "Алдыңғы доңғалақ жетегі ", "all_answers": ["Алдыңғы доңғалақ жетегі ", "Артқы доңғалақ жетегі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 539, "question": "Мас күйінің болуына байланысты қандай әкімшілік құқық бұзушылықтар үшін көлік құралдарын басқару құқығынан үш жыл мерзімге айыру қарастырылған? ", "correct_answer": "Қайталанған құқық бұзушылық: мас жүргізушіні басқару; бақылауды басқа мас адамға беру ", "all_answers": ["Мас жүргізушінің көлікті басқаруы; автомобильді басқаруды мас күйіндегі адамға беру ", "Көлік жүргізу құқығына ие емес немесе осы құқығынан айырылған мас жүргізушінің көлікті басқаруы ", "Қайталанған құқық бұзушылық: мас жүргізушіні басқару; бақылауды басқа мас адамға беру "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 540, "question": "Медициналық және фармацевтикалық қызметкерлерге азаматтарды олардың өміріне қауіп төндіретін жағдайларда жақын маңдағы емдеу-профилактикалық мекемеге жеткізу үшін көлік құралын беруге міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Жүру бағытына қарамастан міндетті ", "all_answers": ["Бір бағытта қозғалғанда ғана міндетті ", "Жүру бағытына қарамастан міндетті ", "Міндетті емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 541, "question": "Сіз қандай траектория бойынша жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHvF_Qja9bj4Blll5H1Z2BjxgIRyJ3AAJAsDEbt7GASo60U1ukGhGFXM9emi4AAwEAAwIAA20AA2v1AQABHgQ"}, {"id": 542, "question": "Сізге жолаушыларды отырғызуға тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Айдың жұп күндерінде ғана рұқсат етілген ", "Айдың тақ күндерінде ғана рұқсат етілген ", "Рұқсат етілмейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHvV_Qjb8DatYsSzp7veAe1E4otEKLAAJBsDEbt7GAStVK11NG50OifkYFly4AAwEAAwIAA20AA7oWBAABHgQ"}, {"id": 543, "question": "Жолға (маршрутқа) берілген нөмірді көрсету үшін қандай белгілер қолданылады? ", "correct_answer": "Тек А және В ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Тек А және В ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHvl_Qjc8N-AheKLEgQAwY5v5NBsRyAAJDsDEbt7GASgHXYOnmzlSTW8BImC4AAwEAAwIAA20AA2wqBAABHgQ"}, {"id": 544, "question": "Бұл түзету: ", "correct_answer": "Велотректің жүріс бөлігін кесіп өтетін орны ", "all_answers": ["Велотректің жүріс бөлігін кесіп өтетін орны ", "Велосипедші басым болатын орын ", "Жаяу жүргіншілер өтетін жер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHv1_Qjd9Z3cxEOECl0AKE25Eo_NUNAAJEsDEbt7GASsgt664wp8heG_Ldly4AAwEAAwIAA20AAzP5AwABHgQ"}, {"id": 545, "question": "Сізге қандай бағыттарда саяхаттауға рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тікелей немесе оңға ", "all_answers": ["Тек түзу ", "Тек оң жақта ", "Тікелей немесе оңға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHwF_QjfD7_CnYAruGy6rG9rVs6Ne3AAJFsDEbt7GASuAp8qaTRQ7mLpTlly4AAwEAAwIAA20AA8EkBAABHgQ"}, {"id": 546, "question": "Жол-көлік оқиғасы кезінде көлік құралын қалай сәйкестендіру керек? ", "correct_answer": "Осы екі жолмен ", "all_answers": ["Тек қауіпті ескерту шамдарымен ", "Тек ескерту үшбұрышымен ", "Осы екі жолмен "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 547, "question": "Қандай траекторияны солға қарай жалғастыруға рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Кез келген үшін ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHwV_Qjf5eU_yFLJgfR58YQr9-NjdEAAJGsDEbt7GASvdsjtDhLnIGHspTmS4AAwEAAwIAA20AA5nuAQABHgQ"}, {"id": 548, "question": "Жүргізушіге осы жол бөлігінде жолаушының резервтік көшірмесін жасауға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHwl_Qjg4i29XStcAPqf3vSbzrSdmXAAJHsDEbt7GASkZID0gQFQdKzBxLli4AAwEAAwIAA20AA8x0BQABHgQ"}, {"id": 549, "question": "Осындай жағдайда рұқсат етілген максималды салмағы 2,5 тоннадан асатын жүк көлігін басқарған кезде сізге үшінші жолға шығуға рұқсат беріле ме? ", "correct_answer": "Тек солға немесе жоғары бұрылуға рұқсат етілген ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Тек солға немесе жоғары бұрылуға рұқсат етілген ", "Тек алға озуға рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHw1_Qjh12xGDiinNym6vlnt6UY0-9AAJIsDEbt7GASqdG5vY5Yo4QCM5emi4AAwEAAwIAA20AAyftAQABHgQ"}, {"id": 550, "question": "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 т аспайтын жүк көлігін жүргізу кезінде тракторды басып оза аласыз ба? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер трактордың жылдамдығы сағатына 30 км-ден аз болса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHxF_Qji2i4NdjiombFwtcXRoP9p6BAAJJsDEbt7GASj8e7AlYqsRjWheili4AAwEAAwIAA20AAx8EBQABHgQ"}, {"id": 551, "question": "Сіз қайда тоқтай аласыз? ", "correct_answer": "Кез келген жағдайда ", "all_answers": ["Тек ", "Тек B және C ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHxV_Qjj45UqsH9V1HlmR_oHHzi5yyAAJKsDEbt7GAShBiZA5fzhrVr_fVli4AAwEAAwIAA20AAx7MBAABHgQ"}, {"id": 552, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Автокөлік және трамвай ", "all_answers": ["Тек машина ", "Тек трамвай ", "Автокөлік және трамвай ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHxl_Qjk5PrVE2drmGqrPpDUbQYCeDAAJLsDEbt7GASiXXSlf3a2SdpxNwly4AAwEAAwIAA20AAxUzBAABHgQ"}, {"id": 553, "question": "Егер сіз алға қарай қозғалуды жалғастырғыңыз келсе, сізге: ", "correct_answer": "Жүк көлігіне жол беріңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Жүк көлігіне жол беріңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHx1_Qjl6LqPyMZ9n-DUsx98HFpgrSAAJNsDEbt7GASpPUJFPN-mH143EZmC4AAwEAAwIAA20AA8ctBAABHgQ"}, {"id": 554, "question": "Сіз бұрылуға ниет білдірдіңіз. Сіз кімге жол беруіңіз керек? ", "correct_answer": "Тек жүк көлігі ", "all_answers": ["Тек жүк көлігі ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Екі көлік үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHyF_QjmyFeU74ku2iWCqYSQt_NwYqAAJOsDEbt7GASnx2kyC9NwABtKd-a5cuAAMBAAMCAANtAAPUOgQAAR4E"}, {"id": 555, "question": "Автомагистральмен жүру арқылы сіз тоқтай аласыз: ", "correct_answer": "Тек 500 м-ден кейін ", "all_answers": ["Тек 500 м-ден кейін ", "Жолдың оң жағында жүру бөлігінің шетін көрсететін кез келген жерде ", "Жүру бөлігінің шетінде кез-келген жерде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHyV_QjnzzDZgyKvjATtJanqnkQ2x1AAJPsDEbt7GASjq_drfgMUWtVQNFli4AAwEAAwIAA20AA_V6BQABHgQ"}, {"id": 556, "question": "Қараңғыда елді-мекеннің қараңғы бөлігінде үлкен шамдары бар көлік жүргізіп, алдыңыздағы көлікті ұстап алдыңыз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Үлкен сәулелер фараларын аз сәулеге ауыстырыңыз ", "all_answers": ["Бөренелік шамдарды ұзақ сәулені өшіру арқылы қалдырыңыз ", "Үлкен сәулелер фараларын аз сәулеге ауыстырыңыз ", "Екі нұсқаға да рұқсат етілген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 557, "question": "Егер спидометр көлік жүргізу кезінде жұмыс істеуден бас тартса, не істеу керек? ", "correct_answer": "Қауіпсіздік шараларын сақтай отырып, ақауларды жойыңыз немесе автотұраққа / жөндеу орнына апарыңыз ", "all_answers": ["Сақтықпен жоспарланған сапарды жалғастырыңыз ", "Әрі қарай қозғалуды тоқтатыңыз ", "Қауіпсіздік шараларын сақтай отырып, ақауларды жойыңыз немесе автотұраққа / жөндеу орнына апарыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 558, "question": "Артқы доңғалақты көліктің артқы осі бұрылыс кезінде сырғанап кетті. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жанармай беруді аздап азайтыңыз және рульді сырғанауға қарай бұраңыз ", "all_answers": ["Жанармай қорын көбейтіңіз, рульмен қозғалысты тұрақтандырыңыз ", "Баяулап, руль дөңгелегін сырғанаққа қарай бұраңыз ", "Рульдік позицияны өзгертпей отын беруді айтарлықтай азайтыңыз ", "Жанармай беруді аздап азайтыңыз және рульді сырғанауға қарай бұраңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 559, "question": "Ережені бұза отырып, өзі қатысушы болып табылатын жол-көлік оқиғасы болған жерді тастап кеткені үшін көлік құралының жүргізушісіне қандай әкімшілік жаза қолдануға болады? ", "correct_answer": "1-1,5 жыл мерзімге көлік жүргізу құқығынан айыру немесе 15 тәулікке дейін әкімшілік қамауға алу", "all_answers": ["айыппұл", "айыппұл немесе 1-1,5 жылға дейінгі мерзімге көлік жүргізу құқығынан айыру", "1-1,5 жыл мерзімге көлік жүргізу құқығынан айыру немесе 15 тәулікке дейін әкімшілік қамауға алу"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 560, "question": "Бұл мәлімдеме рас па: «Жол беру» талабы көлік құралын жалғастырмауға / жалғастыруға, маневр жасауға жол бермеуді білдіреді, егер бұл артықшылығы бар жол қозғалысының қатысушыларын бағытын немесе жылдамдығын өзгертуге мәжбүр етсе", "correct_answer": "Дұрыс ", "all_answers": ["Дұрыс емес. Әрдайым жол қозғалысының басқа қатысушыларын өткізіп жіберу керек ", "Дұрыс ", "Жоқ Тек Кіріс жол белгісі болған жағдайда тоқтау керек "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 561, "question": "Реттелмеген қиылыстар арқылы жүру кезінде қандай белгілер сізге артықшылық береді? ", "correct_answer": "A және B ", "all_answers": ["Тек А ", "A және B ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHyl_QjozYtrMPCBsdnHl3f1psBuhKAAJQsDEbt7GASsx3d_l0xCPtw6Z0ly4AAwEAAwIAA20AA303BAABHgQ"}, {"id": 562, "question": "Сізді басып озуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Егер мотоциклдің жылдамдығы 30 км / сағ-тан жоғары болса, оған тыйым салынады ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHy1_QjpxYXLdXKEDAUUbJ7eTdS1wSAAJRsDEbt7GASnOSCDNJ_AWwBJ6jli4AAwEAAwIAA20AA-gOBQABHgQ"}, {"id": 563, "question": "Жүргізушіге жүк көлігін осы жерге белгіленген тәртіпте қоюға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер автомобильдің рұқсат етілген максималды салмағы 3,5 т-ден аз болса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHzF_QjqtT-e3ZiA_DkUfSmu3178nAAAJSsDEbt7GASj-UektPT_kDMXMZmC4AAwEAAwIAA20AAwwhBAABHgQ"}, {"id": 564, "question": "Мұндай тік белгілер мыналарды көрсетеді: ", "correct_answer": "Тек тоннельдер, көпірлер мен эстакадалар қондырмасының төменгі шеті ", "all_answers": ["Тек тоннельдер, көпірлер мен эстакадалар қондырмасының төменгі шеті ", "Тек жарықтандырылмаған тоннельдерге кіру ", "Қауіп төндіретін жол құрылымдарының кез-келген элементтері "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHzV_Qjrq0WwarSxUf1Bx52t2l5qKSAAJTsDEbt7GASvD9aYO3T-MpcvHdly4AAwEAAwIAA20AA_EAAQQAAR4E"}, {"id": 565, "question": "Сіз қай жерде болуыңыз керек? ", "correct_answer": "Тоқтау сызығына дейін ", "all_answers": ["Бағдаршам алдында ", "Тоқтау сызығына дейін ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHzl_Qjs0oDiirVeWurhD5E5ksXj0EAAJUsDEbt7GASug-uZFd7RN4bN5hmi4AAwEAAwIAA20AAw32AQABHgQ"}, {"id": 566, "question": "Автотұрақта немесе жанармай бекетінде маневр жасау кезінде бағыт көрсеткіштері бар сигнал беру керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Ия, бірақ жақын жерде басқа көлік құралдары болған жағдайда ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 567, "question": "Жол қиылысында бұрылыс ережелерін кім бұзады? ", "correct_answer": "Екеуі де бұзады ", "all_answers": ["Тек мотоцикл жүргізушісі солға бұрылады ", "Тек көлік жүргізушісі ", "Екеуі де бұзады ", "Ешкім сынбайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIHz1_QjtrmwOJzFsWQifaMRpmXyB5KAAJVsDEbt7GASvk5pJ5ploCbGQZtly4AAwEAAwIAA20AA2c_BAABHgQ"}, {"id": 568, "question": "Жүргізушіге жол қозғалысының басқа қатысушылары болмаған кезде кері жүруге рұқсат етіле ме? ", "correct_answer": "Рұқсат етілген, бірақ тек жаяу жүргіншілер өткеліне дейін ", "all_answers": ["Рұқсат етілген, бірақ тек жаяу жүргіншілер өткеліне дейін ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH0F_QjuqCSBJ7i_CBUbewbc9yhLboAAJWsDEbt7GASrENCYP04cJtDE9VmS4AAwEAAwIAA20AAzHuAQABHgQ"}, {"id": 569, "question": "Осы жағдайда сіз сол жақта басып озатын жолға шыға аласыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Ия, егер арба 30 км / сағ жылдамдықпен жүрсе "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH0V_Qjvr1ztNrT7q0vjVSccsz9vtmAAJXsDEbt7GAStbZ_lOofIUauFZgmi4AAwEAAwIAA20AAxjuAQABHgQ"}, {"id": 570, "question": "Сізге осындай маневр жасауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH0l_QjwpJktDn3Bs6M_xy-aWCvgABGQACWLAxG7exgEoXe2K_7atzz5P11ZYuAAMBAAMCAANtAAPzywQAAR4E"}, {"id": 571, "question": "Қандай жүргізуші аялдау ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Екеуі де сынған жоқ ", "all_answers": ["Тек А машинасының жүргізушісі ", "Тек В көлігінің жүргізушісі ", "Екеуі де сынған жоқ ", "Екеуі де бұзылған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH01_QjxmUPR62ELcCA2_3VJpgfETfAALQsDEbt7F4SjgGaV40RpRDa85emi4AAwEAAwIAA20AAwrnAQABHgQ"}, {"id": 572, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Қиылысқа жеткеннен кейін аялдама сызығына тоқта, бағдаршамның жасыл шамын күтіңіз, маневрді аяқтаңыз", "all_answers": ["Маневр қиылысында тоқтамай", "Қиылысқа жеткеннен кейін аялдама сызығына тоқта, бағдаршамның жасыл шамын күтіңіз, маневрді аяқтаңыз"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH1F_QjypyKLkybqERlrwMyxEAAeLvZgACWbAxG7exgEoN9GcbGbi8I6xB8JcuAAMBAAMCAANtAAMmFgQAAR4E"}, {"id": 573, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Трамвайға жол ашыңыз ", "all_answers": ["Трамвайға жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH1V_QjzlVt6wTZGqqUw-ImTRderU2AAJasDEbt7GASvRrphXfZ201ARvnly4AAwEAAwIAA20AA3ElBAABHgQ"}, {"id": 574, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Жол беру үшін жүк көлігі қара жолдан кетуі керек пе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH1l_Qj0ilYofnXP0UT4dBvlDZThHkAAJbsDEbt7GASjuB6vYVTZ2jNc5emi4AAwEAAwIAA20AA6PvAQABHgQ"}, {"id": 575, "question": "Сізге жүк көлігін басқару кезінде бұл жағдайға жетекшілік етуге рұқсат беріле ме? ", "correct_answer": "Ия, егер сіздің көлігіңіздің рұқсат етілген максималды салмағы 2,5 тоннадан аз болса ", "all_answers": ["Ия, егер сіздің көлігіңіздің рұқсат етілген максималды салмағы 2,5 тоннадан аз болса ", "Ия, сіздің көлігіңіздің жалпы салмағына қарамастан ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH11_Qj1gf_PSCP99fIwtvvEBd7xIJAAJcsDEbt7GASruecg6m3QHrLUwQmC4AAwEAAwIAA20AA80sBAABHgQ"}, {"id": 576, "question": "Күндізгі уақытта көлік жүргізген кезде көлік құралына қандай сыртқы жарық беретін құрылғыларды қосу керек? ", "correct_answer": "Төмендегілердің кез-келгені ", "all_answers": ["Күндізгі жарық шамдары ғана ", "Тек жарық сәулесі бар фаралар ", "Тұманға қарсы шамдар ғана ", "Төмендегілердің кез-келгені "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 577, "question": "Жаңбыр немесе қар кезінде көлік құралын одан әрі басқаруға қандай ақаулар үшін тыйым салынады? ", "correct_answer": "Драйвер жағалағыш жұмыс істемейді ", "all_answers": ["Шыны тазалағыштар белгіленген режимде жұмыс істемейді ", "Драйвер жағалағыш жұмыс істемейді ", "Автокөлік дизайны ұсынған әйнек шайбалары жұмыс істемейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 578, "question": "Су қаупінен асқаннан кейін тежегішті жылдам қалпына келтіру үшін жүргізуші не істеуі керек? ", "correct_answer": "Қозғалысты жалғастыра отырып, тежегіш педальды бірнеше рет қысқа басып, тежегіш жастықшаларын құрғат", "all_answers": ["Қол тежегішінің тұтқасын аздап тартып, жүргізуді жалғастырыңыз", "Қозғалысты жалғастыра отырып, тежегіш педальды бірнеше рет қысқа басып, тежегіш жастықшаларын құрғат", "Тежегішсіз төмен жылдамдықпен жүруді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 579, "question": "Гермицидтік майлықтарды қалай дұрыс жағуға болады? ", "correct_answer": "Жараларды емдемей, оны гипспен немесе таңғышпен бекітіп, бактерицидтік таңғыш қойыңыз ", "all_answers": ["Жараны шайыңыз, бөтен заттарды алып тастаңыз, бактерицидтік таңғыш қойыңыз ", "Жараны йод ерітіндісімен емдеңіз, бактерицидтік таңғыш салыңыз ", "Жараларды емдемей, оны гипспен немесе таңғышпен бекітіп, бактерицидтік таңғыш қойыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 580, "question": "Қандай суретте қиылысу көрсетілген? ", "correct_answer": "Тек сол жақта ", "all_answers": ["Тек сол жақта ", "Тек оң жақта ", "Екеуінде де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH2F_Qj2hGqpzxJHMizdp_RkriILeEAAJdsDEbt7GASr36vf2lPnUn_RnKly4AAwEAAwIAA20AA7MAAQQAAR4E"}, {"id": 581, "question": "Сіз бұрылыс бағытында қандай траекториямен жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH2V_Qj3nx9yy71MafN9QLManvEY2TAAJesDEbt7GAShXvKPTle18VMwqfli4AAwEAAwIAA20AAwUPBQABHgQ"}, {"id": 582, "question": "Сізге айдың тақ күндері көрсетілген жерде көлігіңізді қоюға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Кешкі 7-ден кейін ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Кешкі 7-ден кейін ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH2l_Qj4dw1twLa2WerVpwwOQQFd0OAAJfsDEbt7GASt6JL0W8j83H5QFFli4AAwEAAwIAA20AA6FzBQABHgQ"}, {"id": 583, "question": "Жүргізуші жүріс бөлігінде жаяу жүргіншілерге жол беруге міндетті аймақтарды қандай белгілер көрсетеді? ", "correct_answer": "Тек B және C ", "all_answers": ["Тек А және В ", "Тек B және C ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH21_Qj5aAaDjfSjTY3wfmuGTUUAiJAAJgsDEbt7GASiONJggEsglCZBnnly4AAwEAAwIAA20AA9crBAABHgQ"}, {"id": 584, "question": "Жүріс бөлігіндегі жазу нені білдіреді? ", "correct_answer": "Жол немесе маршрут нөмірі ", "all_answers": ["Жақын қиылысқа дейінгі арақашықтық ", "Жақын елді мекенге дейінгі арақашықтық ", "Жол немесе маршрут нөмірі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH3F_Qj6Z2DY_zpBbAHX9EfiKhrvOkAAJhsDEbt7GASvFj9Q4H50X7akYFly4AAwEAAwIAA20AAzQSBAABHgQ"}, {"id": 585, "question": "Қай бағытта жүруді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Тек оң жақта ", "all_answers": ["Тікелей немесе оңға ", "Тек түзу ", "Тек оң жақта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH3V_Qj7a31SVuGotJkJfeJsG11dkvAAJisDEbt7GASruA465Pb_v17SfNly4AAwEAAwIAA20AA3L9AwABHgQ"}, {"id": 586, "question": "Егер сіз екі жолақты жолмен солға бұрылуға немесе бұрылуға ниет білдірсеңіз, қалай жүруіңіз керек? ", "correct_answer": "Сізді басып озбағаныңызға көз жеткізіп, сол жақтағы индикаторларды қосып, маневр жасаңыз ", "all_answers": ["Сол жақтағы бағыт көрсеткіштерін қосып, маневр жасаңыз ", "Сізді басып озбағаныңызға көз жеткізіп, сол жақтағы индикаторларды қосып, маневр жасаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 587, "question": "Сіз жаяу жүргіншілерге арналған жолдан бастағалы тұрсыз. Сіз бұрылыс жасайтын көлікке жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH3l_Qj8XMVZ9bf5smKeWjXSYbDJxwAAJjsDEbt7GASpd3ahVOsvv-Y6FMli4AAwEAAwIAA20AAzR7BQABHgQ"}, {"id": 588, "question": "Көлік жүргізушісіне туннельдегі тротуарда жолаушының резервтік көшірмесін жасауға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер басқа жол пайдаланушыларға ешқандай кедергі болмаса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH31_Qj9X0upbmV9M4wn5JjKOwo-5sAAJksDEbt7GASmI_VnI_8OtJ-UsQmC4AAwEAAwIAA20AA-soBAABHgQ"}, {"id": 589, "question": "Мұндай жағдайда сізге қай жолақта көлік жүргізуге рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Сол жақтан басқа кез-келген нәрсе ", "all_answers": ["Кез келген үшін ", "Тек оң жақта ", "Сол жақтан басқа кез-келген нәрсе "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH4F_Qj-W1SMN7pTRxKKku-0teKGQNAAJlsDEbt7GASuecncz2722PtBaili4AAwEAAwIAA20AA0IAAQUAAR4E"}, {"id": 590, "question": "Тоннельдерде басып озуға тыйым салынған ба? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Тыйым салынбаған ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 591, "question": "Автокөлік жүргізушісі машинаны осылай қоя отырып, Ережені бұзды ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Жоқ ", "Жоқ, егер бұл басқа көлік құралдарының қозғалысына кедергі болмаса ", "Иә "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH4V_Qj_ZkdO401xG-DZEutBu1vLucAAJmsDEbt7GASngdrg_XbAxeTheili4AAwEAAwIAA20AAzgNBQABHgQ"}, {"id": 592, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Мен жүк көлігіне жол беруім керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH4l_QkARiC7v8tzChFZo8yopGBxxUAAJnsDEbt7GASpdlj0dzGz_UTZujli4AAwEAAwIAA20AA-IGBQABHgQ"}, {"id": 593, "question": "Жыпылықтаған сары бағдаршаммен алға қарай жүру арқылы сізге: ", "correct_answer": "Ат арбасына жол ашыңыз ", "all_answers": ["Тоқтатып, бағдаршамның жасыл шамы жанғаннан кейін ғана жүруді жалғастыра бер ", "Ат арбасына жол ашыңыз ", "Қарсы келе жатқан көлікпен қиылысу арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH41_QkBR3NH6hLNRj52xhJwI3958JAAJosDEbt7GASgFFNB8-Cvu3lG5Ali4AAwEAAwIAA20AA6Z_BQABHgQ"}, {"id": 594, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Кез келген адамға ", "all_answers": ["Тек автобус ", "Жолаушылар көлігі мен автобус ", "Тек мотоцикл ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH5F_QkCQQpYtGGT7NbZV4VaJaIulcAAJpsDEbt7GASprZJT-oBWYX2HNoly4AAwEAAwIAA20AA-I2BAABHgQ"}, {"id": 595, "question": "Реттелмеген жаяу жүргіншілер өткеліне жақындаған көлік жүргізушісі қашан баяулауға немесе өтуге дейін тоқтауға міндетті? ", "correct_answer": "Осы екі жағдайда да ", "all_answers": ["Егер жаяу жүргіншілер жүретін бөлікті кесіп өтсе ", "Егер жаяу жүргінші жолдың бөлігіне кірсе ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 596, "question": "Егер сіз келе жатқан көлік құралының жүргізушісі фараларды мезгіл-мезгіл ауыстырып отыруымен мұның қажеттілігін көрсетсе, сіз ұзақ сәулені аз сәулеге ауыстыруға міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Қарсы келе жатқан көлікке дейінгі қашықтық 150 м-ден асса да қажет ", "all_answers": ["Қарсы келе жатқан көлікке дейінгі қашықтық 150 м-ден аз болған жағдайда ғана міндетті ", "Қарсы келе жатқан көлікке дейінгі қашықтық 150 м-ден асса да қажет ", "Міндетті емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 597, "question": "Драйвердің реакциясының орташа уақыты: ", "correct_answer": "Шамамен 1 секунд ", "all_answers": ["Шамамен 0,5 секунд ", "Шамамен 1 секунд ", "Шамамен 2 секунд "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 598, "question": "Қандай суретте руль дөңгелегіндегі қолдың дұрыс орналасуы көрсетілген? ", "correct_answer": "Оң жақта ", "all_answers": ["Сол жақта ", "Орташа алғанда ", "Оң жақта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH5V_QkDR3cWjX0r1W6iT4By83I_7SAAJqsDEbt7GASnJOLO415c19Dmz7lC4AAwEAAwIAA20AA6_JBgABHgQ"}, {"id": 599, "question": "Көлік құралын ұстауға әкеп соққан әкімшілік құқық бұзушылық: ", "correct_answer": "Ұстау себептерін жою ", "all_answers": ["Әкімшілік құқық бұзушылық туралы хаттама жасау ", "Ұстау себептерін жою ", "Әкімшілік құқық бұзушылық туралы істі қарау "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 600, "question": "Бұл жолда қанша жолақ бар? ", "correct_answer": "Төрт ", "all_answers": ["Екі ", "Төрт "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH5l_QkEPvFTWc8z92VQABg8UpGyPgnwACa7AxG7exgEowWyxBZHtUS7obypcuAAMBAAMCAANtAAPUBQQAAR4E"}, {"id": 601, "question": "Қарсы трафик бар жол учаскесінің басына жақындағанда сізге қандай белгілер хабарлайды? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек А және В ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH51_QkFO_8Pv4elHmOwWFm0aqkHDlAAJtsDEbt7GASoi4Wly-wYwojkMFly4AAwEAAwIAA20AA6AfBAABHgQ"}, {"id": 602, "question": "Осы белгілердің қамту аймағында орналасқан жұмыс орнына дейін көлікпен жүруге рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Кез келген күні рұқсат етілген ", "all_answers": ["Тек жұмыс күндері ғана рұқсат етіледі ", "Тек жұмыс күндері рұқсат етілген ", "Кез келген күні рұқсат етілген ", "Рұқсат етілмейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH6F_QkGO596qdcfmgHpH3Nf6uv-ifAAJusDEbt7GASiCe-d41V53yitQRmC4AAwEAAwIAA20AA3wsBAABHgQ"}, {"id": 603, "question": "Сіз ақаулы көлікті сүйреп жүрсіз. Сіз қай жолақпен жүре аласыз? ", "correct_answer": "Тек оң жақта ", "all_answers": ["Тек оң жақта ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH6V_QkHNeUzaRkAfQMnQIIb2npWNKAAJvsDEbt7GASjShxV_2cPO1TgLEly4AAwEAAwIAA20AAyYBBAABHgQ"}, {"id": 604, "question": "Сізге бойлық таңбалаудың қосарланған қатты сызығынан өтуге рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Аулалардан және басқа іргелес аумақтардан шыққан кезде ғана рұқсат етіледі ", "Тек озу кезінде рұқсат етілген ", "Тек үлкен қозғалыс үшін рұқсат етілген ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 605, "question": "Жасыл бағдаршамдағы көрсеткілер сізге не туралы хабарлайды? ", "correct_answer": "Оң жақтағы қозғалыс қосымша бөліммен реттеледі ", "all_answers": ["Бұл қиылыста әрқашан оңға бұрылуға тыйым салынады ", "Оң жақтағы қозғалыс қосымша бөліммен реттеледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH6l_QkIIbew_WuWuI4yxBe0K6-UTpAAJwsDEbt7GASsINrfzsPgTTP9QRmC4AAwEAAwIAA20AA8okBAABHgQ"}, {"id": 606, "question": "Тұрған көлік жүргізушісінің созылған қолы - бұл сізге ескертетін сигнал: ", "correct_answer": "Қозғалысты бастау ниеті туралы ", "all_answers": ["Қозғалысты бастау ниеті туралы ", "Оның көмек сұрауы туралы ", "Иілудің айналасындағы бар қауіп туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH61_QkJL-9HJSWvd9O2xqElHQ1zXZAAJxsDEbt7GASmjh4U2BaKL4mSnNly4AAwEAAwIAA20AA1UCBAABHgQ"}, {"id": 607, "question": "Қай көлік жүргізушісі Ережені бұзып отыр? ", "correct_answer": "Тек жеңіл автомобильдер ", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер ", "Екі көліктің де ", "Ешкім сынбайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH7F_QkKI98IDQ9wNhfVZXpekDqhi4AAJzsDEbt7GAStSDOqxEV4MLuI-gli4AAwEAAwIAA20AAxgNBQABHgQ"}, {"id": 608, "question": "Сізге қиылыста бұрылыс жасауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH7V_QkLGZ0s1zA2aGrRamRDWhH_a8AAJ0sDEbt7GASnymVhgkIDxT3vHAly4AAwEAAwIAA20AAxn4AwABHgQ"}, {"id": 609, "question": "60 км / сағ жылдамдықпен елді мекенде қашан қозғалуға құқығыңыз бар? ", "correct_answer": "Тек 60 км / сағ жылдамдықпен жүруге мүмкіндік беретін жол белгілері орнатылған жағдайда ғана ", "all_answers": ["Тек озу кезінде ", "Тек 60 км / сағ жылдамдықпен жүруге мүмкіндік беретін жол белгілері орнатылған жағдайда ғана ", "Осы екі жағдайда да "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 610, "question": "Жолдың осындай бөлігінде келе жатқан қиын жолдың артықшылығы: ", "correct_answer": "Көлік жүргізушісі ", "all_answers": ["Көлік жүргізушісі ", "Жүк көлігінің жүргізушісі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH7l_QkMEj5Vwz3RDOxDa57rPIuds4AAJ1sDEbt7GASo5FdWosa3Y5DpLlly4AAwEAAwIAA20AA18tBAABHgQ"}, {"id": 611, "question": "Көлігіңізді көрсетілген жерге қоюға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH71_QkNFCDDFiKIL5tgT_EJ3ZiHxSAAJ2sDEbt7GASl7drk-Vhg84j9ZWmS4AAwEAAwIAA20AA7_wAQABHgQ"}, {"id": 612, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Тоқтау сызығында тоқта, трафик бақылаушысының бұрылуға мүмкіндік беретін сигналын күтіп, бұрылыңыз", "all_answers": ["Қиылысқа жеткеннен кейін трафик бақылаушысынан бұрылуға мүмкіндік беретін сигнал күтіп, бұрылыңыз", "Тоқтау сызығында тоқта, трафик бақылаушысының бұрылуға мүмкіндік беретін сигналын күтіп, бұрылыңыз", "Қиылысқа жеткеннен кейін, келе жатқан көлікке жол беріп, бұрылыңыз"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH8F_QkOEjlULFDsNPozeZd6lQSg97AAJ3sDEbt7GASqv_e-x0cxMaECFzly4AAwEAAwIAA20AA-VABAABHgQ"}, {"id": 613, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіз жүк көлігіне жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH8V_QkPF91FLcobAWJJiHTrpn5V_9AAJ4sDEbt7GASkhdUm1DdCL1xUDwly4AAwEAAwIAA20AAwUbBAABHgQ"}, {"id": 614, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Барлық көліктер ", "all_answers": ["Тек мотоцикл ", "Тек мотоцикл және жеңіл автомобильдер ", "Тек автобус пен мотоцикл ", "Барлық көліктер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH8l_QkQABtNiycy5DagiqXJFGgmMIygACebAxG7exgEq4awS8Kvm2yWcbS5YuAAMBAAMCAANtAAM0eQUAAR4E"}, {"id": 615, "question": "Осы жолда көлік жүргізуді үйретуге бола ма? ", "correct_answer": "Бұл мүмкін емес ", "all_answers": ["Қозғалыс үшін жүріс бөлігінің оң жақ жолағын ғана пайдалану мүмкін ", "Бұл тек осы сәйкестендіру белгісімен мүмкін болады ", "Бұл мүмкін емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH81_QkRA79WcAAUfAXi0O4MQoyoSklAACerAxG7exgEpkGxjM2_5bXh1x1JYuAAMBAAMCAANtAAPVzgQAAR4E"}, {"id": 616, "question": "Күндізгі жарық кезінде тұманға қарсы шамдарды қолдануға болмайды ма? ", "correct_answer": "Рұқсат етілген, тек туннельдерде және нашар көріну жағдайларында жүргізу ", "all_answers": ["Рұқсат жоқ ", "Рұқсат етілген, тек туннельдерде және нашар көріну жағдайларында жүргізу ", "Рұқсат етілген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 617, "question": "Жөндеу орнына немесе тұрақ орнына түнде жарықтандырылмаған (істен шыққандықтан) фаралармен және артқы шамдармен жүруге рұқсат етіле ме? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Жасанды жарықтандырылмаған жолдарда ғана тыйым салынған ", "Тыйым салынған ", "Рұқсат етілген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 618, "question": "Егер «су сынасы» пайда болуына байланысты доңғалақ тарту күшін жоғалтса, жүргізуші не істеуі керек? ", "correct_answer": "Қозғалтқыштың тежеуін қолдану арқылы жылдамдықты төмендетіңіз ", "all_answers": ["Жылдамдықты арттырыңыз ", "Тежегіш педальды мықтап басу арқылы жылдамдықты азайтыңыз ", "Қозғалтқыштың тежеуін қолдану арқылы жылдамдықты төмендетіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 619, "question": "Жүргізушінің шаршауы олардың назары мен реакциясына қалай әсер етеді? ", "correct_answer": "Назар аударыңыз, реакция уақыты артады ", "all_answers": ["Назар аударыңыз, реакция уақыты азаяды ", "Назар аударыңыз, реакция уақыты артады ", "Назар аударыңыз, реакция уақыты көбейеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 620, "question": "Сіз қандай адамдардың өтініші бойынша алкогольдік мас күйіне тексеруден және мас күйіне медициналық тексеруден өтуге міндеттісіз? ", "correct_answer": "Жол қауіпсіздігін мемлекеттік қадағалау және бақылау құқығына ие лауазымды адамдар ", "all_answers": ["Жол қауіпсіздігін мемлекеттік қадағалау және бақылау құқығына ие лауазымды адамдар ", "Барлық полиция қызметкерлері ", "Тек трафикті басқарушы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 621, "question": "Қандай белгілер қиылыста сол жақтан келе жатқан көліктерге жол беру керектігін хабарлайды? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Тек А және В ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH9F_QkR8XjqbNGYK4pIdqnQ7RtyqkAAJ7sDEbt7GASomDJx4Ci95I5bOUly4AAwEAAwIAA20AAzElBAABHgQ"}, {"id": 622, "question": "Сізге тіркеме бар автокөлікті басқарған кезде алға қарай жүруге рұқсат беріле ме? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Егер сіз белгі аймағында тұрсаңыз, рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH9V_QkS_jnXiF_SCd3y0R9SyH93g6AAJ8sDEbt7GASqCf0FQuUHPV3qFpli4AAwEAAwIAA20AA5MCBQABHgQ"}, {"id": 623, "question": "Сізге қай бағытта жүруге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Бұлардың бәрінде ", "all_answers": ["Тек Б. ", "Тек А және В ", "Тек B және C ", "Бұлардың бәрінде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH9l_QkUBR3uilfuqeTffZfE_PNai7AAJ9sDEbt7GASjJJQJDGRm6r7KNMli4AAwEAAwIAA20AA0aABQABHgQ"}, {"id": 624, "question": "Қандай көлік құралдарының қозғалысы үшін жолақ «А» әрпімен белгіленген? ", "correct_answer": "Белгіленген аялдамалармен белгіленген маршруттар бойынша жүретін автобустар мен троллейбустар ", "all_answers": ["Кез-келген автобустар ", "Белгіленген аялдамалармен белгіленген маршруттар бойынша жүретін автобустар мен троллейбустар ", "Автобустар, троллейбустар және такси "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH91_QkU_3EQoUaar256qLDgPRlIicAAJ-sDEbt7GASq9F-iZbflwug9QRmC4AAwEAAwIAA20AA0EtBAABHgQ"}, {"id": 625, "question": "Сіз жүк көлігін басып оза аласыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH-F_QkV7JenWf1t1AVHZxbq6r8BYiAAJ_sDEbt7GASm5eFKTZeUW25tZWmS4AAwEAAwIAA20AA1rwAQABHgQ"}, {"id": 626, "question": "Сіз бұл қиылысқа кірген кезде дұрыс бағыт көрсеткіштерін қосуға міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ ", "Ия, бірақ артында көлік құралдары болған жағдайда ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH-V_QkW-_8JartivJmlqTOn2RB5-pAAKAsDEbt7GASsDqLdkqJVe-huc-li4AAwEAAwIAA20AAwF4BQABHgQ"}, {"id": 627, "question": "Іргелес аумақтан шыққан кезде сізге жол беру керек: ", "correct_answer": "Кез-келген көлік құралдары мен жаяу жүргіншілер ", "all_answers": ["Тек қозғалтқышпен басқарылатын көлік құралдары ", "Тек шаттл көліктері ", "Кез-келген көлік құралдары мен жаяу жүргіншілер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 628, "question": "Бұл белгімен белгіленген жол учаскелерінде бұрылысқа жол беріле ме? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Тек елді мекендерде рұқсат етілген ", "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH-l_QkX4ewgicQam_vllCo7Gk3p3jAAKBsDEbt7GASj_4ZrB1yOw1ed4UmC4AAwEAAwIAA20AA14qBAABHgQ"}, {"id": 629, "question": "Орта жолда қай бағытта жүруді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Солға немесе кері бағытта ", "all_answers": ["Тікелей немесе солға ", "Тек сол жақта ", "Солға немесе кері бағытта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH-1_QkY1Y5J1jObsTFg75X_8rqwZHAAKCsDEbt7GASpFrFhBnE6BJXDLtly4AAwEAAwIAA20AA-QYBAABHgQ"}, {"id": 630, "question": "Жаяу жүргіншілер өткелінде басып озуға тыйым салынған ба? ", "correct_answer": "Оның ішінде жаяу жүргіншілер болған жағдайда ғана тыйым салынады ", "all_answers": ["Оның ішінде жаяу жүргіншілер болған жағдайда ғана тыйым салынады ", "Барлық жағдайларда тыйым салынған ", "Тыйым салынбаған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 631, "question": "Келесі орындардың қайсысында бола аласыз? ", "correct_answer": "Тек ", "all_answers": ["Тек ", "Тек А және В ", "Тек B және C ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH_F_QkZ1dWQPRvMg9jtHdstyRg_shAAKDsDEbt7GASi008LbrCaMdMU7zly4AAwEAAwIAA20AAw0XBAABHgQ"}, {"id": 632, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Тек автобусқа жол ашыңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек жыпылықтайтын шамы бар жүк көлігіне жол ашыңыз ", "Тек автобусқа жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH_V_Qka0e2wy4E2lDduaCY2frsxxiAAKEsDEbt7GASlONNDxMTDkZ-yOlli4AAwEAAwIAA20AA6MPBQABHgQ"}, {"id": 633, "question": "Егер сіз алға қарай қозғалуды жалғастырғыңыз келсе, сізге: ", "correct_answer": "Жыпылықтайтын шамы мен арнайы дыбыстық сигналы қосылған көліктің жанынан өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Жыпылықтайтын шамы мен арнайы дыбыстық сигналы қосылған көліктің жанынан өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH_l_Qkb3vPooetPCJKAyuv8iTIzWpAAKFsDEbt7GASroagLyUl1d0lSSlli4AAwEAAwIAA20AA-IEBQABHgQ"}, {"id": 634, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Трамвай және жолаушылар вагондары ", "all_answers": ["Тек трамвай ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Трамвай және жолаушылар вагондары ", "Барлық көліктер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIH_1_Qkc7mpSG9v29GyBAcyFrt13qtAAKGsDEbt7GASnQeBFCd_4oXm9xhmi4AAwEAAwIAA20AAzDzAQABHgQ"}, {"id": 635, "question": "Егер сіздің көлігіңіз техникалық жағдайына байланысты жылдамдығы 40 км / сағ-тан кем болса, автомобиль жолымен жүруге рұқсат етіле ме? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Тек оң жақ шеткі жолда рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 636, "question": "Тауарларды тасымалдауға тыйым салынады, егер: ", "correct_answer": "Сыртқы шамдарды, рефлекторларды, тіркеу және сәйкестендіру белгілерін жабады ", "all_answers": ["Көліктің алдыңғы немесе артқы өлшемдерінен 1 м артық шығады ", "Сыртқы шамдарды, рефлекторларды, тіркеу және сәйкестендіру белгілерін жабады ", "Жолаушылар орындығына орнатылған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 637, "question": "Автокөліктің бір осіне әртүрлі протекторлық өрнектері бар шиналарды орнатуға рұқсат етіле ме? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Кез келген ось бойынша рұқсат етілген ", "Тек артқы осьте рұқсат етілген ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 638, "question": "Жүргізуші қай суретте қозғалыс қауіпсіздігін қамтамасыз ететін жолмен солға бұрылыс жасайды? ", "correct_answer": "Сол жақта ", "all_answers": ["Оң жақта ", "Сол жақта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIAAFf0JHdLLroXAVf8fycWXMxic4o2gACh7AxG7exgEqEP7I9DARG8FvASJguAAMBAAMCAANtAAOCKgQAAR4E"}, {"id": 639, "question": "Өкпені «ауыздан ауызға» жасанды желдету қажет: ", "correct_answer": "Жәбірленушінің иегін бастың артқы жағына лақтырылған басымен алға қарай итеріңіз ", "all_answers": ["Жәбірленушінің иегін бастың артқы жағына лақтырылған басымен алға қарай итеріңіз ", "Жәбірленушіні олардың жағына жатқызыңыз ", "Жәбірленушінің басын алға қарай еңкейтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 640, "question": "Жеңіл көлік жүргізушісі қандай маневр жасамақшы? ", "correct_answer": "Алдағы уақытта қайта құру ", "all_answers": ["Озу ", "Алдағы уақытта қайта құру ", "Айналма жол "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIAV_QkeyAwMdUWEondqfYv5sLDjTEAAKIsDEbt7GASv2QRZMQ1HRJ_Mbxly4AAwEAAwIAA20AA3EUBAABHgQ"}, {"id": 641, "question": "Бұл белгі: ", "correct_answer": "Қиылыста көлік жүргізу бағыттарын көрсетеді ", "all_answers": ["Қиылыста көлік жүргізу бағыттарын көрсетеді ", "Өтуге арналған жолда екі жолақ бар екенін көрсетеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIAl_Qkfzkv7W_p4GBF-acf2vnPOA0AAKJsDEbt7GASgavsAnModln-b9ImC4AAwEAAwIAA20AAwYnBAABHgQ"}, {"id": 642, "question": "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 т аспайтын жүк көлігімен қаншалықты жылдам жүруге болады? ", "correct_answer": "90 км / сағ артық емес ", "all_answers": ["50 км / сағ артық емес ", "70 км / сағ артық емес ", "90 км / сағ артық емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIA1_Qkgvze5FhXvNJ2SCSGWVO91y7AAKKsDEbt7GASnUC2wmQuFVzHQLEly4AAwEAAwIAA20AAy_-AwABHgQ"}, {"id": 643, "question": "Қандай белгілер бұрылыстың ауқымын көрсетеді? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIBF_Qkhxf0jTegedDgBNIie933TgAA4uwMRu3sYBKZXS7g4DhDagBTfOXLgADAQADAgADbQADihUEAAEeBA"}, {"id": 644, "question": "Бұл жол мынаны білдіреді: ", "correct_answer": "Маршруттық көліктерге және такси аялдамаларына арналған аялдамалар ", "all_answers": ["Тротуардың жанында көлік қозғалысына тыйым салынған жол учаскесі ", "Кез-келген аялдамаға тыйым салынған орындар ", "Маршруттық көліктерге және такси аялдамаларына арналған аялдамалар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIBV_QkiwbYfubRdKro7LXOwABmEcWtAACjLAxG7exgEpgPxrR5YSbyFUBRZYuAAMBAAMCAANtAAOqcQUAAR4E"}, {"id": 645, "question": "Сіз жыпылықтаған шамы бар жедел жәрдемге жол беруге міндеттісіз бе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIBl_QkjrKlPgJZ0OsW17x09euOVV3AAKNsDEbt7GASgZztpYv5RnTSwLEly4AAwEAAwIAA20AA7r-AwABHgQ"}, {"id": 646, "question": "Жүргізу кезінде бағыт көрсеткіштерінің белгісі сізге артықшылық бере ме? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, бірақ озу соңында ғана ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 647, "question": "Осы жағдайда сізге көрсетілген траектория бойынша оңға бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIB1_QkkqSAAEuHi9Y8MzdYmlmaruurgACjrAxG7exgEqvwrl3SzV9bT7J1JcuAAMBAAMCAANtAAOOBwQAAR4E"}, {"id": 648, "question": "Сізге көрсетілген траектория бойынша бұрылыс жасауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Тек А рұқсат еткен ", "Б-ға ғана рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIICF_QkllSt30WoQ-a9D1PbDPH5fn2AAKPsDEbt7GASlHzimjvPKSrp0BSmS4AAwEAAwIAA20AA7XwAQABHgQ"}, {"id": 649, "question": "Елді мекеннен тыс жолды аяқтағаннан кейін қай жолда жүруді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Тек оң жақта ", "all_answers": ["Тек оң жақта ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIICV_QkmnFDdJGp2tS31T9RyF14oeLAAKQsDEbt7GASuwSxFVAVr0FCXJmmi4AAwEAAwIAA20AA-7wAQABHgQ"}, {"id": 650, "question": "Көтерілу соңында жүк көлігін басып озуға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Егер жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ-тан аспаса, рұқсат етіледі ", "Рұқсат ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIICl_QknnrOHfKlLhbVyCkMxu4qq7VAAKRsDEbt7GASr51PAqkxcrZy2BQmC4AAwEAAwIAA20AAyIaBAABHgQ"}, {"id": 651, "question": "Егер сізде тар иық болса, көлігіңізді көрсетілген жерге қоюға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIC1_Qkoqvn53QsE-ILOoUX9R7suHRAAKSsDEbt7GASmgHNVmjD5cVlCnNly4AAwEAAwIAA20AAxwAAQQAAR4E"}, {"id": 652, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Екі трамвайға жол ашыңыз ", "all_answers": ["Тек трамвайға жол ашыңыз ", "Тек B трамвайына жол ашыңыз ", "Екі трамвайға жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIDF_Qkpn36aRr-r2EP7yhbBjDX3egAAKTsDEbt7GASlTL7ftGy-7WxSJzly4AAwEAAwIAA20AA-Q8BAABHgQ"}, {"id": 653, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Қиылысқа шығып, мотоциклге жол беріп, бұрылысты аяқтаңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Қиылысқа шығып, мотоциклге жол беріп, бұрылысты аяқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIDV_QkqjJB1KLOU5rVF0-7jVW9Wt4AAKUsDEbt7GAShgt9ellQ6ZhoZHlly4AAwEAAwIAA20AA-guBAABHgQ"}, {"id": 654, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі көлік үшін де ", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер ", "Тек жүк көлігі ", "Екі көлік үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIDl_QkregGkm7I6WZp8jrdcsnRBdfAAKVsDEbt7GASrVMaSj-XfhV-JNJli4AAwEAAwIAA20AA2l8BQABHgQ"}, {"id": 655, "question": "Ережені қай жүргізуші бұзып отыр? ", "correct_answer": "Жүк машиналары мен трактор жүргізушілері ", "all_answers": ["Барлық жүргізушілер ", "Жүргізушілердің ешқайсысы жоқ ", "Тек трактор жүргізушісі ", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі ", "Жүк машиналары мен трактор жүргізушілері "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIID1_QksjHjfzoWEKYg739QSJ-EAixAAKWsDEbt7GAShDfiNU75U8duWJQmC4AAwEAAwIAA20AA9gbBAABHgQ"}, {"id": 656, "question": "Қарсы келе жатқан немесе өтіп бара жатқан көліктердің жарық сәулелерінен соқыр болған кезде не істеу керек? ", "correct_answer": "Қауіпті жағдай туралы ескерту шамдарын қосып, жолақтарды ауыстырмай, жылдамдықты азайтып, тоқтаңыз ", "all_answers": ["Оң жаққа қарай (жол жиегіне қарай) тоқтаңыз ", "Қауіпті жағдай туралы ескерту шамдарын қосып, жолақтарды ауыстырмай, жылдамдықты азайтып, тоқтаңыз ", "Тоқтату үшін дыбыстық сигнал "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 657, "question": "Жолаушылар вагонында құрғақ жолмен жүру кезінде қауіпсіз қашықтықты автомобиль кем дегенде жүріп өтетін арақашықтық деп санауға болады: ", "correct_answer": "2 секунд ", "all_answers": ["1 секунд ", "2 секунд ", "3 секунд "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 658, "question": "Жүргізуші бұрылыс кезінде пайда болатын центрифугалық күшті азайту үшін қандай әрекеттерді жасайды? ", "correct_answer": "Жүргізу жылдамдығын төмендетіңіз ", "all_answers": ["Жүргізу жылдамдығын арттырыңыз ", "Жүргізу жылдамдығын төмендетіңіз ", "Бұрылу радиусы төмендеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 659, "question": "Алкоголь жүргізушінің реакция уақытына қалай әсер етеді? ", "correct_answer": "Реакция уақыты артады ", "all_answers": ["Реакция уақыты азаяды ", "Реакция уақыты артады ", "Алкоголь реакция уақытына әсер етпейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 660, "question": "Қандай суреттерде негізгі жол көрсетілген? ", "correct_answer": "Тек жоғарғы жағында ", "all_answers": ["Тек жоғарғы сол жақта ", "Тек жоғарғы оң жақта ", "Тек жоғарғы жағында ", "Барлығы үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIEF_QkteGEKRbzFVD7tTyJomIt_FXAAKXsDEbt7GASvTKktHVw2V_YrVFmC4AAwEAAwIAA20AA8oqBAABHgQ"}, {"id": 661, "question": "Бұл белгі ауылда жолдың тайғақ бөлігіне дейін қашықтықта орнатылған? ", "correct_answer": "50-100 м ", "all_answers": ["150-300 м ", "50-100 м ", "Сырғанау басталғанға дейін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIEV_Qkuc_a9kuHfIS6Bh_lMF_kMJyAAKYsDEbt7GASsIyExUSz8HANgmfli4AAwEAAwIAA20AA24AAQUAAR4E"}, {"id": 662, "question": "Белгі аймағында қандай көліктерге тоқтауға рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Тек «Мүгедектер» сәйкестендіру белгісі бар машиналар ", "all_answers": ["Тек таксиметрмен берілген такси ", "Тек «Мүгедектер» сәйкестендіру белгісі бар машиналар ", "Барлық тізімделген көліктер "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIEl_QkvYPEkm1xQN5q3iAVasWjNYDAAKZsDEbt7GASu8vXwi0-DklKQPZli4AAwEAAwIAA20AA7PUBAABHgQ"}, {"id": 663, "question": "Кемпингті белгілеу үшін қандай белгі қолданылады? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Тек ", "B және C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIE1_Qkwb5zqGJ7XqjsIHQOgRX0zFvAAKasDEbt7GASpNOdlUriLVom21Ali4AAwEAAwIAA20AAy94BQABHgQ"}, {"id": 664, "question": "Егер кері бағдаршам сөніп қалған болса, қалай жүру керек? ", "correct_answer": "Дереу оң жолға ауысыңыз ", "all_answers": ["Дереу оң жолға ауысыңыз ", "Жол бойымен жүруді тек қиылысқа дейін жалғастыра аласыз ", "Қарсы келе жатқан көліктер болмаған жағдайда, жолақ бойымен жүруді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIFF_QkxYpAUPchZ9nFUzNpIvfzqDEAAKbsDEbt7GAStGq6FbpKK5Rew1Ili4AAwEAAwIAA20AA0t3BQABHgQ"}, {"id": 665, "question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады? ", "correct_answer": "Солға және артқа ", "all_answers": ["Тек сол жақта ", "Тек қарама-қарсы бағытта ", "Солға және артқа "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIFV_Qkyc6mllVoQGBWP5fl5YZuOIKAAKcsDEbt7GASlVwFptnaI7xaH3Xli4AAwEAAwIAA20AA1DTBAABHgQ"}, {"id": 666, "question": "Қауіпті ескерту шамдарының жоқтығында немесе дұрыс жұмыс істемеуінде сүйрелетін көлікті қалай анықтау керек? ", "correct_answer": "Тіркелген көлік құралының артқы жағына ескерту үшбұрышын орнатыңыз ", "all_answers": ["Бүйір шамдарды қосыңыз ", "Артқы тұманға қарсы шамды қосыңыз ", "Тіркелген көлік құралының артқы жағына ескерту үшбұрышын орнатыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 667, "question": "Аулаға кіріп, жол беру керек: ", "correct_answer": "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған ", "all_answers": ["Тек велосипедшілерге арналған ", "Тек жаяу жүргіншілерге арналған ", "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIFl_QkzY1oQpGwMFPI7mMIiH0NKK-AAKdsDEbt7GASk-9-9RiSFWwOGgYlS4AAwEAAwIAA20AA5zLBgABHgQ"}, {"id": 668, "question": "Осы кезде сізге бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIF1_Qk0U70jWfGNvaxbhvOv-Pu1zzAAKesDEbt7GASoeSGzrPFbczpcdTmS4AAwEAAwIAA20AA2DyAQABHgQ"}, {"id": 669, "question": "Жолда қай мотоцикл жүргізушісі дұрыс қалыпта орналасқан? ", "correct_answer": "Екі шабандоз ", "all_answers": ["Тек мотоцикл жүргізушісі тек сол жақтағы позиция бойынша жүреді ", "Жол бойында дұрыс позицияны иеленетін мотоцикл жүргізушісі ғана ", "Екі шабандоз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIGF_Qk1S7nnPW9Khw8buIZxv0uQEoAAKfsDEbt7GASohVTMDgGl6GS_VBli4AAwEAAwIAA20AAyV2BQABHgQ"}, {"id": 670, "question": "Мұндай жағдайда алға қарай жүруді жалғастыру үшін сізге: ", "correct_answer": "Төмендегілердің кез келгеніне рұқсат етіледі. ", "all_answers": ["Жүк көлігінің айналасында оң жақта жүріңіз ", "Жүк көлігі солға бұрылғаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз ", "Төмендегілердің кез келгеніне рұқсат етіледі. "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIGV_Qk2fGURqMGTcq-PSuiqrVc46-AAKgsDEbt7GASiWHVsI5y3J02Adtly4AAwEAAwIAA20AA4E7BAABHgQ"}, {"id": 671, "question": "Келесі орындардың қайсысында тоқтай аласыз? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Тек B және C ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIGl_Qk3V_I-MnLGHY6WfTC57IJlJCAAKhsDEbt7GASlEQjEho0mfBo00QmC4AAwEAAwIAA20AAywrBAABHgQ"}, {"id": 672, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Трамвайға жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIG1_Qk4Ro-u6584qzAAEGciDSG8AmmAACorAxG7exgEpccXF5goVW8lCu65cuAAMBAAMCAANtAAN0LAQAAR4E"}, {"id": 673, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Тек жолаушылар көлігіне жол ашыңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек жолаушылар көлігіне жол ашыңыз ", "Тек мотоциклге жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIHF_Qk5TtiQF4b1kawrZIG8JqqMvwAAKjsDEbt7GASswMh9f5aPCIj42gli4AAwEAAwIAA20AA1kKBQABHgQ"}, {"id": 674, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі көлік үшін де ", "all_answers": ["Екі көлік үшін де ", "Тек жеңіл автомобильдер ", "Тек автобус "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIHV_Qk6TrkBcdTZvSO7C51Ty5ftrZAAKksDEbt7GASmK_RNHYglIj-dERmC4AAwEAAwIAA20AA0cuBAABHgQ"}, {"id": 675, "question": "Пойыз машинисі үшін тоқтау сигналы: ", "correct_answer": "Қолдың айналмалы қозғалысы ", "all_answers": ["Ұзартылған қолдар ", "Қолдың айналмалы қозғалысы ", "Оң қол жоғары көтерілді ", "Екі қол жоғары көтерілді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 676, "question": "Жасанды жарық туннеліне қандай сыртқы шамдарды қосу керек? ", "correct_answer": "Жарық сәулелері немесе жарық сәулелері ", "all_answers": ["Жарық шамдары немесе бүйір шамдары ", "Жарық шамдары немесе күндізгі жарық шамдары ", "Жарық сәулелері немесе жарық сәулелері "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 677, "question": "Автокөлікті басқаруға қашан рұқсат етіледі? ", "correct_answer": "Қуат терезесі жұмыс істемейді ", "all_answers": ["Шыны тазалағыштар белгіленген режимде жұмыс істемейді ", "Жуу машиналары жұмыс істемейді ", "Қуат терезесі жұмыс істемейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 678, "question": "Қауіпсіз қашықтықта жүк көлігінің артында екі жолақты жолмен ұзақ жүргеннен кейін сіз озып шығуға мүмкіндігіңіз бар. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Қарсы қозғалысқа ауысыңыз және басып озған көлікке жақындаңыз ", "all_answers": ["Басып өткен көлікке жақындап, қарсы жолаққа ауысып, маневр жасаңыз ", "Қарсы қозғалысқа ауысыңыз және басып озған көлікке жақындаңыз ", "Екі нұсқа да жарамды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIHl_Qk7M4_sEZsdT3HTM_hsCxivvlAAKlsDEbt7GASt2inijuXYbuik5VmS4AAwEAAwIAA20AA__yAQABHgQ"}, {"id": 679, "question": "Егер есінен танған жәбірленушіге оның тынысы мен жүрегі тоқтаған болса, оған қандай көмек қажет? ", "correct_answer": "Тыныс алу жолдарының клиренсі, механикалық желдету, кеуде қуысының қысылуы ", "all_answers": ["Жанама жүрек массажы, тыныс алу жолдарының клиренсі, механикалық желдету ", "Өкпені жасанды желдету, кеуде қуысын қысу, тыныс алу жолын тазарту ", "Тыныс алу жолдарының клиренсі, механикалық желдету, кеуде қуысының қысылуы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 680, "question": "«Көрінудің жеткіліксіздігі» термині нені білдіреді? ", "correct_answer": "Тұман, жаңбыр, қар және т.б., сондай-ақ ымыртта 300 м-ден аз жолдың көрінуі ", "all_answers": ["Қауіпті бұрылыстар мен жолдың бойлық профилінің сынықтары жанында жолдың көрінуі 100 м-ден аз ", "Тұман, жаңбыр, қар және т.б., сондай-ақ ымыртта 300 м-ден аз жолдың көрінуі ", "Түнде жолдың көрінуі 150 м-ден аз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 681, "question": "Көрсетілген бағыттардың қайсысында келесі қиылыста жүруді жалғастыра аласыз? ", "correct_answer": "Барлығында ", "all_answers": ["Тек Б. ", "A немесе B ", "Барлығында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIH1_Qk8OCNdyru5ILmCw37WoSiMxjAAKmsDEbt7GASsZJ9ZBd-6c_DYlGli4AAwEAAwIAA20AA6xxBQABHgQ"}, {"id": 682, "question": "60 км / сағ жылдамдықпен жүруге қандай белгілерге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "B және C ", "all_answers": ["Тек Б. ", "B және C ", "Белгілердің ешқайсысы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIIF_Qk9OtQahxzajfGcWDy9470ps4AAKnsDEbt7GASlJOm6bnYIxaPRaili4AAwEAAwIAA20AAwgNBQABHgQ"}, {"id": 683, "question": "Қандай жүргізуші тұрақ ережесін бұзды? ", "correct_answer": "Тек жүк көлігінің жүргізушісі ", "all_answers": ["Тек жүк көлігінің жүргізушісі ", "Мотоцикл мен жүк көліктерінің жүргізушілері ", "Барлық жүргізушілер ", "Ешкім сынған жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIIV_Qk-Pxp8aMs31NXEym1JHhWHJiAAKosDEbt7GASjHfZHqrFE9-Y2oYlS4AAwEAAwIAA20AA8bLBgABHgQ"}, {"id": 684, "question": "Кедергіні болдырмау үшін қандай траекториямен жүруге болады? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIIl_Qk_Tow9dCO1T6t2hQJQ5DUkWYAAKpsDEbt7GASl7K4TKGYfCO5mFQmC4AAwEAAwIAA20AA4oWBAABHgQ"}, {"id": 685, "question": "Қызыл және сары бағдаршамдардың тіркесімі нені білдіреді? ", "correct_answer": "Жақында жасыл жарық жанады ", "all_answers": ["Бағдаршамның сигналы ақаулы ", "Жақында жасыл жарық жанады ", "Жақында қызыл шам жанып кетеді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 686, "question": "Бұл жағдайда ескерту үшбұрышы көлік құралынан қандай қашықтықта көрсетілуі керек? ", "correct_answer": "15 м кем емес ", "all_answers": ["10 м кем емес ", "15 м кем емес ", "20 м кем емес ", "30 м кем емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIII1_QlAL_7vnUGPwDcll9Ooa5vIaGAAKqsDEbt7GASpB0Zwlkyuy07srUly4AAwEAAwIAA20AA1P8AwABHgQ"}, {"id": 687, "question": "Оң жақ жолақ бойымен жылжып, сіз солға ауысқыңыз келеді. Қай суретте сіз жол беруге міндеттелген жағдай көрсетілген? ", "correct_answer": "Сол жақта ", "all_answers": ["Сол жақта ", "Оң жақта ", "Екеуінде де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIJF_QlBQzttGULSv-wwW3oPLoO5A-AAKrsDEbt7GASs7GJL9LdDvJjdXXly4AAwEAAwIAA20AA_MHBAABHgQ"}, {"id": 688, "question": "Егер жолдың көрінуі 100 м-ден асса, осы жол бойымен бұрылуға жол беріле ме? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIJV_QlCNcmyH7GdNSLDWXRoggwq7oAAKssDEbt7GAShlYKwoF_UflNqRMli4AAwEAAwIAA20AA_t2BQABHgQ"}, {"id": 689, "question": "Сол жақтағы іргелес жолға шыққаннан кейін MPW 3,5 тоннадан аз жүк көлігін қандай максималды жылдамдықпен басқаруға болады? ", "correct_answer": "60 км / сағ ", "all_answers": ["60 км / сағ ", "70 км / сағ ", "90 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIJl_QlDB6XEBGkoLi_iSwAsH9XHa5AAKtsDEbt7GASgkkBST90XjGMk0QmC4AAwEAAwIAA20AAykkBAABHgQ"}, {"id": 690, "question": "Бұл жағдайда сіз: ", "correct_answer": "Сіз бірінші баруға құқығыңыз бар ", "all_answers": ["Жол керек ", "Сіз бірінші баруға құқығыңыз бар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIJ1_QlEE8ZbSpSxWvAdJ4Hvc-BjK2AAKusDEbt7GASng3SteGRAjxWvjVli4AAwEAAwIAA20AA1HOBAABHgQ"}, {"id": 691, "question": "Төменде көрсетілгендердің қайсысында сіз машинада бола аласыз? ", "correct_answer": "Тек А және В ", "all_answers": ["Тек Б. ", "Тек А және В ", "Тек А және В ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIKF_QlFBB58YTe-NnqWXNfOIHg3sPAAKvsDEbt7GASn78Slpm3z9SOWJQmC4AAwEAAwIAA20AA7oVBAABHgQ"}, {"id": 692, "question": "Сізге жол қозғалысының басқа қатысушыларына қашан жол беруге тура келмейді? ", "correct_answer": "Тек алға қарай жүруге ниет білдірсеңіз ", "all_answers": ["Тек алға қарай жүруге ниет білдірсеңіз ", "Тек сіз тіке немесе оң жақта жүруді жоспарласаңыз ғана ", "Бәрібір "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIKV_QlGLG7w74FIJC_yKVoDEGG-NkAAKwsDEbt7GASvrNf1M6Ql0klN4UmC4AAwEAAwIAA20AA_gnBAABHgQ"}, {"id": 693, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жүк көлігіне жол ашыңыз ", "all_answers": ["Егер сіз бірінші болып кірсеңіз, қиылысты аяқтаңыз ", "Жүк көлігіне жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIKl_QlHCJRP1ZSUEYrwbCRT8xyENDAAKysDEbt7GASvyRAtYVPygv7wVtly4AAwEAAwIAA20AA1c0BAABHgQ"}, {"id": 694, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек жыпылықтайтын шамы бар және арнайы дыбыстық сигналы қосылған автокөлік үшін ", "all_answers": ["Кез келген адамға ", "Тек жыпылықтайтын шамы бар және арнайы дыбыстық сигналы қосылған автокөлік үшін ", "Екі көлік үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIK1_QlIBfuAEuYKyW2U3vrdAj4XAWAAKzsDEbt7GAStzSFzFTOQ1bl8hTmS4AAwEAAwIAA20AA0jzAQABHgQ"}, {"id": 695, "question": "Жолаушылар теміржол өткеліне тоқтауы керек болғанда не істеу керек? ", "correct_answer": "Адамдарды дереу тастаңыз ", "all_answers": ["Егер қабылданған шаралар көлікті теміржол өткелінен шығаруға мүмкіндік бермесе, адамдарды түсіріңіз ", "Пойыз пайда болған кезде адамдарды тастаңыз ", "Адамдарды дереу тастаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 696, "question": "Түнде жолдың жарықтандырылмаған учаскелерінде тоқтаған кезде және тұрақтағанда сізге: ", "correct_answer": "Бүйір шамдарды қосыңыз ", "all_answers": ["Бүйір шамдарды қосыңыз ", "Жарық шамдарды қосыңыз ", "Шұғыл тоқтау белгісін қойыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 697, "question": "Құлыпқа қарсы тежеу ​​жүйесі бұрылыс кезінде сырғанау немесе ауытқу мүмкіндігін жоя ма? ", "correct_answer": "Дрейф немесе сырғанау мүмкіндігін жоққа шығармайды ", "all_answers": ["Тек сырғанау мүмкіндігін толығымен жояды ", "Тек дрейф болу мүмкіндігін толығымен жояды ", "Дрейф немесе сырғанау мүмкіндігін жоққа шығармайды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 698, "question": "Автопоезд тіркемесі қай бағытта қозғалады? ", "correct_answer": "Айналу центріне ауысады ", "all_answers": ["Ауыспайды ", "Айналу центріне ауысады ", "Айналу центрінен ауысулар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 699, "question": "Нашар көріну жағдайында көлік жүргізу кезінде, сіз тоқтау қашықтығы мынаған негізделген жылдамдықты таңдауыңыз керек: ", "correct_answer": "Көріну қашықтығы аз ", "all_answers": ["Көру қашықтығы ", "Көріну қашықтығы аз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 700, "question": "Қай жол қиылыста басты болып табылады? ", "correct_answer": "Қара жолға қатысты төселген жол ", "all_answers": ["Қара жолға қатысты төселген жол ", "Екі жолақты жолға қатысты үш немесе одан да көп жолақты жол ", "Төселген жолға қатысты асфальт жол "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 701, "question": "Көпірге мотоцикл жүргізушісімен бір уақытта кіруге рұқсат етесіз бе, егер сіз оның қозғалысына кедергі жасамасаңыз? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIILF_QlI8yUvQ9uWqawIUjC_teprJtAAK0sDEbt7GASgV-0-2Q_lEN0nJmmi4AAwEAAwIAA20AA8LwAQABHgQ"}, {"id": 702, "question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар? ", "correct_answer": "A немесе B ", "all_answers": ["Тек ", "A немесе B ", "Г-дан басқасында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIILV_QlJ_0pKFdMQrfq9v-b0LY2hHvAAK1sDEbt7GASqrBQOugPI8tvPPAly4AAwEAAwIAA20AA6T-AwABHgQ"}, {"id": 703, "question": "Өздерімен бірге орнатылған белгілерді қандай плиталар рұқсат етілген максималды салмағы 3,5 тоннадан аз жүк автомобильдеріне қолданады? ", "correct_answer": "B және C ", "all_answers": ["Тек Б. ", "Тек ", "B және C ", "Бәрі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIILl_QlK4Klgmw7DVNq4LmC2m5E5OZAAK2sDEbt7GASkYF0wYjV-V_BkMFly4AAwEAAwIAA20AA-EcBAABHgQ"}, {"id": 704, "question": "«А» әрпі түрінде белгілеу дегеніміз: ", "correct_answer": "Маршруттық көліктерге арналған арнайы жолақ ", "all_answers": ["Маршруттық көліктерге арналған арнайы жолақ ", "Маршруттық көліктер мен таксилерге арналған арнайы жолақ ", "Маршруттық көліктердің тоқтайтын орны "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIL1_QlMDQmBtfc5aBqfNY9rEE4A4AA7ewMRu3sYBKK8H0o-cn1J42D0iWLgADAQADAgADbQAD0nYFAAEeBA"}, {"id": 705, "question": "Жедел қызмет көлігі жақындаған кезде жолаушылар көлігінің жүргізушісі бұл жағдайда қалай әрекет етуі керек? ", "correct_answer": "Оң жақ жолға ауысып, қозғалысты жалғастырыңыз ", "all_answers": ["Оң жақ жолға ауысып, қозғалысты жалғастырыңыз ", "Тротуардың дәл жанына тоқтаңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIMF_QlM6zWCzlylomotWccbJgFpJCAAK4sDEbt7GASmidM6ztyZgvHvLAly4AAwEAAwIAA20AA-oBBAABHgQ"}, {"id": 706, "question": "Көлік жүргізушісінің шынтағына иілген қолы сізге мынаны хабарлайды: ", "correct_answer": "Оның оңға бұрылу ниеті туралы ", "all_answers": ["Оның оңға бұрылу ниеті туралы ", "Оның түзу жүру ниеті туралы ", "Мотоцикл жүргізушісіне жол беру үшін тоқтау туралы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIMV_QlN5aL0NgTukrE4eVfBvvV63CAAK5sDEbt7GASgWi98IpThbJ4_LAly4AAwEAAwIAA20AA-7_AwABHgQ"}, {"id": 707, "question": "Қозғалыста кімнің артықшылығы бар? ", "correct_answer": "Жүк көлігінің жүргізушісі ", "all_answers": ["Көлік жүргізушісі ", "Жүк көлігінің жүргізушісі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIMl_QlO2kpUUdBtxy3xga63X1zdDqAAK6sDEbt7GASumDeaQbWdhfz4xuly4AAwEAAwIAA20AAyo5BAABHgQ"}, {"id": 708, "question": "Сізге бұрылысқа қандай траекториямен жүруге рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Ұсынылғандардың ешқайсысы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIM1_QlP0rzUGuubhpXa0DiBJAikICAAK7sDEbt7GASoNJ1Xri2EcP75pxly4AAwEAAwIAA20AA7wxBAABHgQ"}, {"id": 709, "question": "Қандай жағдайларда, жүріс бөлігі сызықтармен бөлінген жолдарда сіз қатаң жолдар бойымен қозғалуға міндеттісіз? ", "correct_answer": "Барлық жағдайда ", "all_answers": ["Тек үлкен көлік қозғалысында ", "Егер жолақтар қатты жол белгілерімен белгіленсе ғана ", "Барлық жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 710, "question": "Озған көліктің жүргізушісі: ", "correct_answer": "Бірдей немесе төмен жылдамдықпен қозғалыңыз ", "all_answers": ["Жүргізу жылдамдығын төмендетіңіз ", "Бірдей немесе жоғары жылдамдықпен қозғалыңыз ", "Бірдей немесе төмен жылдамдықпен қозғалыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 711, "question": "Сізге жолаушыларды түсіру үшін көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIINF_QlQ3yrsiGJA1wWvDyJaSIjBg2AAK8sDEbt7GASpw0okHgEh1DErOUly4AAwEAAwIAA20AAx8mBAABHgQ"}, {"id": 712, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Жол қиылысына жеткенде жаяу жүргіншілер өтуі үшін жаяу жүргіншілер өткелінің алдында тоқтаңыз ", "all_answers": ["Тоқтау сызығының алдында аялдап, жаяу жүргіншілерден өтіп, оңға бұрылыңыз ", "Жол қиылысына жеткенде жаяу жүргіншілер өтуі үшін жаяу жүргіншілер өткелінің алдында тоқтаңыз ", "Жол қиылысында тоқтамай жүруді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIINV_QlR1NE_neAsnpGnVORj9mbtpeAAK9sDEbt7GASqG-m3-xRye2Gw3Hly4AAwEAAwIAA20AAzD6AwABHgQ"}, {"id": 713, "question": "Тікелей жүру кезінде трамвайға жол беру керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIINl_QlS6sLhja3uXf69WEvyWtyOaqAAK-sDEbt7GASnsqOqF6gNwWEhVwly4AAwEAAwIAA20AAzw5BAABHgQ"}, {"id": 714, "question": "Егер сіз солға бұрылғыңыз келсе, сізге: ", "correct_answer": "Жүк көлігіне жол беріңіз ", "all_answers": ["Жүк көлігіне жол беріңіз ", "Екі көлікке де жол беріңіз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIN1_QlTxD8D4_4TQjLCzbN9mDjyY-AAK_sDEbt7GASl3eBVCCwtceKXxDli4AAwEAAwIAA20AA_l2BQABHgQ"}, {"id": 715, "question": "Сіз жүк көлігіне жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIOF_QlUxG501gpN3fHePL9oWZ8JDCAALAsDEbt7GASnXqTgcG9BOPzXBmmi4AAwEAAwIAA20AA6zsAQABHgQ"}, {"id": 716, "question": "Сіз күндізгі жарық шамдарын қашан қосуға міндеттісіз? ", "correct_answer": "Кез-келген жолмен жүру кезінде ", "all_answers": ["Тек елді мекеннен тыс жерлерде жүру кезінде ", "Кез-келген жолмен жүру кезінде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 717, "question": "Тіректелген шиналарды көлік құралына шегенсіз шиналармен бірге орнатуға бола ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Әр түрлі осьтерде ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 718, "question": "Егер сіздің машинаңыз құлыпқа қарсы тежегіш жүйесімен жабдықталмаған болса, тайғақ жолда шұғыл тежеуді дұрыс жүргізу әдісі қандай? ", "correct_answer": "Доңғалақтың бітелуіне жол бермей, тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басу арқылы тежеңіз ", "all_answers": ["Тежегіш педальды соңына дейін басып, оны толық тоқтаңыз ", "Доңғалақтың бітелуіне жол бермей, тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басу арқылы тежеңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 719, "question": "Көлік құралының иесі, егер ол: ", "correct_answer": "Зиян форс-мажор немесе жәбірленушінің ниеті нәтижесінде пайда болды ", "all_answers": ["Зиян тек форс-мажорлық факторлардың әсерінен болды ", "Зиян тек жәбірленушінің ниеті нәтижесінде пайда болды ", "Зиян форс-мажор немесе жәбірленушінің ниеті нәтижесінде пайда болды "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 720, "question": "«В» санатындағы көлік құралын басқару құқығына жүргізуші куәлігі сізге көлік құралын басқаруға мүмкіндік береді: ", "correct_answer": "Максималды массасы 3,5 тоннадан және орын саны сегізден аспайтын автомобиль ", "all_answers": ["Тек көлікпен ", "Автокөлікпен және мотоциклмен ", "Максималды массасы 3,5 тоннадан және орын саны сегізден аспайтын автомобиль "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 721, "question": "Теміржол өткелінің алдында қандай белгілер бірден орнатылады? ", "correct_answer": "Тек ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Тек ", "A және B "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIOV_QlVt5Wt9pgfscE4MFogzFME9OAALBsDEbt7GASoDyDocr1gEz63IZmC4AAwEAAwIAA20AA_wpBAABHgQ"}, {"id": 722, "question": "Сізге көрсетілген жерде бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат жоқ ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIOl_QlWsodwTte74FLlOM9HNpnnW5AALCsDEbt7GASjvF6u6BWKnc3Qvkly4AAwEAAwIAA20AA5soBAABHgQ"}, {"id": 723, "question": "Сізге көлігіңізді эстакаданың артына қоюға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIO1_QlXq6hBz42SLlPnFxA8GlNFuSAALDsDEbt7GAStnImG6FK142iT_wly4AAwEAAwIAA20AA34cBAABHgQ"}, {"id": 724, "question": "Мұндай жағдайда сізге жолды ауыстыруға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат етілген ", "all_answers": ["Рұқсат етілген ", "Тек солға немесе жоғары бұрылуға рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIPF_QlYob_1yB7UepjKd8gR0POl1CAALEsDEbt7GASt8IxeECzO-cvD_wly4AAwEAAwIAA20AA_USBAABHgQ"}, {"id": 725, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруді көздедіңіз. Алдын ала сол жаққа ауысуға уақыт болмаса, не істеу керек? ", "correct_answer": "Оңға бұру", "all_answers": ["Тоқтату сызығынан шығып, сол жаққа ауысыңыз және жүріс бөлігінің алдына тоқтаңыз", "Аялдау сызығының алдында аялдап, бағдаршамның жасыл белгісін күткеннен кейін, алға қарай жалғастыр", "Оңға бұру"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIPV_QlZyiWu857SNv5BxLByrHvMaiAALFsDEbt7GASh-3pdxe7ypAIwzHly4AAwEAAwIAA20AA-nyAwABHgQ"}, {"id": 726, "question": "Осы жолда бұрылыс жасаған кезде сізге қандай бағыт көрсеткіштерін қосу керек? ", "correct_answer": "Тротуардан шыққан кезде алдымен оңға, солға ", "all_answers": ["Тек дұрыс ", "Тек сол жақта ", "Тротуардан шыққан кезде алдымен оңға, солға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIPl_Qlapd49x-Acc18L65e3P6wUPdAALGsDEbt7GASlOdKx6scLbpWppxly4AAwEAAwIAA20AA-U2BAABHgQ"}, {"id": 727, "question": "Өзара ауысу жағдайында кім жол беруі керек? ", "correct_answer": "Жүк көлігінің жүргізушісі ", "all_answers": ["Көлік жүргізушісі ", "Жүк көлігінің жүргізушісі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIP1_Qlbra1166zyforfZtXDvuMXg2AALHsDEbt7GASl2FMCuD4eWCGlsTmC4AAwEAAwIAA20AA4YlBAABHgQ"}, {"id": 728, "question": "Көлік жүргізушісі аялдамада тұрған жолаушының резервтік көшірмесін жасауға рұқсат етілген бе? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIQF_QlclyUtnW1_KegWyoQj5P91EpAALIsDEbt7GASoXytKsMm_0I3iBzly4AAwEAAwIAA20AA_YyBAABHgQ"}, {"id": 729, "question": "Қалың трафикте жылдамдықты таңдауда сіз үшін не шешуші болуы керек? ", "correct_answer": "Қозғалыс қарқындылығы ", "all_answers": ["Көлік құралы үшін жылдамдықты шектеу ", "Қозғалыс қарқындылығы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 730, "question": "Көпірлерде, эстакадаларда, эстакадаларда және олардың астында басып озуға тыйым салынған ба? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Тек көпірлердің, эстакадалардың және эстакадалардың астында тыйым салынған ", "Тыйым салынған ", "Рұқсат "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 731, "question": "Сіз жолаушыны алу үшін тоқтай аласыз ба? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIQV_QldkPW2JRYga7R5pP9cIbk7fKAALJsDEbt7GASqCZewFCaE9k3A3Hly4AAwEAAwIAA20AA9b8AwABHgQ"}, {"id": 732, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Бұрылыс жасайтын жеңіл көлікке жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIQl_QlelnE66X_c5ewB22pLslEwrVAALKsDEbt7GASpIJ5jLS7-u1E3Joly4AAwEAAwIAA20AA2I3BAABHgQ"}, {"id": 733, "question": "Солға бұрылған кезде сізге: ", "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "all_answers": ["Көлікке жол ашыңыз ", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIQ1_QlfjCreexGO61IOc7Kno_D27EAALLsDEbt7GASlAV8nC6253InCnNly4AAwEAAwIAA20AAzQBBAABHgQ"}, {"id": 734, "question": "Егер сіз алға қарай жүруді қаласаңыз, сізге: ", "correct_answer": "Трамвайға жол ашыңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Трамвайға жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIRF_QlgrmT770l0mfQuDw2Tejj5fEAALMsDEbt7GASmmAoad6AfaGzxpLli4AAwEAAwIAA20AA296BQABHgQ"}, {"id": 735, "question": "Автомагистральдың қай учаскелеріне кері бұрылуға тыйым салынады? ", "correct_answer": "Барлық жол бойына тыйым салынған ", "all_answers": ["Барлық жол бойына тыйым салынған ", "Тек оған кіру немесе шығу нүктелерінде ", "Тек маршруттық көліктер тоқтайтын жерлерде ", "Барлық жол бойымен жүруге рұқсат етілген "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 736, "question": "Бұл жағдайда: ", "correct_answer": "Сіз артықшылыққа ие бола отырып, сақтық шараларын сақтай отырып, көлік жүргізуді жалғастыра аласыз ", "all_answers": ["Сіз велосипедшіге жол беруіңіз керек ", "Сіз артықшылыққа ие бола отырып, сақтық шараларын сақтай отырып, көлік жүргізуді жалғастыра аласыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIRV_QlhmIhPDCJv7yXQABsrYJv8uAHwACzbAxG7exgEowwwrkVey4Vj4jc5cuAAMBAAMCAANtAAN3PAQAAR4E"}, {"id": 737, "question": "Жолаушылар вагонын басқару кезінде протектор үлгісінің ең кіші қалдық биіктігі қандай? ", "correct_answer": "1,6 мм ", "all_answers": ["0,8 мм ", "1,0 мм ", "1,6 мм ", "2,0 мм "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 738, "question": "Бұрылыста жылдамдық өскенде центрифугалық күштің шамасы қалай өзгереді? ", "correct_answer": "Жылдамдықтың квадратына пропорционалды түрде өседі ", "all_answers": ["Өзгермейді ", "Жылдамдыққа пропорционалды өседі ", "Жылдамдықтың квадратына пропорционалды түрде өседі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 739, "question": "Жұлын сүйегі сынған зардап шегушіге алғашқы көмек көрсету үшін не істеу керек? ", "correct_answer": "Жоғарыда келтірілген барлығы ", "all_answers": ["Иықтың сыртына және ішкі жағына екі сынықты жағыңыз ", "Қолтыққа жұмсақ тіндердің ролигін салыңыз ", "Қолды шынтағыңызбен бүгіп, орамалмен мойынның бойымен және дененің айналасында бекітіңіз ", "Жоғарыда келтірілген барлығы "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 740, "question": "Бұл қиылыстың неше өткелі бар? ", "correct_answer": "Екі ", "all_answers": ["Бір ", "Екі ", "Төрт "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIRl_QlijbU0GM5BUIxx8usUvES8-vAALOsDEbt7GASvifWEYFBHgqOMjUly4AAwEAAwIAA20AAxkEBAABHgQ"}, {"id": 741, "question": "Бұл белгілер сізге жақындау туралы ескертеді: ", "correct_answer": "Шлагбауммен теміржол өткеліне ", "all_answers": ["Жолдағы жұмыс орнына ", "Шлагбауммен теміржол өткеліне ", "Шлагбаумы жоқ теміржол өткеліне "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIR1_QljfppxRw6Zvu0sYiDghX7QOtAALPsDEbt7GASsFGaQ0E0tu8repRmC4AAwEAAwIAA20AAzIZBAABHgQ"}, {"id": 742, "question": "Қандай белгілер бұрылуға мүмкіндік береді? ", "correct_answer": "Бәрі ", "all_answers": ["Б-дан басқалары ", "Бәрі ", "Тек А "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIISF_Qlkcng9Jh_8SgF-glDeKWCR4uAALQsDEbt7GASnegnQABE_NQ6aFlY5ouAAMBAAMCAANtAANS6wEAAR4E"}, {"id": 743, "question": "Ең сол жақтағы жолақ бойынша қозғалу арқылы көлік жүргізуді жалғастыра аласыз: ", "correct_answer": "Солға немесе кері бағытта ", "all_answers": ["Тек сол жақта ", "Тек қарама-қарсы бағытта ", "Солға немесе кері бағытта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIISV_Qlldh9WLp7teeYoNbwj_jfAhYAALRsDEbt7GASmdUgSopjOTQ8BrKly4AAwEAAwIAA20AA0L6AwABHgQ"}, {"id": 744, "question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тек жаяу жүргінші жолымен жүруге рұқсат етіледі ", "Маршруттық көліктерге кедергі болмаса рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIISl_QlmdGA7Eg27oWNqIXIKH816VIAALTsDEbt7GASqbO_4Otmt88JSjqly4AAwEAAwIAA20AAwIqBAABHgQ"}, {"id": 745, "question": "Қандай жағдайда автокөлік жүргізушісі жол қозғалысының басқа қатысушыларына қарағанда басым болады? ", "correct_answer": "Көк (көк-қызыл) түсте жыпылықтаған кезде және арнайы дыбыстық сигнал жанғанда ", "all_answers": ["Көк немесе ай ақ жыпылықтайтын шам жанғанда ", "Қызғылт сары немесе сары шам жыпылықтаған кезде ", "Көк (көк-қызыл) түсте жыпылықтаған кезде және арнайы дыбыстық сигнал жанғанда ", "Барлық осы жағдайларда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 746, "question": "Сіз қиылысқаннан кейін бірден тоқтау туралы шешім қабылдадыңыз. Дұрыс бағыт көрсеткіштерін қашан қосу керек? ", "correct_answer": "Тек қиылысқа кіргеннен кейін ", "all_answers": ["Қозғалысқа шықпас бұрын, басқа жүргізушілерге аялдаманы алдын-ала ескерту үшін ", "Тек қиылысқа кіргеннен кейін ", "Бағыт көрсеткіштерін қосатын орын маңызды емес, өйткені оңға бұрылуға тыйым салынады "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIS1_QlnY0c0YJdVQ7K921t8vMRWg6AALUsDEbt7GASmhHsrn-dU5JCJZJli4AAwEAAwIAA20AAx56BQABHgQ"}, {"id": 747, "question": "Жолдан оңға іргелес аумаққа шығу кезінде сіз: ", "correct_answer": "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге жол беруі керек ", "all_answers": ["Басқа жол пайдаланушылардың артықшылығын пайдаланыңыз ", "Жолды тек жаяу жүргіншілерге беру керек ", "Тек велосипедші ғана жол беруі керек ", "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге жол беруі керек "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIITF_QlobnpaXCSrWBSSte30kUjNnpAALVsDEbt7GAStnm2ORzCVk77n7Xli4AAwEAAwIAA20AAwu_BAABHgQ"}, {"id": 748, "question": "Жолдың осы бөлігінде көтерілу арқылы бұрылуға рұқсат етіле ме? ", "correct_answer": "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIITV_QlpbkMSE1dBhEh_yyaty6AAHlZQAC1rAxG7exgEr3X2XsSSz7XTsN5JcuAAMBAAMCAANtAAN7JgQAAR4E"}, {"id": 749, "question": "Қозғалатын зақымдалған көлікті сүйреп жүрген болсаңыз, белгіден кейін қандай максималды жылдамдықпен жүре аласыз? ", "correct_answer": "50 км / сағ ", "all_answers": ["50 км / сағ ", "70 км / сағ ", "90 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIITl_QlqfDOv30NRKsn8UylFAQtODkAALXsDEbt7GASr8SbegfRsQwhvoamC4AAwEAAwIAA20AAz4sBAABHgQ"}, {"id": 750, "question": "Сіз озып бастай аласыз ба? ", "correct_answer": "Ия, егер басып озу қиылысқа дейін аяқталған болса ", "all_answers": ["Ия, егер басып озу қиылысқа дейін аяқталған болса ", "Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIT1_QlrT6gv5b9ZkeFzJc7e6hkymEAALYsDEbt7GASloL-HgPxM1PthtLli4AAwEAAwIAA20AA416BQABHgQ"}, {"id": 751, "question": "Көрсетілген орындарда тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Б-да ғана рұқсат етілген ", "all_answers": ["Б-да ғана рұқсат етілген ", "Б-да ғана рұқсат етілген ", "Тек А және В-да рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIUF_QlsQTeoNtsfzZiL55tAFFtxRCAALasDEbt7GASmxjfqZsBa2kg3HUli4AAwEAAwIAA20AA1vIBAABHgQ"}, {"id": 752, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Екі көлікке де жол беріңіз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Тек жыпылықтайтын шамы бар және арнайы мүйізі бар көлікке жол салыңыз ", "Екі көлікке де жол беріңіз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIUV_QltWHwnv6wZKHlYqgO1mCHrQdAALbsDEbt7GASpf14GHKC2suwN8UmC4AAwEAAwIAA20AA20hBAABHgQ"}, {"id": 753, "question": "Тікелей жүріп келе жатып трамвайға жол беру керек пе? ", "correct_answer": "Иә ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIUl_QlxWONApYs3t7JZTnm_vs3BsqAALcsDEbt7GASt4DM7B51XxxQVgTmC4AAwEAAwIAA20AA04oBAABHgQ"}, {"id": 754, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіз бұрылысқа бара аласыз ба? ", "correct_answer": "Ия, жүк көлігі бұрыла бастағаннан кейін ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, жүк көлігі бұрыла бастағаннан кейін ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIU1_QlyNFKMRknNAVTuR4DKawdzbSAALdsDEbt7GASv-LOU-qZEjXFUMFly4AAwEAAwIAA20AAzseBAABHgQ"}, {"id": 755, "question": "Сол бағыттағы трамвайға жетіп, жолдың дәл ортасында жүру бөлігінде орналасқан қону алаңына тоқтап, сізге: ", "correct_answer": "Трамвайға бара жатқан немесе бара жатқан жаяу жүргіншілерге жол беріңіз ", "all_answers": ["Трамвайдың есіктерін жапқаннан кейін ғана тоқтап, жүргізуді жалғастырыңыз ", "Трамвайға бара жатқан немесе бара жатқан жаяу жүргіншілерге жол беріңіз ", "Трамвай жүре бастағаннан кейін ғана тоқтап, жүргізуді жалғастырыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 756, "question": "12 жасқа дейінгі балаларды автокөліктің алдыңғы орындығында тасымалдауға бола ма? ", "correct_answer": "Балаларға арналған шектеулермен ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Тыйым салынған ", "Балаларға арналған шектеулермен ғана рұқсат етіледі ", "Ересектердің қолында ғана рұқсат етіледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 757, "question": "Қатты қозғалыс кезінде көлік жүргізген кезде сіз артта тұрған көліктің тым жақын жүргенін байқайсыз. Жол қозғалысының қауіпсіздігін қамтамасыз ету үшін не істеу керек? ", "correct_answer": "Алдыңғы көлік құралына дейінгі қашықтықты арттыру үшін газ педальындағы қысымды босатыңыз ", "all_answers": ["Алдағы көлікке дейінгі қашықтықты азайту арқылы жүру жылдамдығын арттырыңыз ", "Артта тұрған келесі жүргізушіге өткір қысқа мерзімді тежегішпен ескертіңіз ", "Алдыңғы көлік құралына дейінгі қашықтықты арттыру үшін газ педальындағы қысымды босатыңыз ", "Тізімделген әрекеттердің кез-келгеніне рұқсат етіледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 758, "question": "Түнде қатты қарлы боран кезінде қандай сыртқы шамдар сізге жолдың жақсы көрінуін қамтамасыз етеді? ", "correct_answer": "Тұманға қарсы жарық шамдармен бірге ", "all_answers": ["Тұманға қарсы шамдар үлкен сәулелермен бірге ", "Тұманға қарсы жарық шамдармен бірге "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 759, "question": "Қолынан немесе аяғынан жарақат алған жарақат алған адамның киімін шешудің дұрыс әдісі қандай? ", "correct_answer": "Алдымен киімді бүтін мүшеден алу керек. ", "all_answers": ["Алдымен киімді жарақат алған мүшеден алу керек. ", "Алдымен киімді бүтін мүшеден алу керек. ", "Әрекеттердің реттілігі маңызды емес "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 760, "question": "Көлік жүргізу кезінде қандай көлік жүргізушілері мен жолаушылары қауіпсіздік белдігін тағуы керек? ", "correct_answer": "Барлық көліктер қауіпсіздік белдіктерімен жабдықталған ", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер ", "Барлық машиналар ", "Барлық көліктер қауіпсіздік белдіктерімен жабдықталған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 761, "question": "Бұл белгі тоннельге жақындау туралы ескертеді, онда: ", "correct_answer": "Жасанды жарықтандыру жоқ ", "all_answers": ["Қарсы келе жатқан көліктермен жүру қиын болады ", "Жасанды жарықтандыру жоқ ", "Қозғалыс реттілігі бағдаршаммен реттеледі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIVF_QlzIMM1V9g1GUC1Hxxr5FsdfnAALesDEbt7GASjujkT7z9tNkFE9VmS4AAwEAAwIAA20AA1L1AQABHgQ"}, {"id": 762, "question": "Келесі орындардың қайсысында көлігіңізді қоюға болады? ", "correct_answer": "Тек Б. ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек Б. ", "Кез келген жағдайда "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIVV_Ql0NuyMTJFtYYcS3SwrQcbBrWAALfsDEbt7GASlp38FDnFkMHOiBzly4AAwEAAwIAA20AAzc6BAABHgQ"}, {"id": 763, "question": "Қандай белгілер солға бұрылуға рұқсат етілген? ", "correct_answer": "B және C ", "all_answers": ["Тек Б. ", "A және B ", "B және C "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIVl_Ql1I5kSd5TcxccF0l5n-dGrfKAALgsDEbt7GASgW1Pva_gRz_UnRoly4AAwEAAwIAA20AA7M9BAABHgQ"}, {"id": 764, "question": "Бөлшек сызық сызығының ұзындығын арттыру сізге хабарлайды: ", "correct_answer": "Байланысты бағыттар бойынша қозғалыс ағындарын бөлетін қатты белгілеу сызығына жақындау ", "all_answers": ["Кез-келген маневр жасауға тыйым салынған аймақтың басталуы туралы ", "Жолдың қауіпті учаскесінің басталуы туралы ", "Байланысты бағыттар бойынша қозғалыс ағындарын бөлетін қатты белгілеу сызығына жақындау "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIV1_Ql2KTRDG9Bht0DY5c_djEUwbGAALhsDEbt7GASmFrmQABhzVCVNjhFJguAAMBAAMCAANtAAMzJwQAAR4E"}, {"id": 765, "question": "Сізге қандай бағыттарда саяхаттауға рұқсат етілген? ", "correct_answer": "Барлығында ", "all_answers": ["Тек солға және артқа ", "Тікелей, солға және артқа ", "Барлығында "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIWF_Ql3KtI49M8_DoWEOJTNJTt_JFAALisDEbt7GASnTbIohn20i3VnQZmC4AAwEAAwIAA20AA7wpBAABHgQ"}, {"id": 766, "question": "Балалар көлік құралына кіріп-шыққан кезде қандай сыртқы шамдарды қосу керек? ", "correct_answer": "Қауіпті жағдай туралы ескерту шамдары ", "all_answers": ["тұрақ шамдары ", "Жарық шамдары немесе тұманға қарсы шамдар ", "Қауіпті жағдай туралы ескерту шамдары "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 767, "question": "Осы жағдайда жолды оңға ауыстыратын жүргізуші: ", "correct_answer": "Оң жақ жолақпен қозғалатын автомобильге кедергі болмауы керек ", "all_answers": ["Оң жақ жолақпен қозғалатын автомобильге кедергі болмауы керек ", "Озуды аяқтаудың артықшылығы бар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIWV_Ql4NSkhvSXAI4SKds1lpP55eFAALjsDEbt7GASo0v0GCmaeu1nEBSmS4AAwEAAwIAA20AAx_2AQABHgQ"}, {"id": 768, "question": "Бұрылыс жасаған кезде кім жол беруі керек? ", "correct_answer": "Автобус жүргізушісі ", "all_answers": ["Автобус жүргізушісі ", "Көлік жүргізушісі "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIWl_Ql5HL5rmycs7wReWaO8e0tFe2AALksDEbt7GASrMMd2BRv84i3nNoly4AAwEAAwIAA20AA_M2BAABHgQ"}, {"id": 769, "question": "Тіркемесі бар автокөлікті басқарудың максималды жылдамдығы қандай? ", "correct_answer": "90 км / сағ ", "all_answers": ["50 км / сағ ", "70 км / сағ ", "90 км / сағ ", "110 км / сағ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIW1_Ql6GnCrkOgXE8yviyWDng0gKpAALpsDEbt7GASttjoT7R_ljfbw_Hly4AAwEAAwIAA20AA3r8AwABHgQ"}, {"id": 770, "question": "Жолаушылар көлігінің жүргізушісі қандай траекторияны басып оза алады? ", "correct_answer": "Тек А ", "all_answers": ["Кез келген үшін ", "Тек А ", "Тек B "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIXF_Ql7E63zQl2fuAT1NzAAFoSi2-IwAC6rAxG7exgEpQdF_4pngu7yYuRJguAAMBAAMCAANtAANPLQQAAR4E"}, {"id": 771, "question": "Жолаушыларға жақындау үшін қандай траекториямен жүруге болады? ", "correct_answer": "Тек B ", "all_answers": ["Тек А ", "Тек B ", "Кез келген үшін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIXV_Ql8B3EBdFulDbQYzWhhPukNqYAALrsDEbt7GASpB8yEI3n5QKaazrly4AAwEAAwIAA20AAwgnBAABHgQ"}, {"id": 772, "question": "Жеңіл автокөлік жүргізушісі бұрылыс кезінде автобусқа жол беруі керек пе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIXl_Ql89qwmWpKVn_M1aKeUVS_zbAAALssDEbt7GASqGZZf-leMTWCKBpli4AAwEAAwIAA20AA5wAAQUAAR4E"}, {"id": 773, "question": "Сіз қиылыста тура алға жүруге ниеттісіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі трамвай үшін де ", "all_answers": ["Тек трамвай А ", "Тек трамвай Б. ", "Екі трамвай үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIX1_Ql-E7CBNhbSBHuznKC8VVyjw3AALtsDEbt7GASk8yR7fs2qwP0Azkly4AAwEAAwIAA20AA9AmBAABHgQ"}, {"id": 774, "question": "Сіз алға қарай жалғастыруға ниеттіңіз. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Тек жеңіл автомобильдер ", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер ", "Жеңіл автомобиль және мотоцикл ", "Кез келген адамға "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIYF_Ql-_MyXRjMxxvuD5L0Mo5l8GoAALusDEbt7GAShg8ICA_e3yrhDLtly4AAwEAAwIAA20AA4IRBAABHgQ"}, {"id": 775, "question": "Жүргізуші тас жолда тоқтауға мәжбүр болған кезде Ережені бұзды ма? ", "correct_answer": "Ия, егер сіз төтенше жағдайды тоқтататын белгіні қоймаған болсаңыз ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер сіз төтенше жағдайды тоқтататын белгіні қоймаған болсаңыз ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIYV_Ql_-skF19DXCuh-8Qh85dq9vCAALvsDEbt7GASpR4hdkVC7E_KBBIli4AAwEAAwIAA20AA993BQABHgQ"}, {"id": 776, "question": "Мұзды жағдайда сүйреуге рұқсат етіледі, егер сүйрелетін көлікте тежегіштер мен рульдік басқару жақсы болса? ", "correct_answer": "Қатты соққыға немесе жартылай жүктеуге рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Кез-келген жолмен рұқсат етілген ", "Қатты соққыға немесе жартылай жүктеуге рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 777, "question": "Көлік құралы шамамен 90 км / сағ жылдамдықпен бір секундта қанша жүреді? ", "correct_answer": "Шамамен 25 м ", "all_answers": ["Шамамен 15 м ", "Шамамен 25 м ", "Шамамен 35 м "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 778, "question": "Көлбеу бағытта қозғалыс кезінде тежегішті босатуды қай сәттен бастау керек? ", "correct_answer": "Қозғалыстың басталуымен бір уақытта ", "all_answers": ["Қозғалысты бастамас бұрын ", "Қозғалыс басталғаннан кейін ", "Қозғалыстың басталуымен бір уақытта "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 779, "question": "Көлік құралдарын басқару құқығынан айыруға әкеп соққан әкімшілік құқық бұзушылық жасаған жүргізушіден жүргізуші куәлігі: ", "correct_answer": "Құқық бұзушылықты анықтау және жолын кесу кезінде ", "all_answers": ["Құқық бұзушылықты анықтау және жолын кесу кезінде ", "Көлік жүргізу құқығынан айыру туралы шешім шығарылғаннан кейін ғана ", "Көлік жүргізу құқығынан айыру туралы шешімге шағымдану мерзімі өткеннен кейін ғана "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 780, "question": "Сіз қандай адамдардың өтініші бойынша тексеруге жүргізуші куәлігін, азаматтық-құқықтық жауапкершілікті міндетті сақтандыру полисін, көлік құралын тіркеу құжаттарын және мемлекеттік техникалық байқаудан өту үшін талон беруге міндеттісіз? ", "correct_answer": "Полицейлік ", "all_answers": ["Полицейлік ", "Әскери автомобиль инспекциясы офицері ", "Кез-келген трафикті бақылаушы ", "Барлық тізімделген адамдар "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 781, "question": "Бұл жол белгісі сізге ескертеді: ", "correct_answer": "Велосипед жолымен қиылысқа жақындау ", "all_answers": ["Велосипедшілер жиі пайда болуы мүмкін жаяу жүргіншілер өткеліне жақындау ", "Велосипед жолымен қиылысқа жақындау ", "Велосипедшілерге жол беру керек орынға жақындау "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIYl_QmA6mHioGGkdY4BVQ4PWIpGLKAALwsDEbt7GASnQAAe4KjM4VveNs-5QuAAMBAAMCAANtAAOq2wYAAR4E"}, {"id": 782, "question": "I және II топтағы мүгедектер басқаратын немесе осындай мүгедектерді тасымалдайтын көлік құралдарына қандай белгілер қолданылмайды? ", "correct_answer": "Тек B және D ", "all_answers": ["Тек А және В ", "Тек B және D ", "Тек B, C және D ", "Бәрінен "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIY1_QmB64Q3B-vCWuebbpkSxE227yAALxsDEbt7GASvmO8u4sNtZoEYlGli4AAwEAAwIAA20AA6d-BQABHgQ"}, {"id": 783, "question": "Пластинада көрсетілген тәртіпте қандай көліктерді қоюға болады? ", "correct_answer": "Тек жеңіл автомобильдер мен мотоциклдер ", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер мен мотоциклдер ", "MPW 3,5 т-дан асатын жүк көліктерінен басқаларының барлығы ", "Кез-келген көлік "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIZF_QmC7hXqATsrkb0bNPkXOsUkWtAALysDEbt7GASl8zoGE0K1oef6Jpli4AAwEAAwIAA20AA-AGBQABHgQ"}, {"id": 784, "question": "Бұл жол белгілері: ", "correct_answer": "Солға бұрылуға және бұрылуға мүмкіндік береді ", "all_answers": ["Тек солға бұрылуға мүмкіндік береді ", "Тек сізге бұрылуға мүмкіндік береді ", "Солға бұрылуға және бұрылуға мүмкіндік береді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIZV_QmD6rrfT6BIYHzvgynJUEvaboAALzsDEbt7GASnZ0QX2ceb96_8JImC4AAwEAAwIAA20AA-0lBAABHgQ"}, {"id": 785, "question": "Сізге қозғалуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Тек оңға рұқсат етілген ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIZl_QmE7AOORkVXtJGGNqK09e6EFkAAL0sDEbt7GASkRFD2rdoMPGbBtLli4AAwEAAwIAA20AA0J6BQABHgQ"}, {"id": 786, "question": "Қауіпті ескерту шамдары жоқ немесе ақаулы болса, сүйрелетін электрмен қозғалатын көлік құралының артқы жағына қандай белгі қою керек? ", "correct_answer": "A ", "all_answers": ["A ", "B ", "IN "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIZ1_QmF1NClWmfOVk_uMlprrz8olxAAL1sDEbt7GASk5KhYBPwmgd6P7Dly4AAwEAAwIAA20AAzr8AwABHgQ"}, {"id": 787, "question": "Сіз қиылыста оңға бұрылғыңыз келеді. Сіз қалай жүруіңіз керек? ", "correct_answer": "Екі жол да мүмкін ", "all_answers": ["Оң жақ жолға ауысыңыз, содан кейін бұрылыңыз ", "Екінші жол бойымен қиылысқа дейін жүріңіз, содан кейін бұрылыңыз ", "Екі жол да мүмкін "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIaF_QmG3Ze5MrlfLSl1FNWqMStRysAAL2sDEbt7GASuKLtVItm5gCE2YWmC4AAwEAAwIAA20AAzgmBAABHgQ"}, {"id": 788, "question": "Сізге көрсетілген жерде бұрылуға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "all_answers": ["Жолдың көрінуі 100 м-ден асқан кезде ғана рұқсат етіледі ", "Рұқсат жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIaV_QmH0xmmJDpPAHOqoLdyr8Jot2AAL3sDEbt7GASirTg5G-KHt-uvAZlS4AAwEAAwIAA20AA5PMBgABHgQ"}, {"id": 789, "question": "Жолда қай мотоцикл жүргізушісі дұрыс қалыпта орналасқан? ", "correct_answer": "Екі шабандоз ", "all_answers": ["Тек мотоцикл жүргізушісі тек сол жақтағы позиция бойынша жүреді ", "Жол бойында дұрыс позицияны иеленетін мотоцикл жүргізушісі ғана ", "Екі шабандоз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIal_QmI9JWgsEU2GQovQ9EyCAK0lpAAL4sDEbt7GASh52KFgAAdiypZP11ZYuAAMBAAMCAANtAAOLzAQAAR4E"}, {"id": 790, "question": "Сіз келе жатқан жүк көлігіне жол беруіңіз керек пе? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIa1_QmJz5zGCdLfVNCGnle7Oe4zxiAAL5sDEbt7GASsTce3OhExmu7iXqly4AAwEAAwIAA20AAxYvBAABHgQ"}, {"id": 791, "question": "Сізге қиылыста көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Тыйым салынған ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Егер сіздің көлігіңізден таңбалау сызығына дейінгі арақашықтық кемінде 3 м болса, рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIbF_QmKwhdHnA42gPt4ZhFGdSK-glAAL6sDEbt7GASm6PRHpFb_1nz5Dlly4AAwEAAwIAA20AA28nBAABHgQ"}, {"id": 792, "question": "Сіз оңға бұрылғыңыз келеді. Сіздің әрекеттеріңіз? ", "correct_answer": "Екі трамвайға жол ашыңыз ", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз ", "Екі трамвайға жол ашыңыз ", "Тек трамвайға жол ашыңыз ", "Тек B трамвайына жол ашыңыз "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIbV_QmLx-kWnpKOI8-G0gr9HGV3ODAAL7sDEbt7GASqI6W2n8N204Z0hdmi4AAwEAAwIAA20AA0fzAQABHgQ"}, {"id": 793, "question": "Тікелей жүру кезінде сіз: ", "correct_answer": "Тек мотоцикл ғана жол беруі керек ", "all_answers": ["Артықшылыққа ие болыңыз ", "Тек мотоцикл ғана жол беруі керек ", "Тек көлікке жол беру керек ", "Екі көлікке де жол беру керек "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIbl_Qmf2BNUyEqcnsLiPkqWSWs4-0AAL_sDEbt7GASsGV8KQ6z9vfcmVjmi4AAwEAAwIAA20AA7HzAQABHgQ"}, {"id": 794, "question": "Сіз солға бұрылғыңыз келеді. Кім жол ашуы керек? ", "correct_answer": "Екі көлік үшін де ", "all_answers": ["Тек автобус ", "Тек жүк көлігі ", "Екі көлік үшін де "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIb1_QmgSH4U65X8k4AAGvkNlzR1bmJgADsTEbt7GAStgM0NVq4cqcbWkYlS4AAwEAAwIAA20AA7PABgABHgQ"}, {"id": 795, "question": "Сізге теміржол өткеліне кіруге рұқсат бар ма? ", "correct_answer": "Жоқ ", "all_answers": ["Иә ", "Ия, егер жақындап келе жатқан пойыз болмаса ", "Жоқ "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIIcF_QmgrHbfRuaXV3oh33mh3ix5F3AAIBsTEbt7GASnXRQ2qp3Dp-CE0QmC4AAwEAAwIAA20AA5cuBAABHgQ"}, {"id": 796, "question": "Сізге ақаулы көлікті сүйреп бара жатқан жеңіл автокөлікпен адамдарды тасымалдауға рұқсатыңыз бар ма? ", "correct_answer": "Рұқсат ", "all_answers": ["Рұқсат ", "Тек қатаң ілгекті сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі ", "Тыйым салынған "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 797, "question": "Жүргізуші тегіс жолда ұзақ уақыт үлкен жылдамдықпен жүргенде өз машинасының жылдамдығын қалай қабылдайды? ", "correct_answer": "Шын мәнінен кішірек көрінеді ", "all_answers": ["Шын мәнінен кішірек көрінеді ", "Шындыққа қарағанда көп көрінеді ", "Жылдамдықты қабылдау өзгермейді "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 798, "question": "Жолдың қай учаскесімен жүру кезінде қатты желдің әсері аса қауіпті? ", "correct_answer": "Жабық аймақты ашық жерге қалдырған кезде ", "all_answers": ["Ашық ", "Ағаштармен жабылған ", "Жабық аймақты ашық жерге қалдырған кезде "], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"id": 799, "question": "Мұрыннан қан кету кезінде жәбірленушіге қажет: ", "correct_answer": "Жартылай отырған күйді беріңіз, басын алға еңкейтіңіз, мұрын көпірінің салқындауын қамтамасыз етіңіз", "all_answers": ["Жәбірленушіні шалқасынан жатқызыңыз, дәрігер шақырыңыз", "Жартылай отырған күйді беріңіз, басын артқа еңкейтіп мұрын көпірінің салқындауын қамтамасыз етіңіз", "Жартылай отырған күйді беріңіз, басын алға еңкейтіңіз, мұрын көпірінің салқындауын қамтамасыз етіңіз"], "explanation": "Дұрыс емес", "image_code": null}, {"question": "Жанама жүрекке массаж жасалады", "all_answers": ["Кеуде қуысының сол жағында", "Кифоидты процесстен екі саусақ төмен", "Хифоидты процестен екі саусақ жоғары"], "correct_answer": "Хифоидты процестен екі саусақ жоғары", "image_code": null, "explanation": "Күн плексусының дәл үстінде"}, {"question": "Иіру әдісі қанша уақытқа қолданылады?", "all_answers": ["40 минут", "25 минут", "30 минут"], "correct_answer": "40 минут", "image_code": null, "explanation": "Жалпы, әдебиетте олар 2 сағаттан артық жазбайды, сондықтан жауаптардың арасындағы ең көп уақытты есте сақтаңыз"}, {"question": "Дислокацияның қандай белгілері бар:", "all_answers": ["Аяғындағы ауырсыну, жалпы әлсіздік", "Дененің зақымдалған бөлігін қалпына келтіруге тырысқанда күшейетін ауырсыну", "Өткір ауырсыну, ісіну, патологиялық қозғалғыштық"], "correct_answer": "Дененің зақымдалған бөлігін қалпына келтіруге тырысқанда күшейетін ауырсыну", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сұйық күйген кезде алғашқы медициналық көмек қалай көрсетіледі?", "all_answers": ["Бөлме температурасында сумен көп шайыңыз, стерильді таңғышты салыңыз", "Жараның шеттерін йодтың тұнбаларымен өңдеңіз, стерильді таңғыш салыңыз", "Сутегі асқын тотығымен шайыңыз, стерильді таңғыш қойыңыз"], "correct_answer": "Бөлме температурасында сумен көп шайыңыз, стерильді таңғышты салыңыз", "image_code": null, "explanation": "Бөлме температурасындағы су қайтадан ..."}, {"question": "Балаларды мотоциклмен осылай тасымалдауға бола ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, 12 жасқа дейінгі балалар", "Рұқсат етілген, 12 жастан асқан балалар", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, 12 жастан асқан балалар", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn9GASk7BXg0YpsYSZyTuWUdY_EdQ8AALXrzEbZdiZSIWOcOc6SdDGfvoamC4AAwEAAwIAA20AA_MuBgABHgQ", "explanation": "7. 12 жасқа дейінгі балаларды тасымалдауға тыйым салынады:  1) мотоциклдің артқы орындығында;"}, {"question": "Тіркелген кезде жолаушылар сүйрелетін автобуста болуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Қатты ілгекпен сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі", "Тек икемді ілмекті сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn9WASk7f8vzL4vbHtU95W7Y5u22INAALdrzEbZdiZSBkh1Wvs_JrGzTLtly4AAwEAAwIAA20AA7AlBgABHgQ", "explanation": "Икемді немесе қатаң ілгішпен сүйреген кезде жолаушыларға сүйрелетін автобуста (троллейбус) және сүйрелетін жүк көлігінің корпусында болуға тыйым салынады."}, {"question": "Жолаушылар сүйреген кезде сүйрелетін көлікте бола ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Қатты ілгекпен сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі", "Тек икемді ілмекті сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn9mASk7_f_FHbNo4aqbty7EYdrjFbAALYrzEbZdiZSM6QYMY54aMftMhTmS4AAwEAAwIAA20AAzoHBAABHgQ", "explanation": "Икемді немесе қатты ілгішпен сүйреген кезде сүйрелетін автобуста (троллейбус) және сүйрелетін жүк көлігінің корпусында жолаушыларды табуға тыйым салынады (жолаушы туралы ештеңе айтылмаған)"}, {"question": "Мұндай жағдайда мотоциклді сүйреуге бола ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, тек жергілікті жерлерде"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn92ASk8bN7jEKLPIDGTF-q7IH89nSAALbrzEbZdiZSJ4D4gaxDZs4EnHUli4AAwEAAwIAA20AA8LVBgABHgQ", "explanation": "Мотоциклді серпімді ілмекте бүйірлік жолсыз сүйреуге тыйым салынады. Тіркеуді қатаң ілулі немесе ішінара жүктеу арқылы жүзеге асыруға болады"}, {"question": "Мұндай жағдайда мотоциклді сүйреуге бола ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, тек жергілікті жерлерде"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn-GASk82mHYdsYJb8tZOoGMbjTPClAAI0sDEbZdiZSOPIecab6Ib6frQmmy4AAwEAAwIAA20AA7HEAQABHgQ", "explanation": "Егер руль мен тежегіш дұрыс жұмыс істесе, бүйірлік жүрісі бар мотоциклді (үш доңғалақты) сүйреуге болады. Әйтпесе, оны қатаң ілмекте немесе ішінара жүктеу арқылы сүйреу керек"}, {"question": "Қатты ілмектермен сүйреген кезде сүйреп сүйрейтін көлік пен сүйрелетін көлік құралдары арасындағы арақашықтық қанша?", "all_answers": ["3 метрден аспайды", "4 метрден аспайды", "5 метрден аспайды", "6 метрден аспайды"], "correct_answer": "4 метрден аспайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn-WASk9Srk8CywoJiULt-JqibqPngAAI1sDEbZdiZSIgWy0xd-O1lg84Pmy4AAwEAAwIAA20AA5YbAQABHgQ", "explanation": "Иілгіш ілгішпен сүйреген кезде төрт-алты метр арақашықтық, ал қатты ілмектермен сүйреген кезде төрт метрден аспайды."}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Автобус", "Мотоцикл", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn-mASk9uiYGDIcvqbQiccHnLLbTvfAAI2sDEbZdiZSHz7Dsii69WKUB8imy4AAwEAAwIAA20AA4zoAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін жүруді жалғастыруға рұқсат етілген максималды жылдамдық қандай?", "all_answers": ["5 км / сағ", "10 км / сағ", "20 км / сағ", "40 км / сағ", "60 км / сағ"], "correct_answer": "20 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn-2ASk-IAATevcg4vSFJzmKq_uf3gPwAC2a8xG2XYmUjalsTNjTi5IWlXEZsuAAMBAAMCAANtAANp_gACHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Алдымен көпірден өтуге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn_GASk-lxGelnfhrRfLhxBl4nIC7-AAI3sDEbZdiZSNhTQR07NnZt_QLZli4AAwEAAwIAA20AA63ZBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ауылда орнатылған осы жол белгісінің қозғалыс аймағында қандай жылдамдықпен жүре аласыз?", "all_answers": ["60 км / сағ", "70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ"], "correct_answer": "80 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn_WASk_DH8xzbFmcaQ930FjyIc8VmAAI4sDEbZdiZSIWYXz3SnCK_eTXtly4AAwEAAwIAA20AA3UxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn_mASk_b3KN0_d_sPEIfSShVws1icAAI5sDEbZdiZSOfF4tcp1zIZcArkly4AAwEAAwIAA20AA3pEBgABHgQ", "explanation": "Кері бағдаршамның сигналдары өшірілген кезде, кері жолаққа шығуға тыйым салынады"}, {"question": "Сізге орта жолда жүргенде қай бағытта жүруге рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Тек алға, солға немесе артқа", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тек түзу"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIn_2ASk_7Vuib1HzGtSxd4of5RmpZ0AAI6sDEbZdiZSCFE3I4trNTH4EIFly4AAwEAAwIAA20AA48hBgABHgQ", "explanation": "Жүргізуші оңға, солға бұрылмас бұрын немесе бұрылыс жасамас бұрын, осы бағытта қозғалуға арналған жүріс бөлігінде алдын-ала тиісті соңғы позицияны алады"}, {"question": "Көлік жүргізушісінің көтерілген қолы нені білдіреді?", "all_answers": ["Оның түзу жүру ниеті туралы", "Оның оңға бұрылу ниеті туралы", "Жолды тоқтату ниеті туралы", "Сізге қауіп туралы ескертуге ниеті туралы"], "correct_answer": "Жолды тоқтату ниеті туралы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoAAFgEpQFYCmoM8hHUKc79v46AS-N9gACO7AxG2XYmUiAYJZ5ZgpocVDXVpkuAAMBAAMCAANtAAOJAwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Жолақтарды оңға ауыстырған кезде, жеңіл көлік жүргізушісі не істеуі керек?", "all_answers": ["Оң жақтағы мотоциклге жол беріңіз", "Мотоциклге жол бермей қайта құрыңыз"], "correct_answer": "Оң жақтағы мотоциклге жол беріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoAWASlAx3qO43Cglq90uwKjxGm9AXAAI8sDEbZdiZSE83qFXmGAomt6cjmy4AAwEAAwIAA20AA8XJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген траекторияны қосуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Пойызға жақындағанда тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoAmASlBNMdpt4kEx748GIT2grnAYyAAI9sDEbZdiZSMAb5SZv6LlTpMXSmi4AAwEAAwIAA20AA4YRAQABHgQ", "explanation": "Өткелдің өзінде бұрылуға тыйым салынады, ал белгідегі бір жолақ оған тағы 50 м қашықтық бар екенін көрсетеді"}, {"question": "Мұндай жағдайда сіз қиылыста озып кетуге рұқсат етілесіз бе?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoA2ASlBp3NdwMjMeWWLPY8qIjt-BMAAI-sDEbZdiZSMGox2Efo0c54K7rly4AAwEAAwIAA20AA6tABgABHgQ", "explanation": "Бағытын өзгертетін негізгі жолда (оң жақта басып озуды қоспағанда) және негізгі жол болып табылмайтын жолда қозғалу кезінде реттелмеген қиылыстарда басып озуға тыйым салынады."}, {"question": "Жүк көлігінің жүргізушісі тұрақ ережелерін бұза ма?", "all_answers": ["Бұзады", "Бұзбайды", "Егер оның рұқсат етілген максималды салмағы 3,5 тоннадан аз болса, бұзбайды"], "correct_answer": "Бұзады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoBGASlCFUIwHuUeRPnCvCzWY4T7vdAAJAsDEbZdiZSApiAnwiNKx2mA3kly4AAwEAAwIAA20AA4o_BgABHgQ", "explanation": "Жүргінші бөлігімен шектесетін тротуардың шетінде тұруға тек автомобильдерге, мотоциклдерге, мопедтерге және велосипедтерге рұқсат етіледі, егер бұл жаяу жүргіншілердің қозғалысына кедергі болмаса."}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жаяу жүргіншілерге арналған", "Жүк көлігі және жаяу жүргінші", "Тек жүк көлігі", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Жүк көлігі және жаяу жүргінші", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoBWASlClLBVcZbCWbNJ3vXilyc3X_AAJBsDEbZdiZSGJo4g_piK8TKkkrmy4AAwEAAwIAA20AA6G-AQABHgQ", "explanation": "Қиылысу реттеледі, сондықтан басымдылық белгілері жұмыс істемейді. Жасыл бағдаршамнан солға бұрылған кезде жүргізуші қарсы келе жатқан көлік құралдары мен жаяу жүргіншілерге көнуі керек"}, {"question": "Солға бұрылған кезде не істейсіз?", "all_answers": ["Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoBmASlDB4NX5fql9K9Y5L64lp37gfAAJCsDEbZdiZSLfY20-wR_uofbQHni4AAwEAAwIAA20AAz0AAQEAAR4E", "explanation": "Бұл «оң қол ережесі» әрекет ететін баламалы қиылысу"}, {"question": "Сіз жүк көлігіне жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ", "Ия, жүк көлігі оң жаққа жақындаған кезде"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoB2ASlDcRYgLTL6Du61y3z6a9BwHHAAJDsDEbZdiZSKgZ9f7eLhQzgR8imy4AAwEAAwIAA20AA5noAQABHgQ", "explanation": "Автомагистраль - бұл басты жол;) Ал сіз үлкен жолмен келе жатырсыз. Олар жол берсін :)"}, {"question": "Сіз бұл жағдайда не істейсіз?", "all_answers": ["Автобусқа жол ашыңыз", "Автобусқа берілмей өтіңіз, өйткені ол екінші жолға шыққаннан кейін қозғала бастайды", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "Автобусқа жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoCGASlD5ryVSff4PF5kcEl0rT5_yIAAJEsDEbZdiZSDX-VPFlkW0AAVEsJZsuAAMBAAMCAANtAAMx4wEAAR4E", "explanation": "Жүргізуші ауылдағы белгіленген аялдамадан қозғала бастайтын шаттл көлігіне жол беруі керек, яғни бұл автобусқа немесе троллейбусқа кедергі жасамаңыз;)"}, {"question": "Солға бұрылған кезде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Оң жақтан келе жатқан көлік құралына жол беріңіз", "Сол жақтан келе жатқан көлік құралына жол беріңіз", "Екі көлікке де жол беріңіз", "Ешкімге жол бермеңіз"], "correct_answer": "Екі көлікке де жол беріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoCWASlEQcCQZh5Tora4NavCerrqA8AAJFsDEbZdiZSD4gjOFqyn3uQmJjmi4AAwEAAwIAA20AA7wHBAABHgQ", "explanation": "Басты жолды не басымдылық белгілерімен, не жер үсті арқылы анықтауға болады, сіз кішігірім жолмен келе жатырсыз, бәріне жол беріңіз!"}, {"question": "Осы жол белгісін орнатқанда не істейсіз?", "all_answers": ["Қиылысатын жүріс бөлігінің шетіне тоқтаңыз", "2.5 «Үздіксіз жүргізуге тыйым салынады» жол белгісінің алдына тоқтаңыз", "Жақындаған көліктердің жоқтығына көз жеткізіп, тоқтамай жүргізе беріңіз"], "correct_answer": "Қиылысатын жүріс бөлігінің шетіне тоқтаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoCmASlEtbA1YlRkxPH9arjNT9Q8wWAAJGsDEbZdiZSH9QDU3FsRf11BRwly4AAwEAAwIAA20AA_RIBgABHgQ", "explanation": "«Тоқтаусыз жүргізуге тыйым салынады.» Тоқтау сызығының алдында тоқтаусыз қозғалуға тыйым салынады, ал егер ол жоқ болса - қиылысқан жүріс бөлігінің шеті алдында"}, {"question": "Бұл жол белгілері сізден не талап етеді?", "all_answers": ["40 км / сағ аспайтын жылдамдықпен қозғалуды талап етіңіз", "Кем дегенде 40 км / сағ жылдамдықпен қозғалуды талап етіңіз", "Бұл жағдайда ештеңе талап етілмейді"], "correct_answer": "Бұл жағдайда ештеңе талап етілмейді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoC2ASlFKieXA-c5wfHmz1IqDKU9WOAAJHsDEbZdiZSPKtw0vd6_-iS05VmS4AAwEAAwIAA20AA4YEBAABHgQ", "explanation": "Белгінің астындағы белгі жолдың беткі қабаты дымқыл болған кезде ғана белгінің жарамды екендігін көрсетеді."}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы рұқсат етілген максималды массасы 3,5 тоннадан аз жүк көліктерінің жүруіне мүмкіндік береді?", "all_answers": ["Мен ғана қол қоямын", "Тек I және II белгілері", "Барлық белгілер көрсетілген"], "correct_answer": "Барлық белгілер көрсетілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoDGASlFmK_A7rfJq9A-5qPK8MBJh5AAJIsDEbZdiZSISK8u4kvqgOFhA8my4AAwEAAwIAA20AA73BAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге аялдамада аялдамаға отыруға немесе түсуге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Жолаушыға отыруға және түсуге рұқсат етіледі", "Маршруттық көлік құралына кедергі болмаса, жолаушыға отыруға және түсуге рұқсат етіледі", "Жолаушыларға отыруға рұқсат етіледі", "Тек жолаушыны түсіруге рұқсат етіледі", "Жолаушыға отыруға және оны түсіруге тыйым салынады"], "correct_answer": "Жолаушыға отыруға және оны түсіруге тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoDWASlGBJUcaGrArjIgXHr8T26cS5AAJJsDEbZdiZSAdwBm1vNhRicKl0ly4AAwEAAwIAA20AA4k_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол белгісінің астындағы белгі нені білдіреді?", "all_answers": ["Автотұрақ техникалық көмек пунктімен жабдықталған", "Автотұрақ көпірмен немесе арықпен (шұңқырмен) жабдықталған", "Бұл белгі көп деңгейлі автотұрақты көрсетеді."], "correct_answer": "Автотұрақ көпірмен немесе арықпен (шұңқырмен) жабдықталған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoDmASlGZStpdG7uSFzDFAvu-1TjZjAAJKsDEbZdiZSMZIrvVkGzYX6Zxxly4AAwEAAwIAA20AA15QBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз бұрылуға мүмкіндік беретін жолдарды көрсетіңіз:", "all_answers": ["Тек траектория", "Тек II траектория", "Екі траектория"], "correct_answer": "Тек траектория", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoD2ASlG1Bv5Hf2uPfaFMVeU5FwbHFAAJLsDEbZdiZSIkWMk2u5dDogc0Nni4AAwEAAwIAA20AAxoIAQABHgQ", "explanation": "«Тек оңға қарай жылжу» белгісі сізді тек оңға қарай жылжуға мәжбүр етеді, бірақ 2-траектория бойымен сіз келе жатқан жолда болдыңыз"}, {"question": "Осы жағдайда бұрылыс жасауға қандай траектория жасауға рұқсат бар?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Екеуіне де рұқсат етілген", "Екеуіне де тыйым салынған"], "correct_answer": "Екеуіне де тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoEGASlHQ8aFCHGcG3g_RLX8czqmIkAAJMsDEbZdiZSLsa9Y_za0dNIZk9my4AAwEAAwIAA20AAya7AQABHgQ", "explanation": "Екі траектория бойынша сіз қатты денені кесіп өтесіз"}, {"question": "Автокөлікпен жүру кезінде елді мекеннен тыс жерде көлікті қалай жүргізу керек?", "all_answers": ["Тек сол жақ жолақ", "Жүру бөлігінің оң жақ шетіне жақынырақ", "Кез келген жолақта"], "correct_answer": "Жүру бөлігінің оң жақ шетіне жақынырақ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoEWASlHuUvzw93kF6sCEBquNDArCBAAJNsDEbZdiZSH0AAa4ZbQtQ5KQmzZcuAAMBAAMCAANtAAMOBgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жүкті осы жолмен жөнелтуге бола ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "Күндізгі уақытта рұқсат етілген"], "correct_answer": "Күндізгі уақытта рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoEmASlILh5GjUDGAgzwgOz6KhK44AA06wMRtl2JlIZTNQYKs5rfsEbjSbLgADAQADAgADbQADHt8BAAEeBA", "explanation": "Көлік құралының өлшемдерінен тыс> 1м> 1м, бүйірінен> 40см-ге шығып тұрған заттар - «үлкен габаритті жүктер» белгілерімен белгіленеді. Қараңғыда ақ және қызыл фонарьлар мен рефлекторлар бар"}, {"question": "Сізге жүкті осы жолмен жөнелтуге бола ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoE2ASlIjVfTvOWcerPwlq8bKqWL-vAAJPsDEbZdiZSBKa-lc-96olT-sXmC4AAwEAAwIAA20AA2MxBgABHgQ", "explanation": "Көлік құралының өлшемдерінен тыс> 1м> 1м, бүйірінен> 40см-ге шығып тұрған заттар - «үлкен габаритті жүктер» белгілерімен белгіленеді. Қараңғыда ақ және қызыл фонарьлар мен рефлекторлар бар"}, {"question": "Егер сіз келе жатқан жол қиын болса, қандай жол белгілерін орнатқан кезде сізде басымдық бар?", "all_answers": ["I және II белгілерін орнату кезінде", "III белгіні орнатқан кезде ғана", "I және III белгілерін орнату кезінде", "II және IV белгілерді орнату кезінде"], "correct_answer": "II және IV белгілерді орнату кезінде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoFGASlI-9DCK3aTYzYU0MbH7V1Vk8AAJQsDEbZdiZSA6coOrlNbHE2Kvrly4AAwEAAwIAA20AA7I-BgABHgQ", "explanation": "Егер өткелдің басымдығы белгілермен көрсетілмесе:  кедергісі бар жүргізуші шығады.  баурайында жүргізуші төменге қарай қозғалады"}, {"question": "Төмендегі жол белгілерінің қайсысы жаяу жүргіншілер өткеліне жақындағаны туралы ескертеді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "Барлық белгілер көрсетілген"], "correct_answer": "I белгісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoFWASlJXh33MH0JMH_ynOO9sSoyiAAAJRsDEbZdiZSDAp_3ywQ62CIcBImC4AAwEAAwIAA20AA0M8BgABHgQ", "explanation": "Тек 1 ескертуге қол қойыңыз"}, {"question": "Тікелей жүру кезінде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек автобус", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек жеңіл автомобильдер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoFmASlJywPxfPTvVTvhWvqYnKTi4VAAJSsDEbZdiZSIn6CqB4kxTiViBzly4AAwEAAwIAA20AA2tIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгілерінің қайсысы 50 км / сағ жылдамдықпен қозғалуға тыйым салады", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "Барлық белгілер 50 км / сағ жылдамдықпен жүруге тыйым салмайды", "Барлық белгілер 50 км / сағ жылдамдықпен жүруге тыйым салады"], "correct_answer": "Барлық белгілер 50 км / сағ жылдамдықпен жүруге тыйым салмайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoF2ASlKJumfcfH9A2e_9prq_qfCTFAAJTsDEbZdiZSLbRJJXRMl5kzbQHni4AAwEAAwIAA20AA6sHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Іргелес жолаққа ауысыңыз", "Қарама-қарсы бағыттағы жүріс бөлігіне кіріңіз", "Қозғалысты тоқтатыңыз"], "correct_answer": "Қарама-қарсы бағыттағы жүріс бөлігіне кіріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoGGASlKmtxW7NawvCsz67A9vipsh6AAJUsDEbZdiZSNrjqqO42-DlHj_wly4AAwEAAwIAA20AA6AmBgABHgQ", "explanation": "Белгі «Жолды басқа жолға ауыстыру белгісі» деп аталады"}, {"question": "Сіз үлкен жолмен жүру кезінде солға бұрылу сигналын қосуға міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Міндетті", "Міндетті емес", "Тек көлік құралдарына жақындағанда, басқа бағыттардан"], "correct_answer": "Міндетті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoGWASlLAtQrkM7Hw0yAqkeoOQ72opAAJVsDEbZdiZSAABNXS84TkJuJVKEJguAAMBAAMCAANtAAO4PAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Жолақ ауыстырған кезде жеңіл көлік жүргізушісі не істейді?", "all_answers": ["Жүк көлігіне жол береді", "Алдымен оң жақтан жақындағанда өтіңіз"], "correct_answer": "Жүк көлігіне жол береді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoGmASlLhAlAEscoXRfsvTUkwGYXjvAAJWsDEbZdiZSJu1ddDElVc_17RFmC4AAwEAAwIAA20AA6M2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сіз қиылыста озып кетуге рұқсат етілесіз бе?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoG2ASlL_NCNGv9pGLD5jFig3xUeoqAAJXsDEbZdiZSCZivxABBL_D_dfXly4AAwEAAwIAA20AA18RBgABHgQ", "explanation": "Бұл қарама-қарсы жаққа шыға отырып, басып озуға рұқсат етілетін жалғыз қиылыс (реттелмеген, әр бағытта бір жолақ және басты жол бағытын өзгертпейді)"}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Екі көлікке де жол беріңіз", "Тек жүк көлігіне жол ашыңыз", "Тек жолаушылар көлігіне жол ашыңыз", "Ешкімге жол бермеңіз"], "correct_answer": "Тек жүк көлігіне жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoHGASlMa4do1hhJhQbplEy5R4gMV_AAJYsDEbZdiZSDhzwTjDeBah-G9TmC4AAwEAAwIAA20AA6wzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Барлық көліктер", "Ешкімге жол бермеңіз", "Тек мотоциклге жол ашыңыз", "Тек жолаушылар көлігіне жол ашыңыз"], "correct_answer": "Тек мотоциклге жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoHWASlM1gzgAB8eL_W-owsZRaIrcWfQACWbAxG2XYmUhxHfuNkfe8TdyzRZguAAMBAAMCAANtAAP8PQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы белгілердің қайсысы тек жол жамылғысы ылғалды болған кезде жарамды?", "all_answers": ["Барлық белгілер", "I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі"], "correct_answer": "II белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoHmASlNOFPhgKkDN6ztZirggYfp08AAJasDEbZdiZSJGH6GPjH_m0FczKmS4AAwEAAwIAA20AA7fIAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы белгіленген аймақта орналасқан кәсіпорындарға қызмет көрсететін, сондай-ақ осы белгілердің әрекет ету аймағында тұратын немесе жұмыс істейтін азаматтарға қызмет көрсететін автомобильдердің жүруіне мүмкіндік береді?", "all_answers": ["Тек I және II белгілері", "Тек III және IV белгілері", "Тек II және IV белгілері", "Тек I және III белгілері", "Барлық белгілер"], "correct_answer": "Тек II және IV белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoH2ASlNpFXEmFQ4xWAAHATSi6_PQoGQACW7AxG2XYmUjVHbun0Oq1qnTx3ZcuAAMBAAMCAANtAAOgDgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жол белгілері көлік жүргізушілерінің солға бұрылуына тыйым салады?", "all_answers": ["Барлық белгілер", "Тек I және II белгілері", "Тек II және IV белгілері", "Тек I және III белгілері"], "correct_answer": "Тек I және III белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoIGASlOCJ6aP0bgzs6SSBVYZxoyjjAAJcsDEbZdiZSLJTFv8ejo7QFPsamC4AAwEAAwIAA20AA9w9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер трактордың жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoIWASlOcgVZQamK6Q5j1huiHTCoF9AAJdsDEbZdiZSAblwht_YYJ4c94UmC4AAwEAAwIAA20AAwlCBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер трактордың жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoImASlO7JOPETnwhoBH-1UnXWJW6QAAJesDEbZdiZSAn7k0BMxroCaPLAly4AAwEAAwIAA20AA0ELBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Орнату кезінде сіз қандай жол белгілерін бересіз, егер қарсы келе жатқан жол қиын болса?", "all_answers": ["I және II белгілерін орнату кезінде", "Тек III белгісін орнатқанда", "I және III белгілерін орнату кезінде", "II және IV белгілерді орнату кезінде"], "correct_answer": "I және III белгілерін орнату кезінде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoI2ASlPUfQ3B--SEB-PA4cI39WE-KAAJQsDEbZdiZSA6coOrlNbHE2Kvrly4AAwEAAwIAA20AA7I-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Тоқтау сызығының алдында тоқтаңыз", "2.5 «Үздіксіз жүргізуге тыйым салынады» жол белгісінің алдына тоқтаңыз", "Тоқтаусыз көлік жүргізуді жалғастырыңыз", "Сол және оң жақтағы көліктерге жол ашыңыз"], "correct_answer": "Тоқтаусыз көлік жүргізуді жалғастырыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoJGASlPzHlH6QhQdgtEIlZnzOGW2PAAJgsDEbZdiZSH5cJO1U-w_vKplxly4AAwEAAwIAA20AAww8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Барлық көліктер", "Ешкімге жол бермеңіз", "Тек трамвайлар", "Тек трамвай I", "Тек трамвай мен мотоцикл", "Тек трамвай II"], "correct_answer": "Тек трамвай I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoJWASlQPyf0lXLYetG6hLAWFcKGWoAAJhsDEbZdiZSEv8MaRXsrKz4H3Xli4AAwEAAwIAA20AAwzoBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда қандай жүргізуші аялдау ережелерін бұзбайды?", "all_answers": ["Мотоцикл жүргізушісі", "Автобус жүргізушісі", "Автокөліктің жүргізушісі жасыл түсті, егер ол көлікті оңға жылжыту үшін шаралар қолданса", "Барлық жүргізушілер ереже бұзбайды", "Барлық жүргізушілер сындырады"], "correct_answer": "Автокөліктің жүргізушісі жасыл түсті, егер ол көлікті оңға жылжыту үшін шаралар қолданса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoJmASlQv58Dp_dAWKV5Mwpg3bk1rJAAJisDEbZdiZSNaus4gILA5UcM8Pmy4AAwEAAwIAA20AA3MgAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы ескертеді?", "all_answers": ["300 метрден кейін қауіпті бұрылыстармен секцияның басталуы туралы", "Басы шамамен учаскенің 50-100 метрінде, қауіпті бұрылыстармен, ұзындығы 300 метр", "Белгі орнатылған жерден бастап, ұзындығы 300м қауіпті бұрылыст бар участіктің басталуы туралы белгі", "Ұзындығы 300м болатын қауіпті бұрылыстармен секцияның 150-300м кейін учаскенің басталуы туралы"], "correct_answer": "Басы шамамен учаскенің 50-100 метрінде, қауіпті бұрылыстармен, ұзындығы 300 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoJ2ASlRK-e6b1rq1Qnidu6xuZ_ZPyAAJjsDEbZdiZSBJfNrTbGmonr0zzly4AAwEAAwIAA20AA8sgBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге бұрылысқа қандай траекториямен жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "I немесе II траектория", "Мұндай жағдайда бұрылыс жасауға тыйым салынады."], "correct_answer": "Траектория I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoKGASlRlV-F7RYW_yZE6tlHcMUQuEAAJksDEbZdiZSBJ7hlVHZ5AlCpxxly4AAwEAAwIAA20AA9pABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Екі көлікке де жол беріңіз", "Жыпылықтаған шаммен көлікке жол салыңыз", "Тек автобусқа жол ашыңыз", "Ешкімге жол бермеңіз"], "correct_answer": "Екі көлікке де жол беріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoKWASlSCAhqOV7wvkDVj6OW0AAT26vQACZbAxG2XYmUhVkRJquQAB2w_PbVOYLgADAQADAgADbQAD1TYGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген орындардың қайсысында ұзақ демалуға немесе түнеуге байланысты емес тұрақ қоя аласыз?", "all_answers": ["Екі жерде де рұқсат етілген", "Тек көрсетілген жерде I", "Тек көрсетілген жерде II", "Екі жерде де тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек көрсетілген жерде I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoKmASlSd0sTmRpPeLsxDsCTYSFd-TAAJmsDEbZdiZSEK1nAzlh16GnNwvmy4AAwEAAwIAA20AA_LJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автокөлік қоршауына қолданылатын бұл тік белгілер:", "all_answers": ["Шағын радиус қисықтарындағы жол қоршауларының бүйірлік беттері", "Басқа бөлімдердегі жолдардың бүйірлік беттері", "Күтуге тыйым салынған жол учаскесі"], "correct_answer": "Шағын радиус қисықтарындағы жол қоршауларының бүйірлік беттері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoK2ASlS40n5d22ODMmUI4BoFA9--lAAJnsDEbZdiZSHUP0DSPIIaXsvLdly4AAwEAAwIAA20AA5oOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда оңға бұрылған кезде не істейсіз?", "all_answers": ["Жолақтарды өзгертпестен, жылдамдықты төмендетіп, баяулау жолына ауысыңыз", "Қиылыста бұрылыңыз", "Жылдамдықты өзгертпестен, жылдамдықты төмендетіп, тежеу жолына ауысамын, бұрылысты орындай бастаймын", "Барлық нұсқалар мүмкін"], "correct_answer": "Жылдамдықты өзгертпестен, жылдамдықты төмендетіп, тежеу жолына ауысамын, бұрылысты орындай бастаймын", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoLGASlTVaWCWOziFy3FkptGH7SGtkAAJosDEbZdiZSG54Dl1DWuTXDJtxly4AAwEAAwIAA20AA9RHBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін тіркеме бар машинаны қандай максималды жылдамдықпен басқаруға болады?", "all_answers": ["60 км / сағ", "70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "110 км / сағ"], "correct_answer": "70 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoLWASlTxDYMMRrn6m28X9Sh9uYmL1AAJpsDEbZdiZSHrHIFvhlihV0tsSmy4AAwEAAwIAA20AAxcCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ауылда басып озғаннан кейін қай жолмен жүре бересіз?", "all_answers": ["Сол жақта", "Оң жақта", "Жолақтардың кез-келгенінде"], "correct_answer": "Жолақтардың кез-келгенінде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoLmASlUPbaxFA3q4MZwiGaAY3R_k1AAJqsDEbZdiZSDjWFU6Wkw-OrWUUmy4AAwEAAwIAA20AAy4aAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Тек жүк көлігі", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек трамвай", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoL2ASlUq3qV-bc0tUqxgKNWLfKqtRAAJrsDEbZdiZSHw9Vrmvkfbpa9ovmy4AAwEAAwIAA20AA5rDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жыпылықтайтын шам жанып тұрған көлік үшін", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoMGASlVIj3rgY6URzaHxDKvilmmFrAAJssDEbZdiZSDMGEywxXa8p0azrly4AAwEAAwIAA20AAxU6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қандай траекторияларды ұстануға тыйым салынады?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "I және II траектория бойынша"], "correct_answer": "Траектория II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoMWASlVlfoEQR8Ks3u7ckD4q1zBfpAAJtsDEbZdiZSBXOfVgg0yRHWmMUmy4AAwEAAwIAA20AA2kZAQABHgQ", "explanation": "«Солға бұрылуға болмайды» белгісі бұрылуға тыйым салмайды."}, {"question": "Сіз негізгі жолмен жүру кезінде оңға бұрылу сигналын қосуға міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Міндетті", "Міндетті емес", "Көлік құралдарына басқа бағыттардан жақындаған кезде қажет"], "correct_answer": "Міндетті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoMmASlWAHPCslxgskzVAotEdHGNyFAAJusDEbZdiZSHofTARZyTCMtT_wly4AAwEAAwIAA20AA5sgBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы сайтта жолаушылар көлігін басқарғанда максималды жылдамдық қандай болады?", "all_answers": ["70 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "140 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoM2ASlWdU-mCe9mvqCBL7B8XONPJuAAJvsDEbZdiZSHOPURAFBvD9eVYPni4AAwEAAwIAA20AA5oDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз осындай жағдайға тап болдыңыз ба?", "all_answers": ["Алдымен өтіңіз", "Қарсы келе жатқан көлікке жол ашыңыз"], "correct_answer": "Қарсы келе жатқан көлікке жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoNGASlW7aUQm0YSmneLI8SzKCGXnUAAJwsDEbZdiZSEI6ctntM_sE2yAimy4AAwEAAwIAA20AA0jpAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылғандағы әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Трамвайға жол ашыңыз", "Мұндай жағдайда солға бұрылуға тыйым салынады."], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoNWASlXXH-te_m9GimlUHXfk7TxnuAAJxsDEbZdiZSMqar7wxMLI7SVoTmC4AAwEAAwIAA20AA_g6BgABHgQ", "explanation": "Бұл жағдайда трамвайдың өзінің бағдаршамы бар, бұл оның қозғалуына тыйым салады."}, {"question": "Бұл жағдайда не істеу керек:", "all_answers": ["Алдымен өтіңіз", "Төтенше жағдай көлігіне жол ашыңыз"], "correct_answer": "Алдымен өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoNmASlXzQHppInwtklJyu7RdHIBHJAAJysDEbZdiZSAECechvJOrtU-VNni4AAwEAAwIAA20AA1QTAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жағдайлардың қайсысында жүргізуші көлік құралының өздігінен жүру бөлігіне кетуін болдырмайтын тұрақ қойды?", "all_answers": ["I және IV", "II және III", "I және III", "II және IV"], "correct_answer": "I және IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoN2ASlYPxLSBuFS2VmprViqpm4cHyAAJzsDEbZdiZSC0mLwJVFIyQJrSUly4AAwEAAwIAA20AA542BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Реттелмеген қиылысқа жақындағанда ескертіңіз", "250м аялдамаға тыйым салынады", "«Үздіксіз жүруге тыйым салынады» белгісі бар қиылысқа жақындау туралы ескерту"], "correct_answer": "«Үздіксіз жүруге тыйым салынады» белгісі бар қиылысқа жақындау туралы ескерту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoOGASlYp4ML_7pGHk2F6d76ISt8JAAAJ0sDEbZdiZSFF3todzT0Mhj4rali4AAwEAAwIAA20AAyncBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде бұрылыс жасауға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер жолдың көрінуі 100 метрден аз болса, тыйым салынады"], "correct_answer": "Егер жолдың көрінуі 100 метрден аз болса, тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoOWASlZFYwgrn3vNtbfSbr5Rqg0ZGAAJ1sDEbZdiZSDy0qEbEdnSs72QUmy4AAwEAAwIAA20AA8YTAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы бөлімнен озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер жолдың көрінуі 100 метрден аз болса, тыйым салынады"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoOmASlZiQYRwiQwQKwx9sNLhSuQhVAAJ2sDEbZdiZSOeRjfr8Qpeh9VBVmS4AAwEAAwIAA20AA2UAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сіз солға бұрылған кезде не істейсіз?", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Қарсы қозғалысқа келе жатқан көлік құралына жол беру үшін аялдама сызығының алдында тоқтаңыз", "Қозғалыста тұрған көлік құралына жол беру үшін аялдама сызығының артына тоқтаңыз"], "correct_answer": "Қозғалыста тұрған көлік құралына жол беру үшін аялдама сызығының артына тоқтаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoO2ASlZ_CksxgOiRyy_H0BacvyOLNAAJ3sDEbZdiZSA2qufjbmvlqe88Pmy4AAwEAAwIAA20AA6gdAQABHgQ", "explanation": "TS - көлік құралдары"}, {"question": "Осындай жағдайда сіз қиылысқа кіре аласыз ба?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "Айналдыруға немесе айналдыруға рұқсат етілген"], "correct_answer": "Айналдыруға немесе айналдыруға рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoPGASlafd7v0n6xwU0iRYuUgx7ShuAAJ4sDEbZdiZSDOsWOP7KHFiFztHmC4AAwEAAwIAA20AA1dABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Кез келген адамға", "Тек сол жақта тұрған көлік", "Тек оң жақтағы көлік", "Тек келе жатқан көлік", "Барлық көліктер"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoPWASla4uWcCLG_liqA3rRCPFrVtZAAJ5sDEbZdiZSFg5ORb1IoP8uMJImC4AAwEAAwIAA20AA1gwBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қиылыста оңға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoPmASlbVHFhFeSpUR2phpLQ199RfWAAJ6sDEbZdiZSJGDAAHQbKVXipfcEpsuAAMBAAMCAANtAAMhAwEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Қандай траекторияларды басып озуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "Екі траектория бойынша да рұқсат етіледі", "Екі траекторияда да тыйым салынады"], "correct_answer": "Екі траектория бойынша да рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoP2ASlbxWhewTG5yUexKFQz1yh2KFAAJ7sDEbZdiZSOez2a-549uQY3MXmy4AAwEAAwIAA20AA-oBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Оңға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жаяу жүргінші", "Тек жаяу жүргінші II", "I және II жаяу жүргіншілер"], "correct_answer": "I және II жаяу жүргіншілер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoQGASlcQTTMT4-kB-eKX9qw9CJYJzAAJ8sDEbZdiZSKAfO-i7MoT_u0UFly4AAwEAAwIAA20AA2wwBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер түзу жүру кезінде қиылыстың артында кептеліс болса, сізге:", "all_answers": ["Қиылысудан шығып, ағынның қайта басталуын күтіп тұрған көліктердің артына тоқтаңыз", "Тоқтау сызығына дейін тоқтап, көлік ағынының қалпына келуін күтіңіз", "Екі нұсқа да дұрыс"], "correct_answer": "Тоқтау сызығына дейін тоқтап, көлік ағынының қалпына келуін күтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoQWASlctVtsfe0BSAwb3f2ZbfooSCAAJ9sDEbZdiZSPy2vVEZ_PRdHlBVmS4AAwEAAwIAA20AA8UAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз:", "all_answers": ["Автобусқа жол ашыңыз", "Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз", "Екі көлікке де жол беріңіз", "Ешкімге жол бермеңіз"], "correct_answer": "Автобусқа жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoQmASldO9FGkLaR0Umx_KxFRngvi6AAJ-sDEbZdiZSEgAAarByoxFluopzZcuAAMBAAMCAANtAANRCAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде қай бағытта жүруді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек солға немесе артқа", "Барлық бағыттар бойынша", "Тура және дұрыс", "Тек оңға, солға және артқа"], "correct_answer": "Барлық бағыттар бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoQ2ASldshmZODMbeXNzBtB_x6c5LsAAJ_sDEbZdiZSGDXYx9g--UeN5c9my4AAwEAAwIAA20AA6i2AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл тік түзету:", "all_answers": ["Көлік қозғалысы үшін екі жолақтың бар екендігі туралы хабарлайды", "Бағыттаушы тіректердің, төмпешіктердің, қоршау тіректерінің және сол сияқтылардың болуын көрсетеді", "Қозғалыстағы көлік құралдарына қауіп төндіретін жол құрылымдарының элементтерін көрсетеді"], "correct_answer": "Қозғалыстағы көлік құралдарына қауіп төндіретін жол құрылымдарының элементтерін көрсетеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoRGASleKb3R9Oor1JJbUddEannZPuAAKAsDEbZdiZSC5WVuHSAds8bwZtly4AAwEAAwIAA20AA2dQBgABHgQ", "explanation": "TS - көлік құралдары"}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге қай жолдан солға бұрылуға рұқсат бар?", "all_answers": ["Сол жақтан", "Оң жақтан", "Кез келген топтан", "Бұл қиылыста солға бұрылуға тыйым салынады"], "correct_answer": "Сол жақтан", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoRWASlemRq0FqBeAY0CbAb2bQzadOAAKBsDEbZdiZSDompODEfGjvqEDRmi4AAwEAAwIAA20AA2j_AAIeBA", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Өткелу өткелден 100 метр бұрын аяқталған жағдайда рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Өткелу өткелден 100 метр бұрын аяқталған жағдайда рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoRmASlfDrYu2wWg_NcygNE8jv-s0qAAKCsDEbZdiZSPQj5uNgDRxTI9ovmy4AAwEAAwIAA20AA3rGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда теміржол өткелінен өту кезінде қандай іс-әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Шлагбаумның рұқсат етілген күйін басшылыққа ала отырып, өткелден өтіңіз", "Өтпес бұрын тоқтаңыз, өйткені бағдаршамға тыйым салынған", "Жақындап келе жатқан пойыз болмаса, өткелден өтіңіз"], "correct_answer": "Өтпес бұрын тоқтаңыз, өйткені бағдаршамға тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoR2ASlfc7ZbgEc46qkW0AAY8MUe8TYQACg7AxG2XYmUigeSPzi4lJTGJlFpguAAMBAAMCAANtAAOzNwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қара жолға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынбаған жол қауіпті бұрылыстың алдында орналасқан", "Егер жолдың көрінуі 100 метрден аз болса, тыйым салынады"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoSGASlf3I3-Q8TfMm4bjxPRWIe1WRAAKEsDEbZdiZSArxLxkZj7D97dkvmy4AAwEAAwIAA20AA2fBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoSWASlgSmhz_p0iKt6jfxf2ayFERZAAKFsDEbZdiZSM8oKXS8fOjoT77Rly4AAwEAAwIAA20AA3kOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoSmASlguO37VVTRFS2LlVLhg29FArAAKGsDEbZdiZSMJs8btRLlflskHRmi4AAwEAAwIAA20AA0MEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға немесе тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тек тоқтауға рұқсат етіледі", "Тек тұраққа рұқсат етілген", "Тоқтатуға және тұраққа рұқсат етіледі", "Тоқтатуға және тұраққа тыйым салынады"], "correct_answer": "Тек тоқтауға рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoS2ASlhLvUJ4ENBOGbyfJ1BNWds7pAAKHsDEbZdiZSMyFskqJAAHiH7cZypcuAAMBAAMCAANtAANpEQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Қиылыста бұрылыс жасау үшін сізге солға бұрылу сигналын қашан қосу керек?", "all_answers": ["Қиылысқа шықпас бұрын, өйткені солға бұрылуға тыйым салынады", "Бағыт индикаторын қоспаңыз, себебі бұл жол қозғалысының басқа қатысушыларын адастыруы мүмкін", "Маневр басталғанға дейін, сигнал басқа жол пайдаланушыларды адастырмауы керек"], "correct_answer": "Маневр басталғанға дейін, сигнал басқа жол пайдаланушыларды адастырмауы керек", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoTGASlhkBNKbSps1ZxSUhk1x3m_xwAAKIsDEbZdiZSEX1ulLMYb2aNmUUmy4AAwEAAwIAA20AA6wUAQABHgQ", "explanation": "Маневр басталар алдында"}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жолаушылар көлігі мен автобус", "Тек жеңіл автомобильдер", "Тек жүк көлігі", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек жолаушылар көлігі мен автобус", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoTWASliDr6vlThKnZgJE_nrAa9RZYAAKJsDEbZdiZSLYL6rqGZHxUyPYYmy4AAwEAAwIAA20AAwUEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге бұрылысты қайда жасауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Осы қиылыста", "Осы қиылысты өткеннен кейін", "Тек келесі қиылыста"], "correct_answer": "Осы қиылысты өткеннен кейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoTmASlie5swebb8r9XKKOb4ukn55iAAKKsDEbZdiZSDF336yO2xEFl5g9my4AAwEAAwIAA20AAyi8AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Жаяу жүргіншілерге белгі беру арқылы бұрылыс жасаңыз", "Жаяу жүргіншілерге жол беріп, бұрылыс жасаңыз", "Автобустың қозғалысына кедергі келтіретін болса, маневрді бастамаңыз"], "correct_answer": "Автобустың қозғалысына кедергі келтіретін болса, маневрді бастамаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoT2ASli4WBfYwakrMiVwU2h5v7-EfAAKLsDEbZdiZSHFrbR04dhFjurUmmy4AAwEAAwIAA20AA5TCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автобуспен бір уақытта бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, бірақ автобусқа кедергі жасамайды"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, бірақ автобусқа кедергі жасамайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoUGASlja7n26fjh84BEQj-rSp2MANAAKMsDEbZdiZSGXa2up58vtpnZ6jli4AAwEAAwIAA20AA4z0BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек сол жақта", "Тек солға және артқа", "Тек солға, тура және артқа", "Барлық бағыттар бойынша"], "correct_answer": "Тек солға, тура және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoUWASlj1ad6RIl6PkInwj23cMgOAqAAKNsDEbZdiZSA2UXOpiCaNY7cwsmy4AAwEAAwIAA20AA4zlAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қиылыста басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoUmASlkR1tbXsXmG81hdIx1FJQMCPAAKOsDEbZdiZSCsiyio9iQJ--zoomy4AAwEAAwIAA20AA_fnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қызыл шам жанып тұрғанда қайда тоқтайсыз?", "all_answers": ["Бағдаршам алдында", "Жолдың қиылысқан бөлігіне дейін", "5.33 «Тоқтау сызығы» жол белгісінің алдында"], "correct_answer": "5.33 «Тоқтау сызығы» жол белгісінің алдында", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoU2ASlktT-6olpXWghylhziBqvTrxAAKPsDEbZdiZSAwbs_LwoOX0orSUly4AAwEAAwIAA20AA380BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек оң жақта", "Тура және дұрыс", "Тікелей, оңға және артқа", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Тікелей, оңға және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoVGASllLT_r9T0pRMjEG3BCET7IrVAAKQsDEbZdiZSJxztkj3zukPSaHoly4AAwEAAwIAA20AA6ZFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісін қиылыстың алдына орнатқанда не істейсіз?", "all_answers": ["2.5 «Үздіксіз қозғалысқа тыйым салынады» деген белгінің алдында тоқтаңыз.", "Тоқтау сызығының алдында тоқтаңыз", "Қиылысатын жүріс бөлігінің шетіне тоқтаңыз", "Жақындаған көліктердің жоқтығына көз жеткізіп, тоқтамай жүргізе беріңіз"], "correct_answer": "Тоқтау сызығының алдында тоқтаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoVWASllnS1QbiyvLMEHfZiNokXOauAAKRsDEbZdiZSJ6q6Up43zuyP0UFly4AAwEAAwIAA20AA9MxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде қиылыста қай бағытта жүруді жалғастыра аласыз?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек солға немесе оңға", "Тек солға, оңға және керісінше", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Кез келген бағытта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoVmASlmAHvqP6svnCYE22IwJfZNQgAAKSsDEbZdiZSEmbNvaE8jpUfoxuly4AAwEAAwIAA20AA4NIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Маршруттық көліктерге кедергі болмаса рұқсат етіледі", "Көрсетілген жерде тоқтауға тыйым салынады"], "correct_answer": "Көрсетілген жерде тоқтауға тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoV2ASlmf_7FtVo6JA7iToPG3ySJ0BAAKTsDEbZdiZSO27QnLK7JscpUHRmi4AAwEAAwIAA20AA7wEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жолда қанша жолақ бар?", "all_answers": ["Бір", "Екі", "Үш"], "correct_answer": "Екі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoWGASlm5h4yUhCZjhgmzNj9rFHXjbAAKUsDEbZdiZSDxfcj8DYTDmw1dgmi4AAwEAAwIAA20AAzEDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мотоцикл жүргізушісінің сол қолы локте жоғары тік бұрылып нені білдіреді?", "all_answers": ["Оның түзу жүруге ниеті", "Оның оңға бұрылу ниеті", "Жолды тоқтату ниеті", "Оның сізге қауіп туралы ескертуге ниеті"], "correct_answer": "Оның оңға бұрылу ниеті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoWWASlnfkkBFRxypSBCuKHBBo2E6TAAKVsDEbZdiZSI3FQ1dpCUkWdlgTmC4AAwEAAwIAA20AA9c7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жүргізушілердің қайсысы тұрақ ережелерін бұзбайды?", "all_answers": ["Тек I және II", "Тек I және III", "Тек II", "Көрсетілген драйверлердің барлығы бұзбайды", "Көрсетілген драйверлердің барлығы ережелерді бұзады"], "correct_answer": "Көрсетілген драйверлердің барлығы бұзбайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoWmASln54t_ZhfYedrT06Ye_M7fozAAKWsDEbZdiZSB_9nHZ0AzTud9oQni4AAwEAAwIAA20AA6QUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолақтағы көлденең үшбұрыш белгілері жүргізушіге хабарлайды:", "all_answers": ["Жолдың қауіпті учаскесіне жақындау", "Оның алдында тоқтау қажеттілігі туралы", "Жол берілетін жерді көрсететін басқа белгілерге жақындау"], "correct_answer": "Жол берілетін жерді көрсететін басқа белгілерге жақындау", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoW2ASloWLmcpgx3cNnjbDTf4z6kFLAAKXsDEbZdiZSAgFFYiOfElUh3Roly4AAwEAAwIAA20AA7RKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қиылыстағы көлденең сызықтар нені білдіреді?", "all_answers": ["Көлік қиылысында қозғалыс жолағының шекаралары", "Қиылыстағы қозғалыстың міндетті бағыты", "Қиылыста міндетті жүріс бағыты, бұрылуға тыйым салынады"], "correct_answer": "Көлік қиылысында қозғалыс жолағының шекаралары", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoXGASlozDOjpC_5bmA4k5PVs5dDAHAAKYsDEbZdiZSKA_Kr6_SMK7Y5Cgli4AAwEAAwIAA20AA2riBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жеңіл автокөлік жүргізушісі қай уақытта сол жаққа бағыттауышын өшіруге міндетті?", "all_answers": ["Жолдарды солға ауыстырғаннан кейін бірден", "Автобус алға шыққаннан кейін бірден", "Оң жақ жолға оралғаннан кейін бірден"], "correct_answer": "Жолдарды солға ауыстырғаннан кейін бірден", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoXWASlpN_ERdLvyTl164Dt2U0ZPLzAAKZsDEbZdiZSKznfQMGTPn5BLWUly4AAwEAAwIAA20AA4g7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Тек жолаушыларды отырғызуға (түсіруге) рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoXmASlprNNDCRb5LqiOGSnzgWGuS9AAKasDEbZdiZSE1km3rkc4PkjXtDli4AAwEAAwIAA20AA47rBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoX2ASlqKwz4zqduGiyv1EDOLrvDM2AAKbsDEbZdiZSD7rwkJE-mqIY2cWmC4AAwEAAwIAA20AA7Y4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек жүргізуге үйрету үшін қолданылатын көлік құралы", "Ешкімге жол бермеңіз", "Екі көлікке де жол беріңіз"], "correct_answer": "Ешкімге жол бермеңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoYGASlqmfaWEaRTFOBLSODUK7u_q8AAKcsDEbZdiZSD-fPuwBekmiKmJQmC4AAwEAAwIAA20AAz00BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Тек жүк көлігі", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoYWASlrDYJ_8ENz8N0p6UKjUTCSXRAAKdsDEbZdiZSPDV4bt1HnpEz-RNni4AAwEAAwIAA20AAw8SAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жағдайлардың қайсысында жүргізуші көлік құралының өздігінен жүру бөлігіне кетуін болдырмайтын тұрақ қойды?", "all_answers": ["I және II", "II және III", "I және III", "II және IV"], "correct_answer": "I және III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoYmASlrdC-1ns2zAPli5v-OzAVwHJAAKesDEbZdiZSKSzJ0GxryJfkALEly4AAwEAAwIAA20AA9UVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жүргізуші аялдау ережесін бұзды?", "all_answers": ["Тек көлік жүргізушісі", "Тек мотоцикл жүргізушісі", "Екеуі де бұзылған", "Екеуі де сынған жоқ"], "correct_answer": "Екеуі де бұзылған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoY2ASlr_hNliehMDudL4rqaaCdaM1AAKfsDEbZdiZSE_by8-_uNadqtfXly4AAwEAAwIAA20AA34KBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей қозғалыс кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз", "all_answers": ["Тек трамвайға жол ашыңыз", "Трамвай мен көлікке жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз"], "correct_answer": "Тек трамвайға жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoZGASlsYEh9TZtqlwzFln-BHnxClXAAKgsDEbZdiZSNasTfYTa0KcwHMZmC4AAwEAAwIAA20AA9c9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoZWASls0cLvcX8r8biJIKc-54IYgZAAKhsDEbZdiZSEZ-8swEf2AAAR7z3ZcuAAMBAAMCAANtAANzFAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoZmASltVKCsajj-8ec0gd12Yx5zIHAAKisDEbZdiZSN4fGVPN1Tuvktwvmy4AAwEAAwIAA20AA7nDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoZ2ASltwSK0QitN9NuvHjAkrCxnGmAAKjsDEbZdiZSDF7Rb5WgeVzKsbSmi4AAwEAAwIAA20AA_0OAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекторияның қайсысына бұрылысқа барасыз?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "I немесе II траектория"], "correct_answer": "Траектория I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoaGASluNgFqIiaN6mS2vla65VvI_jAAKksDEbZdiZSHo6xCmxknxA0rR3ly4AAwEAAwIAA20AAw1RBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жыпылықтайтын шам жанып тұрған көлік құралына қай бағытта қозғалуға болады?", "all_answers": ["Тек солға және оңға", "Тек оң жақта", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Кез келген бағытта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoaWASlutsNpUWGX6G6c3UubbimsoEAAKlsDEbZdiZSEBEaWuTyY2mMcJImC4AAwEAAwIAA20AAzs4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізге қандай траектория бойынша жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "II немесе III траектория", "I және III траектория бойынша"], "correct_answer": "I және III траектория бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoamASlvKNRGuT2S7IYYY6_Bzye2F8AAKmsDEbZdiZSOiQX28Cj0HF0sbSmi4AAwEAAwIAA20AA-kQAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Аулаға бұрылған кезде сіз мынаны бересіз:", "all_answers": ["Тек келе жатқан көлікке", "Тек жаяу жүргіншілерге арналған", "Кез келген адамға", "Қарсы келе жатқан көлік пен жаяу жүргіншілер"], "correct_answer": "Қарсы келе жатқан көлік пен жаяу жүргіншілер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoa2ASlvk11_VjoXKCNDWWCWziFzUOAAKnsDEbZdiZSFEBuHFy_tpIw9wQni4AAwEAAwIAA20AA3ESAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIobGASlwErP1eWEKftg2RhEjuWdmthAAKosDEbZdiZSEalnQz1VMxfk3Roly4AAwEAAwIAA20AA4JWBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілгендердің қайсысында болуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["ЖӘНЕ", "ЖӘНЕ", "III", "I және III", "I және II"], "correct_answer": "I және III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIobWASlwhOS61oe-gYCBaCUnwhB1JkAAKpsDEbZdiZSMMot3T8V2Xw5IFrly4AAwEAAwIAA20AA3NKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Рұқсат етілген автотұрақтарды көрсетіңіз:", "all_answers": ["Тек I және II", "Тек IV", "Тек I, II және IV", "Барлық көрсетілген жерлерде тыйым салынады"], "correct_answer": "Тек I, II және IV", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIobmASlw9uJm7Q2TbpL5QuXeSuXOCxAAKqsDEbZdiZSGcof1uDk2B44r3Rly4AAwEAAwIAA20ABBEGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгілерінен өткеннен кейін, ауылда жүру кезінде сізге қандай жылдамдықпен жүру керек?", "all_answers": ["Кем дегенде 50 км / сағ жылдамдықпен, бірақ 60 км / сағ-тан аспайды", "50 км / сағ аз", "Бұл учаскеде ұсынылған жылдамдық - 50 км / сағ", "50 км / сағ аспайтын жылдамдықпен"], "correct_answer": "Кем дегенде 50 км / сағ жылдамдықпен, бірақ 60 км / сағ-тан аспайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIob2ASlxegYZBzy0XdL9apjdFDGHdGAAKrsDEbZdiZSJCAsOokZsV2CVFVmS4AAwEAAwIAA20AAz0DBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Белгіленген бағытта қозғалатын қандай машинаның жүргізушісі осы жағдайда Ережені бұзады?", "all_answers": ["Тек көгілдір көлік жүргізушісі", "Көліктің жүргізушісі ғана қызыл түсті", "Екі көліктің де жүргізушілері ереже бұзады", "Екі көліктің де жүргізушілері ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Екі көліктің де жүргізушілері ереже бұзады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIocGASlx6PI_VSq-86JOqcNJt2fnZIAAKssDEbZdiZSNQSHR7iIDX8TQ1Ili4AAwEAAwIAA20AAw7tBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Ұзындығы 150 м қауіпті учаскені белгілеңіз, онда жаяу жүргіншілер жолда пайда болуы мүмкін", "150 метрден кейін жаяу жүргіншілер өткелі туралы хабарлаңыз", "Ұзындығы 150 метр болатын соқыр жаяу жүргіншілер пайда болуы мүмкін қауіпті аймақты көрсетеді"], "correct_answer": "150 метрден кейін жаяу жүргіншілер өткелі туралы хабарлаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIocWASlyVbmFmOhXSjTJhTgjCkt4bZAAKtsDEbZdiZSCCuSJBbqhNsU3LUli4AAwEAAwIAA20AAy7bBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысы бойынша көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Траектория III", "I және III траектория", "II және III траектория бойынша"], "correct_answer": "Траектория II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIocmASly1ANFO2w90VKKPCVEo827ZWAAKusDEbZdiZSDRQAWF8ijWMJ5Hlly4AAwEAAwIAA20AA_k_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде бұрылыс жасауға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoc2ASlzRJabyg1qLebJd2zc9oCyWwAAKvsDEbZdiZSLVkDkyWGbqnArNFmC4AAwEAAwIAA20AA4IzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысында оңға бұрылуға рұқсат бар?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Кез келген траектория"], "correct_answer": "Траектория II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIodGASlzt4oiymwFTR6CSoyWCbAqEgAAKwsDEbZdiZSPLhz_2j_JijgWRjmi4AAwEAAwIAA20AA9YKBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сол жақтағы көрші далалық жолды пайдаланып, қауіпсіз бұрылысты көрсететін суретті таңдаңыз?", "all_answers": ["Сол жақ суретте", "Оң жақ суретте"], "correct_answer": "Оң жақ суретте", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIodWASl0PTnAgGb83_lhfkP8a8w8UCAAKxsDEbZdiZSJgwz9v8DSgJzHFoly4AAwEAAwIAA20AA0NFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Сіз осы жердің жанында тұрсаңыз рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIodmASl0q8w3rOqvDoMOtDPQ757k0XAAKysDEbZdiZSE7zal0YmXHDIQPZli4AAwEAAwIAA20AA7XbBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз осы қиылысқа кіргенде бағыт көрсеткішін қосуға міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Міндетті", "Міндетті емес"], "correct_answer": "Міндетті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIod2ASl1GtQvx8XJwxdShDhJF2kQhOAAKzsDEbZdiZSFWC2cN6kqk66kpdmi4AAwEAAwIAA20AA0UFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың қиылысқан бөлігінде қозғалатын көлік құралына жол беру үшін қайда тоқтайсыз?", "all_answers": ["Бірінші (жүру бағытында) жол белгілері", "2.4 «Түсім» жол белгісінде", "Екіншіде (жүру бағытында) жол белгілері"], "correct_answer": "Екіншіде (жүру бағытында) жол белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoeGASl1ib0qu0rFlMsjgNmXP4nXRNAAK0sDEbZdiZSGqIDUzvVsPjKnUZmC4AAwEAAwIAA20AA7Q5BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Келесі траекториялардың қайсысын ұстануға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "I және III траектория бойынша", "Барлық көрсетілген траектория бойынша рұқсат етіледі", "Барлық көрсетілген траектория бойынша бұрылуға тыйым салынады."], "correct_answer": "I және III траектория бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoeWASl1-Yc3s14-Eg-3zZmuHRLUypAAK1sDEbZdiZSOcgMyUhz16FruAUmC4AAwEAAwIAA20AA1ZABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Келесі траекториялардың қайсысын ұстануға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "I және III траектория бойынша", "Барлық көрсетілген траектория бойынша рұқсат етіледі", "Барлық көрсетілген траектория бойынша бұрылуға тыйым салынады."], "correct_answer": "Барлық көрсетілген траектория бойынша бұрылуға тыйым салынады.", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoemASl2aF36O1fyHGJdpRqHsufmGvAAK2sDEbZdiZSIABYucVbzFNvbvRly4AAwEAAwIAA20AA2kOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Келесі траекториялардың қайсысын ұстануға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "I және III траектория бойынша", "Барлық көрсетілген траектория бойынша рұқсат етіледі", "Барлық көрсетілген траектория бойынша бұрылуға тыйым салынады."], "correct_answer": "Тек мен жүремін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoe2ASl25YeTZ7yGubCdT6GOBUcmKGAAK3sDEbZdiZSDwIDkLZeE9L2NVWmS4AAwEAAwIAA20AA4AIBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз бұрылыс жасайтын көлікке жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIofGASl3XIqrjm-9XF1fYJbxKTzXa2AAK4sDEbZdiZSKVj9BTB516wqiwlmy4AAwEAAwIAA20AA-PhAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз:", "all_answers": ["Автобусқа жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Автобусқа жол беріңіз, егер бұл шаттл көлігі болса"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIofWASl3ziE23ata7Pxl26xNrBsqdqAAK5sDEbZdiZSPR9GJgwHinSP_kYmy4AAwEAAwIAA20AA4ADAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Үнемі жыпылықтайтын сары бағдаршаммен қиылысқан бағытта алға қарай қозғалғанда кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Екі көлік үшін де", "Тек трамвай", "Тек жеңіл автомобильдер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIofmASl4Rbp0ZrsFAPmL49cQVGKm5vAAK6sDEbZdiZSJ4iQvGvFA0E-MApmy4AAwEAAwIAA20AAz_jAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Айналма жол ұйымдастырылған аймаққа қай жолақтан кіруге рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек сол жақтан", "Тек оң жақ жолақ", "Кез келген топтан"], "correct_answer": "Кез келген топтан", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIof2ASl4sDNVuIV0scAWVh2YS4frjmAAK7sDEbZdiZSNs1DV_4XMVIgkHwly4AAwEAAwIAA20AA7ckBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде трамвайға жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIogGASl5OnFVUrQVVToaXIkP2EF7P0AAK8sDEbZdiZSAABuQPPkD9A1r6odJcuAAMBAAMCAANtAANnRgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Мотоциклге жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз"], "correct_answer": "Мотоциклге жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIogWASl56QhaJ9EqlUCd_QuJmrv3LPAAK9sDEbZdiZSFVX7nIqSlaSOXIZmC4AAwEAAwIAA20AA5VBBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіздің алға қарай жүру кезіндегі әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Трамвайға жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIogmASl6aUNb6_mW47uTylanXYWl6GAAK-sDEbZdiZSH2jowpD6HtDsfpply4AAwEAAwIAA20AA09UBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысын жолаушылар вагонымен жүруге болады?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Траектория III", "I және II траектория бойынша", "II және III траектория бойынша"], "correct_answer": "I және II траектория бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIog2ASl68FDAeFC5b0PRDHbY9fjeYOAAK_sDEbZdiZSAABaXhqRSQmus2ObpcuAAMBAAMCAANtAAMbSQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл бағдаршамның сигналы сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Оңға бұрылуға рұқсат етіледі, бірақ сіз жаяу жүргіншілерге жол беруіңіз керек", "Бағдаршамның жасыл шамын қосқанда, қозғалыс тек оң жаққа ғана рұқсат етіледі", "Бұл қиылыста әрқашан оңға бұрылуға тыйым салынады"], "correct_answer": "Бағдаршамның жасыл шамын қосқанда, қозғалыс тек оң жаққа ғана рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIohGASl7aEgHZ2AAFx--kgdS5cEaje0QACwLAxG2XYmUhCfE08QYf2FCQvRJguAAMBAAMCAANtAAOCOgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Оң жақтан келе жатқан көлікке жол беріп, бұрылыс жасаңыз", "Жүрісті жалғастырыңыз, бағдаршамның рұқсат етілген белгісін күтіңіз"], "correct_answer": "Жүрісті жалғастырыңыз, бағдаршамның рұқсат етілген белгісін күтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIohWASl74nJQ-Z7zy0gOOKlOeP6EkgAALBsDEbZdiZSHJeTMb0b0jLPYFrly4AAwEAAwIAA20AAz5KBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жолаушыны алу (түсіру) үшін тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "5 минутқа дейін рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIohmASl8WvH-9qVrdnq-f-abn5z7f7AALCsDEbZdiZSH9cgXFQeeE093Joly4AAwEAAwIAA20AAxJIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жолаушыны алу (түсіру) үшін тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "5 минутқа дейін рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoh2ASl8z_QVwYnZFILSBGp2XxkeclAALDsDEbZdiZSJcJkfvHRrkdJKYjmy4AAwEAAwIAA20AA2rPAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сіз оңға бұрылу сигналын қосасыз ба?", "all_answers": ["Иә", "Ия, егер машиналар артта жүрсе", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoiGASl9OPpPSr8oibhw_seNNW-v5UAALEsDEbZdiZSLzFUk8sFpuWAW5TmC4AAwEAAwIAA20AA0glBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай траекториямен оңға бұрылуға болады?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "I немесе II траектория"], "correct_answer": "I немесе II траектория", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoiWASl9p9be88UzJdvsHZNI8fjjmAAALFsDEbZdiZSJgpDjYRUgvnErUHni4AAwEAAwIAA20AA0IBAQABHgQ", "explanation": "Қалай болғанда да, бұрылғаннан кейін қарсы жолақта болмау керек"}, {"question": "Ережені қай жүргізуші бұзып отыр?", "all_answers": ["Тек жүргізуші", "Тек жүргізуші II", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Екі жүргізуші де ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Тек жүргізуші", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoimASl-FEHX1VcqvGCwsxvZafqHzJAALGsDEbZdiZSAix2Wn7i3kJ1m1TmC4AAwEAAwIAA20AA0QjBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай траекторияларға дұрыс бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "Кез келген траектория"], "correct_answer": "Траектория ғана II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoi2ASl-jrJig39Eoqhvtb3iGmGkZJAALHsDEbZdiZSGjMVGmQAyghx84Pmy4AAwEAAwIAA20AA4scAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көпірде бұрылыс жасауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Қарсы келе жатқан көліктер болмаған кезде рұқсат етіледі", "Жол 100 метрден артық көрінген жағдайда ғана рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIojGASl-49WGthSp6iw6y6CiuAtStjAALIsDEbZdiZSFHR2x-4kXBaHfcYmy4AAwEAAwIAA20AA2f_AAIeBA", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі оңға бұрылғаннан кейін қандай жылдамдықпен қозғалуға мүмкіндік береді?", "all_answers": ["50 км / сағ артық емес", "50 км / сағ кем емес", "50 км / сағ кем емес, бірақ 60 км / сағ артық емес", "60 км / сағ артық емес"], "correct_answer": "60 км / сағ артық емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIojWASl_Uym5Z59ZFlQ2fx9SWurTx3AALJsDEbZdiZSDeplzUK9OtgdELwly4AAwEAAwIAA20AA84eBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIojmASl_1l_FJC2QvxCrsLMI_-YSfNAALKsDEbZdiZSLhILy44Bde1M2YUmy4AAwEAAwIAA20AAxwZAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoj2ASmAQC1YADHN0KRR9PICLuot8rAALLsDEbZdiZSOFKK0QhBPbuLbMHni4AAwEAAwIAA20AAwcEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жүк көлігін басқара отырып, көрсетілген жерде тұруға рұқсат беріле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "MPW 3,5 тоннадан аз жүк көліктері үшін ғана рұқсат етіледі", "MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көліктеріне ғана рұқсат етіледі"], "correct_answer": "MPW 3,5 тоннадан аз жүк көліктері үшін ғана рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIokGASmAttfw2GfpHnCBOzDbynblEBAALMsDEbZdiZSNAe48sOmbqYCN4UmC4AAwEAAwIAA20AA3g2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде бұрылыс жасауға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIokWASmBKVyVyKXWD3h9u42xkiAAFgdwACzbAxG2XYmUiTTfQie2o664l_a5cuAAMBAAMCAANtAAOzUQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жолаушыға отыру үшін көпірде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIokmASmBnj-nY-YCprkQHHSniZykEFAALOsDEbZdiZSBgiej_ndfdp-chTmS4AAwEAAwIAA20AA5UDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жолаушыға отыру үшін көпірде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIok2ASmCB-gFz6yU_FJZ2gSnal5PGrAALPsDEbZdiZSEuw7gPjNnT729RWmS4AAwEAAwIAA20AA3oEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жолаушыға отыру үшін көпірде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIolGASmCeSvhY_G_jIaB7TgeZdX6-pAALQsDEbZdiZSA9dgWhNJeRYAh4imy4AAwEAAwIAA20AA4rnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге оң жақтан озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Егер бұл маршруттық көліктерге кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIolWASmC6jZKgQG0tEUHfmieSXk8oDAALRsDEbZdiZSHwIDykU8WQ2yFFJni4AAwEAAwIAA20AA98GAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге орта жолда жүргенде қай бағытта жүруге рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Тек алға, солға немесе артқа", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тек түзу"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIolmASmDWgFDZu-m9i-vG3b7mfL0q8AALSsDEbZdiZSLsYUeDqvnj7OEFSmS4AAwEAAwIAA20AA94FBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге орта жолда жүргенде қай бағытта жүруге рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Тек алға, солға немесе артқа", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тек түзу"], "correct_answer": "Тікелей немесе тек сол жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIol2ASmDyCfRDWP9lsuV5yB8Qf24OxAALTsDEbZdiZSOo3nuoyvj-UoUcrmy4AAwEAAwIAA20AA92-AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз өзіңіздің жолағыңызға ауысқысы келетін көлік жүргізушісіне жол беруге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIomGASmENN5Uc5ZdFjZZxzF8uoTlN2AALUsDEbZdiZSMvFx9y0TklrggPZli4AAwEAAwIAA20AA13kBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көпірде көрсетілген жерде тұруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIomWASmEqgbxKCbVX9ceAy66cuq_PjAALVsDEbZdiZSDot03ZKuBVg0O8ZlS4AAwEAAwIAA20AAx40BwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көпірде көрсетілген жерде тұруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIommASmFHu8Y_oeClT0lZpcEOOY1-bAALWsDEbZdiZSEHwVB7k7U2_M4xuly4AAwEAAwIAA20AA1RHBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бағдаршамның жасыл шамын қосқан кезде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Жолаушылар көлігіне жол бермей басқаруды бастаңыз", "Бұрылысты аяқтайтын жолаушылар вагонына жол ашыңыз"], "correct_answer": "Бұрылысты аяқтайтын жолаушылар вагонына жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIom2ASmFgfgpshxf-LlFRYEPghw9YjAALXsDEbZdiZSHqWXDX6MHorF5pxly4AAwEAAwIAA20AA5VCBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізушісі аялдау ережелерін бұзды ма?", "all_answers": ["Ия, мен сындым", "Жоқ, жоқ", "Егер бұл көлік құралының техникалық ақаулығымен байланысты болса, бұзылмайды"], "correct_answer": "Ия, мен сындым", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIonGASmF9xQymvsf71X85a3jhMzlpmAALYsDEbZdiZSKxhQkxuj0na6Uddmi4AAwEAAwIAA20AA2AIBAABHgQ", "explanation": "Төтенше жағдайды тоқтату белгісін қоймады"}, {"question": "Көлік жүргізушісі аялдау ережелерін бұзды ма?", "all_answers": ["Ия, мен сындым", "Жоқ, жоқ", "Егер бұл көлік құралының техникалық ақаулығымен байланысты болса, бұзылмайды"], "correct_answer": "Егер бұл көлік құралының техникалық ақаулығымен байланысты болса, бұзылмайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIonWASmGcLYUovxkE9XXoo4BsU85BTAALZsDEbZdiZSCBYc0q-lgONmsFImC4AAwEAAwIAA20AA3g2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай траекториямен солға бұрылуға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "I немесе II траектория"], "correct_answer": "I немесе II траектория", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIonmASmG4J02Pm1x8kIFkY7qpUuP1PAALasDEbZdiZSELRPTFRidkcbPPAly4AAwEAAwIAA20AAwQTBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тұрғын үйден бір уақытта шыққан кезде не істеу керек:", "all_answers": ["Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз", "Алдымен өтіңіз"], "correct_answer": "Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIon2ASmHV4ymu20J7e_Vi5ykO2jS5mAALbsDEbZdiZSE2gD9ERQJLzoHIXmy4AAwEAAwIAA20AA28DAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жүк көлігі", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек жүк көлігі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIooGASmHy0z5hoSuSrS1SEK2h6b1i7AALcsDEbZdiZSHDjZmTXvWvAi-sXmC4AAwEAAwIAA20AA441BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысы бойынша көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Траектория III", "I және II траектория бойынша", "II және III траектория бойынша"], "correct_answer": "II және III траектория бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIooWASmIPSID2dXavcnrzltgprazI_AALdsDEbZdiZSAnqQcZUxJ6vt05Jni4AAwEAAwIAA20AA90EAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қиылыстың артында орналасқан үйге дейін баруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Ия, егер сіз осы үйде тұрсаңыз", "Ия, бірақ тек қарсы бағыттан", "Ия, бірақ тек қауіпті ескерту шамдарын қосу арқылы"], "correct_answer": "Ия, бірақ тек қарсы бағыттан", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoomASmIoefA08m64csxKVPw8vrop2AALesDEbZdiZSDOKbjPfopsRu9kQni4AAwEAAwIAA20AA3ESAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қиылыстың артында орналасқан үйге дейін баруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Ия, егер сіз осы үйде тұрсаңыз", "Ия, бірақ тек қарсы бағыттан", "Ия, бірақ тек қауіпті ескерту шамдарын қосу арқылы"], "correct_answer": "Ия, егер сіз осы үйде тұрсаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoo2ASmJEpG2UG4_eQsr6O4VI3amaPAALfsDEbZdiZSA0mwZPoGLMPaMjUly4AAwEAAwIAA20AA6wVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат", "Жаяу жүргіншілердің қозғалысына кедергі болмайтын жағдайда тротуармен жүруге рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIopGASmJih9GRNdQLGa0MfsOrMeThUAALgsDEbZdiZSALZlvqRARv2mJHlly4AAwEAAwIAA20AA6U1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жүк көлігі", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIopWASmJ_40GGUjvYHieG6IoM-EFowAALhsDEbZdiZSIJfpiY4Yjt4CfPdly4AAwEAAwIAA20AA4gMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізге қандай траектория бойынша жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "І немесе ІІІ траектория", "Барлық траекториялар"], "correct_answer": "Тек мен жүремін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIopmASmKcWF3Fx_pX5Xdeh9N2v6LjrAALisDEbZdiZSNA6jyey8mPW9MQOmC4AAwEAAwIAA20AAwk2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сіз қай бағытта жүре бересіз?", "all_answers": ["Тікелей және солға", "Алға және оңға", "Тек түзу", "Солға және артқа", "Мұндай жағдайда барлық бағытта қозғалуға тыйым салынады."], "correct_answer": "Мұндай жағдайда барлық бағытта қозғалуға тыйым салынады.", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIop2ASmK4XIuIlGsSu1eIoz-iXuIbMAALjsDEbZdiZSIkAAWbCGxpJCf9VEZsuAAMBAAMCAANtAAPXBAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Оңға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек велосипедшілерге арналған", "Тек жаяу жүргіншілерге арналған", "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoqGASmLUgXlvshokgvFq4Cn7Ei5vJAALksDEbZdiZSAnx6lCDcJ8dDrQHni4AAwEAAwIAA20AA0YGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге айдың тақ күндері көрсетілген жерде көлігіңізді қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Тек сағат 19.00-ден 21.00-ге дейін рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тек сағат 19.00-ден 21.00-ге дейін рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoqWASmLyk29sYLQLIqzZzsBhbQO9LAALlsDEbZdiZSKg6w3dhAAHpc1_bEJ4uAAMBAAMCAANtAAMfFAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер ол көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірсе, тыйым салынады"], "correct_answer": "Егер ол көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірсе, тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoqmASmMX0Pd8LgmvtMcnJKl9FyL_kAALmsDEbZdiZSItaspf8vcJYzC4lmy4AAwEAAwIAA20AAzjfAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер ол көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірсе, тыйым салынады"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoq2ASmMywJ4xCqeNmpsNUl84j_OO4AALnsDEbZdiZSNhQqEU9vv1icibqly4AAwEAAwIAA20AA9IyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер ол көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірсе, тыйым салынады"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIorGASmNOd31dbR9dNETBv70bWFYqLAALosDEbZdiZSDB52ZQPCnQLLXMZmC4AAwEAAwIAA20AA6o3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қиылыста оңға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ", "Ия, келе жатқан көліктерге жол беру"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIorWASmNkrIQSPFinIaHALlzHRv2vMAALpsDEbZdiZSIZRTcG2WhJu3FQumy4AAwEAAwIAA20AAz67AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл тік белгілеу нені білдіреді?", "all_answers": ["Көлік құралдарын тоқтатуға тыйым салынған орынды көрсетеді", "Көлік құралдарының тұрағына тыйым салынған орынды көрсетеді", "Қауіпті жол учаскелеріндегі жиектерді көрсетеді"], "correct_answer": "Қауіпті жол учаскелеріндегі жиектерді көрсетеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIormASmOBR3_qsG5jVs7R9eXtcpVCeAALqsDEbZdiZSMl1bQlibD32peVNni4AAwEAAwIAA20AA14UAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі траекториялардың қайсысына солға бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "I немесе II траектория"], "correct_answer": "Траектория ғана II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIor2ASmOfol1JEmrnvAUtSXzRhRuiWAALrsDEbZdiZSBXeg_e3VUemMqYjmy4AAwEAAwIAA20AA2DOAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жеңіл көлік жүргізушісінің созылған қолы нені білдіреді?", "all_answers": ["Солға бұрылуға немесе бұрылуға ниет", "Тоқтап, автобусқа жол беру ниеті", "Сізге қауіп туралы ескертеді"], "correct_answer": "Солға бұрылуға немесе бұрылуға ниет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIosGASmO6dZgncSZo7gGiSZfl-hLsrAALssDEbZdiZSMvsnMBPFtv_eXFTmC4AAwEAAwIAA20AA9krBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIosWASmPWcqV6kg0dCLk3bYnWexWZKAALtsDEbZdiZSH2uZCJ2DoL2JfbVli4AAwEAAwIAA20AA0HhBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек автобус", "Тек шамы жанып тұрған көліктер үшін", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIosmASmP37aF2ch0UieqFLW-B7i5oVAALusDEbZdiZSEAfV2gS1T6uWHMZmC4AAwEAAwIAA20AA988BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек автобус", "Тек шамы жанып тұрған көліктер үшін", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек шамы жанып тұрған көліктер үшін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIos2ASmQScX9cHVrVBZAXu0SweoDDkAALvsDEbZdiZSJR9ItitCEkXe7SUly4AAwEAAwIAA20AA2E4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Көлік жүргізушісі", "Жүк көлігінің жүргізушісі", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Жүк көлігінің жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIotGASmQuEdySo5ILVSNuyO4tZQiZ8AALwsDEbZdiZSBRjfSmuZqi_W0sQmC4AAwEAAwIAA20AAxlJBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Екі көлік үшін де", "Жүк көлігінің жүргізушісі", "Көлік жүргізушісі", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIotWASmRKYhphH6tTcdkmxGSnGxZp0AALxsDEbZdiZSCjQay6F13-khg_Hly4AAwEAAwIAA20AA-YQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автобус жүргізу кезінде сізге солға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер сіз белгіленген маршрут бойынша жүрсеңіз, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Егер сіз белгіленген маршрут бойынша жүрсеңіз, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIotmASmRmkvzZIJn081LYEMYPUEz9-AALysDEbZdiZSNt2WwvfH49ln3_Xli4AAwEAAwIAA20AA2XdBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілген жерлердің қайсысында ауылдың сыртында тоқтауға рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек көрсетілген жерде I", "Тек көрсетілген жерде II", "Бұл екі жерде де рұқсат етілген", "Бұл екі жерде де тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек көрсетілген жерде II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIot2ASmSCX7sDJ6jZOVdRMxi1E0EdiAAL0sDEbZdiZSLqP71cUB-oisybqly4AAwEAAwIAA20AA_k5BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілген жерлердің қайсысында ауылдың сыртында тоқтауға рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек I және II", "Тек II және III", "Тек II", "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі", "Барлық көрсетілген жерлерде тыйым салынады"], "correct_answer": "Тек II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIouGASmSf03hprs-cZZiBXOScOZEBcAAL1sDEbZdiZSEAgytllT1GUlfhply4AAwEAAwIAA20AA7ZMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көк жолаушылар көлігінің жүргізушісі колоннаға ілесіп тұрған көк жыпылықтайтын шаммен жақындағанда не істеуге міндетті?", "all_answers": ["Оң жолға ауысу арқылы жол беріңіз", "Тротуарда тоқтап, қозғалысты тек көлік бағанын жабатын өткелден кейін жалғастырыңыз", "Жолдарды өзгертпестен әрі қарай жүргізуді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Оң жолға ауысу арқылы жол беріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIouWASmS7rv6snXVBmEMJaGaL8VrJZAAL2sDEbZdiZSIHGoHpeGJO1rWRjmi4AAwEAAwIAA20AA27-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек сол жақта", "Оңға және солға", "Солға және артқа", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Солға және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoumASmTVLa7u0ZnXMzHRYlr0F3P9kAAL3sDEbZdiZSGGfRbJ9QLZB5cFImC4AAwEAAwIAA20AA_U4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай траекториямен солға бұрылуға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "I немесе II траектория"], "correct_answer": "Траектория II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIou2ASmTz5seiJq0HJeoSC818SXxsRAAL4sDEbZdiZSFB2Wp9ORDsifNFemi4AAwEAAwIAA20AA04FBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Эстакадада кері бағытта қозғалуға бола ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Маневр қауіпсіз болған жағдайда рұқсат етіледі."], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIovGASmUT2TuOJkIb5z-NP-DEUQ9OqAAL5sDEbZdiZSHrNvGxpqzJ2mvfVli4AAwEAAwIAA20AA_rgBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Автобусқа жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз"], "correct_answer": "Автобусқа жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIovWASmUsaCRX3838QLfKZef62-XTNAAL6sDEbZdiZSBefr86ONMpr_78pmy4AAwEAAwIAA20AAwftAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIovmASmVLIb1y6GP_l6PgKeeUz7vk2AAL7sDEbZdiZSCbsRA68pnJicgVtly4AAwEAAwIAA20AAzlNBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIov2ASmVkSt1NcKUfR69fuz_a28tQFAAL8sDEbZdiZSNspKJnNIhUI_8bSmi4AAwEAAwIAA20AA_wRAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы ескертеді?", "all_answers": ["Теміржол өткеліне тосқауылсыз жақындау туралы", "Теміржол вокзалына жақындау туралы", "Трамвай жолымен қиылысқа жақындау"], "correct_answer": "Трамвай жолымен қиылысқа жақындау", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIowGASmWB8Wk8d1bJqnvL1gEV_g3QzAAL9sDEbZdiZSJm-9vOLXT_X4Rfnly4AAwEAAwIAA20AA7k9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тікелей, солға және артқа", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIowWASmWesrXmhuu_8EJdAkLafNVYrAAL-sDEbZdiZSHFvoliXBJV4Vec-li4AAwEAAwIAA20AAzb1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жол белгісі бір бағыттағы жолдың басталуын білдіреді?", "all_answers": ["Мен ғана қол қоямын", "Тек II белгісі", "Тек III", "Тек IV", "Тек V", "Барлық белгілер көрсетілген"], "correct_answer": "Тек III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIowmASmW7KWH0NUJNO6TAu4O-jL9UzAAL_sDEbZdiZSHdsrxwJiv2tZfsamC4AAwEAAwIAA20AA8I3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жүргізушіге белгіленген бағытта жүруді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Автобус жүргізушісі", "Мотоцикл жүргізушісі", "Мотоцикл мен автобус жүргізушілері", "Автобус пен жүк көлігінің жүргізушілері", "Барлық көлік құралдарының жүргізушілері"], "correct_answer": "Мотоцикл мен автобус жүргізушілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIow2ASmXUUucLXpQZF7d1t2U_jy5gYAAOxMRtl2JlIyx9HYS68LKq7ZBaYLgADAQADAgADbQAD2T0GAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Жүргізуші, қай көлік тұрақ ережесін бұзады?", "all_answers": ["Жүргізушілердің ешқайсысы ереже бұзбайды", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Тек шағын автобустың жүргізушісі тәртіп бұзады", "Тек жолаушылар көлігінің жүргізушісі тәртіп бұзады"], "correct_answer": "Жүргізушілердің ешқайсысы ереже бұзбайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoxGASmX1Lmwv4PXjVTWd9iKkvbqa5AAIBsTEbZdiZSMSEwFFhGuNARrR3ly4AAwEAAwIAA20AA75UBgABHgQ", "explanation": "Бірдеңе түсініксіз ... Белгілеу көлікті бордюрдің бойына қоюға мүмкіндік береді, неге көлік тротуарға шықты ???  Бірақ жауап: ешкім сындырмайды .."}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысы бойынша көлік құралын басқара аласыз?", "all_answers": ["Кез келген траектория", "I немесе II траектория", "II, III немесе IV траектория", "Траектория ғана II"], "correct_answer": "II, III немесе IV траектория", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoxWASmYTi1gKTkVPtA08Y7xSPvSmwAAICsTEbZdiZSOQjZENmVUUG8c4Nni4AAwEAAwIAA20AA_kJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге теміржол өткелінен өтуге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген, өйткені өткел офицері тек келе жатқан көлік құралына ғана жүруге тыйым салады", "Тыйым салынған", "Жақындап келе жатқан пойыздың жоқтығына көз жеткізгеннен кейін рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoxmASmYvXCzvbs6NKmaK-64dGpVbMAAIDsTEbZdiZSLgpne7Qh_GTb3AXmy4AAwEAAwIAA20AAwoEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол қозғалысы ережесінің талаптарына сәйкес солға бұрылу кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Солға бұрылған кезде жаяу жүргіншілерге жол беріңіз", "Жаяу жүргіншілерге жол бермеңіз, бұрылыс жасаңыз", "Тоқтатыңыз және трафик контроллерінің рұқсат беру сигналын күтіңіз"], "correct_answer": "Жаяу жүргіншілерге жол бермеңіз, бұрылыс жасаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIox2ASmZOP1ptA8OSCzQEYGdlnM9R1AAIEsTEbZdiZSIGr7swAAeMqb18o6pcuAAMBAAMCAANtAAN4RAYAAR4E", "explanation": "жаяу жүргіншілер қозғалыс бөлігін артқы жағынан ғана қозғалыс диспетчерінің осындай қимылымен кесіп өте алады. Анау. жаяу жүргіншілер қазір ережені бұзып жатыр, ал жүргізушіге бұрылуға рұқсат етілді."}, {"question": "Солға бұрылуға қандай траекториямен жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "I және II траектория бойынша рұқсат етілген", "I және II траекторияларда тыйым салынады"], "correct_answer": "Траектория ғана II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoyGASmZrBBjk6sVagW0EWnTV7CvM7AAIFsTEbZdiZSHKRWhs0bDCggM0smy4AAwEAAwIAA20AA07iAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Рұқсат етілген, тек сол жақта және қарсы бағытта", "Рұқсат етілген, тек оң жақта", "Солға, оңға және артқа рұқсат етілген", "Бұл жағдайда қозғалысқа тыйым салынады."], "correct_answer": "Бұл жағдайда қозғалысқа тыйым салынады.", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoyWASmaGmUow9EnLAVloc-nwfJ2_sAAIGsTEbZdiZSOLHbHvhzK5HNyXqly4AAwEAAwIAA20AA-E6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі белгілердің қайсысы 30 км / сағ жылдамдықпен көлік құралын басқаруға тыйым салады?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "I және II белгілері", "III және IV белгілері"], "correct_answer": "I және II белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoymASmajTjF_TVtC5mlF_2ZQHnf2_AAIHsTEbZdiZSCSRfAZqap32_PLdly4AAwEAAwIAA20AAzsOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Тура және дұрыс", "Кез-келген бағытта рұқсат етіледі", "Кез келген бағытта тыйым салынған"], "correct_answer": "Тура және дұрыс", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoy2ASma_dvbyZ-MjZIvTyLBe6_UInAAIIsTEbZdiZSJFGObFbVoXH4EQFly4AAwEAAwIAA20AA98vBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қазіргі уақытта қандай жүргізуші аялдау ережесін бұзып отыр?", "all_answers": ["Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "Тек жүк көлігінің жүргізушісі", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Жүргізушілердің ешқайсысы ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Тек жүк көлігінің жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIozGASmbZ65dOnH3Taziuix1z96XMaAAIJsTEbZdiZSEHcxo24Jc6vYS4lmy4AAwEAAwIAA20AAyjnAQABHgQ", "explanation": "Жүк көлігінің мықты сызығы бар"}, {"question": "Қазіргі уақытта қандай жүргізуші аялдау ережесін бұзып отыр?", "all_answers": ["Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "Тек жүк көлігінің жүргізушісі", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Жүргізушілердің ешқайсысы ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIozWASmb7_Fx9yju71Mj2Sd1uRcze9AAIKsTEbZdiZSPImFglnQSaHWywlmy4AAwEAAwIAA20AA93jAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Негізгі сызбаны қандай сызбалар көрсетеді?", "all_answers": ["I сурет", "I және III суреттер", "I және IV суреттер", "I, III және IV суреттер", "Барлық суреттерде"], "correct_answer": "I және IV суреттер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIozmASmcUbRhYDoP7qDCVwoosd1plgAAILsTEbZdiZSHEHGq0I3AVrkuAUmC4AAwEAAwIAA20AAxcvBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бағдаршамның жасыл шамын қосқандағы әрекеттеріңіз қандай болады?", "all_answers": ["Дереу қозғалуды бастаңыз", "Жаяу жүргіншілердің жоқтығына көз жеткізіп, дереу көлікті бастаңыз", "Жаяу жүргіншілердің немесе көлік құралдарының жоқтығына көз жеткізіп, дереу көлікті бастаңыз"], "correct_answer": "Жаяу жүргіншілердің немесе көлік құралдарының жоқтығына көз жеткізіп, дереу көлікті бастаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIoz2ASmc1DRu5wQFbzjVha5XXeP-oTAAIMsTEbZdiZSDwETxOWsHpNjBNwly4AAwEAAwIAA20AA4JFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі нені білдіреді?", "all_answers": ["Көпір арқылы көлік қозғалысы болмайды", "Қарсы келе жатқан көлікке жол беруді талап етеді", "Тар аймақтың болуы туралы ескертеді", "Қозғалыста келе жатқан көліктерге қарағанда артықшылық береді"], "correct_answer": "Қарсы келе жатқан көлікке жол беруді талап етеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo0GASmdRLKJLQNu9aVGY-swUgN_hQAAINsTEbZdiZSDn3rbsKd7RemgLEly4AAwEAAwIAA20AA-oRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде қиылыста қай бағытта жүруді жалғастыруға рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тура және дұрыс", "Тек солға, оңға және керісінше", "Тек алға, солға және артқа", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Тек алға, солға және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo0WASmduqnVIZATtJdOOc4rTK-VCkAAIOsTEbZdiZSEvwBsJ6qcaGZwhtly4AAwEAAwIAA20AA3dFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге тракторды басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер басып озу жақын маңдағы қиылысқа дейін аяқталған болса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Егер басып озу жақын маңдағы қиылысқа дейін аяқталған болса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo0mASmeS7-Y-7sJSaeenCTa-jnzRqAAIPsTEbZdiZSF9XtVWrBXuLi5c9my4AAwEAAwIAA20AAx26AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тура және дұрыс", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тура және дұрыс", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo02ASmeuts3Lf4q-4Hqd6AyxDRBb_AAIQsTEbZdiZSClSUaVlZq39h8vKmS4AAwEAAwIAA20AAz7NAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілгендердің қайсысында болуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Көрсетілген жерде I", "Көрсетілген жерде II", "Екі жерде де аталған", "Көрсетілген орындардың ешқайсысы"], "correct_answer": "Көрсетілген жерде II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo1GASmfLXYEChMjHydaEYiUS7ifGcAAIRsTEbZdiZSCMhf0ebum5SMJpxly4AAwEAAwIAA20AAxFLBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге теміржол өткелінен өтуге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Жақындаған пойыз болмаған кезде рұқсат етіледі (локомотив, вагон)"], "correct_answer": "Жақындаған пойыз болмаған кезде рұқсат етіледі (локомотив, вагон)", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo1WASmfkTcaxx-abMjhaDry4VA59lAAISsTEbZdiZSOnIdmEEy5DkDyEimy4AAwEAAwIAA20AA-_kAQABHgQ", "explanation": "Теміржол өткеліндегі дөңгелек ақ жыпылықтайтын сигнал қозғалысқа мүмкіндік береді. Егер ол өшірулі болса немесе қызыл сигнал қосулы болса, жақындап келе жатқан пойыз болмаса қозғалыс мүмкін. Дәлсіздік"}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін жолаушылар көлігінде қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["60 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "100 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo1mASmgABKJrSSqIVbqU-ufqbm0XwCAACE7ExG2XYmUgeXmWIByDbNeT4GJsuAAMBAAMCAANtAAOLBQEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда жаяу жүргіншілер өткелінде мотоциклді басып озуға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo12ASmgechdxCRR6sz0wvcutgDqPsAAIUsTEbZdiZSLdLS9In9zwfn2MUmy4AAwEAAwIAA20AAwEcAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Тоқтауға жүріс бөлігінде ғана рұқсат етіледі", "Жол жұмыстарына байланысты жол жиегіне шығу қауіпті", "Көлік құралын жолдың шетіне тоқтатуға тыйым салынады"], "correct_answer": "Жол жұмыстарына байланысты жол жиегіне шығу қауіпті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo2GASmg5Zo4CR1UwKmN165REnISFuAAIVsTEbZdiZSDBZBTfKX0J8DwLEly4AAwEAAwIAA20AA_APBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың қоршау бетіндегі осы тік белгілер сізге хабарлайды:", "all_answers": ["Жолдың қауіпті учаскесімен жүру туралы", "Басқа жол учаскелерінде жүру туралы", "Қарсы жолаққа шығуға тыйым салынған учаскедегі қозғалыс кезінде"], "correct_answer": "Басқа жол учаскелерінде жүру туралы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo2WASmhXuCdKcdQoPDLruSMK6HSB_AAIWsTEbZdiZSFhB9u0WVvR607R3ly4AAwEAAwIAA20AA-dFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мотоцикл жүргізушісінің созылған сол қолы нені көрсетеді?", "all_answers": ["Көлік құралына сол жақтан жақындау туралы", "Тікелей немесе солға жүруді жалғастыру ниеті", "Солға бұрылу немесе бұрылыс жасау ниеті"], "correct_answer": "Солға бұрылу немесе бұрылыс жасау ниеті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo2mASmhxynIPrrrk8iRbZCmJcjcOBAAIXsTEbZdiZSEyykHnpseBw8VBVmS4AAwEAAwIAA20AA2H_AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Жол 100 метрден артық көрінетін болса рұқсат етіледі", "Тек күндізгі уақытта рұқсат етілген", "Жаяу жүргіншілер болмаған кезде рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Жол 100 метрден артық көрінетін болса рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo22ASmiLdB6DLtUtYQaslp8SrYDiGAAIYsTEbZdiZSMt_YqBiw3LHxlRgmi4AAwEAAwIAA20AAzUDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сіз келе жатқан көлікке жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo3GASmikRwuD56TSb5-5U4Jj4xLAPAAIZsTEbZdiZSNuZq5KGxcC3s_hply4AAwEAAwIAA20AA3dJBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сіз Жол қозғалысы ережелеріне сәйкес келе жатқан көлікке жол беруге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo3WASmjDB6K3qK7Z5IoUg-_MSqyNMAAIasTEbZdiZSH1A7fw7smUCTUgrmy4AAwEAAwIAA20AA7m7AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Тек жолаушылар көлігіне жол ашыңыз", "Тек автобусқа жол ашыңыз", "Екі көлікке де жол беріңіз"], "correct_answer": "Тек автобусқа жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo3mASmjg8EvcH87Hw7eiDirnPJkyvAAIdsTEbZdiZSHA7YdzNCgNDCKl0ly4AAwEAAwIAA20AA1dSBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге орта жолақтың технологиялық үзілісінде бұрылыс жасауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo32ASmj8EflInkIHVhkwaobSmzg4_AAIesTEbZdiZSODwUZlReHYLm9VWmS4AAwEAAwIAA20AA2wBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста қандай траектория бойынша жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["І және II траектория", "Тек II және III траекториялар", "Тек III және IV траекториялар", "Барлық көрсетілген траектория бойынша"], "correct_answer": "Тек II және III траекториялар", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo4GASmkbhrdvaiGHL_SuMfyPsItrMAAIfsTEbZdiZSNfBKzPjUWpbEHA0my4AAwEAAwIAA20AA0LbAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге мыналарды талап етеді:", "all_answers": ["Тек 50 км / сағ жылдамдықпен қозғалыңыз", "50 км / сағ астам жылдамдықпен қозғалыңыз", "50 км / сағ аспайтын жылдамдықпен қозғалыңыз"], "correct_answer": "50 км / сағ аспайтын жылдамдықпен қозғалыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo4WASmk1c_A7evMfxXZi7WIkHR8WOAAIgsTEbZdiZSDDXcO_hOUYiAdAPmy4AAwEAAwIAA20AAyYbAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей қозғалыс кезінде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Трамвай мен көлікке жол ашыңыз", "Тек трамвайға жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз"], "correct_answer": "Тек трамвайға жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo4mASmlTTwd246QeRrClEHtF8mUoSAAIhsTEbZdiZSDRrV66uTqPhWk7zly4AAwEAAwIAA20AAwImBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автокөлікпен жүру кезінде ауылда қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат бар?", "all_answers": ["60 км / сағ", "70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "60 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo42ASmls76VXN_mlJNxp3_iX1fKXGAAIisTEbZdiZSPi3_2YF-xzGZjsomy4AAwEAAwIAA20AA2DnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі қай жерде тоқтауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Барлық көрсетілген жерлерде", "I және II орындарда", "II және III орындарда", "Барлық көрсетілген жерлерде аялдамаға тыйым салынады"], "correct_answer": "II және III орындарда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo5GASmmIB4GG3Ogo2UFqzFILQU1UtAAIjsTEbZdiZSPVyrmhyKNwLZzTtly4AAwEAAwIAA20AA3crBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта", "Күштеп тоқтаған кезде рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Күштеп тоқтаған кезде рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo5WASmmnbFHi_0k_Q4dwa3dFbHxfqAAIksTEbZdiZSBQ4xMKMys0dxN4Smy4AAwEAAwIAA20AAzEFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жүргізуші қай суретте қозғалыс қауіпсіздігін қамтамасыз ететін траекторияны дұрыс бұрып жатыр?", "all_answers": ["Жоғарғы жағында", "Түбінде"], "correct_answer": "Жоғарғы жағында", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo5mASmnAjya9ZKPSFZsIDpFvcR207AAIlsTEbZdiZSKWge0FEGEEtLWMUmy4AAwEAAwIAA20AA-4ZAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қауіпті бұрылыс басталғанға дейін бұл жол белгісі елді мекеннің сыртында қандай қашықтықта орнатылған?", "all_answers": ["50-100 метр", "150-300 метр", "Тікелей қауіпті бұрылыстың алдында"], "correct_answer": "150-300 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo52ASmneBtO1CqY0exZ0-ttmGCgYJAAImsTEbZdiZSK3jOx9pi8pjPtxhmi4AAwEAAwIAA20AAwoDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қауіпті бұрылыс басталғанға дейін бұл жол белгісі ауылда қандай қашықтықта орнатылған?", "all_answers": ["50-100 метр", "150-300 метр", "Тікелей қауіпті бұрылыстың алдында"], "correct_answer": "50-100 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo6GASmn425s8aqEZeaHZcdBEQjsMPAAInsTEbZdiZSN1d4EfnKjwjh9EPmy4AAwEAAwIAA20AA3wdAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автокөліктен минималды қашықтықта сіз ауылдың сыртына апаттық тоқтау белгісін қойдыңыз ба?", "all_answers": ["15 метр", "20 метр", "30 метр", "50 метр"], "correct_answer": "30 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo6WASmoVi3KSHByj8HmjNCwRthSpjAAIosTEbZdiZSKtnmoiAk0K227NFmC4AAwEAAwIAA20AAws7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автокөліктен минималды қашықтықта сіз ауылға апаттық тоқтату белгісін қойдыңыз ба?", "all_answers": ["15 метр", "20 метр", "30 метр", "50 метр"], "correct_answer": "15 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo6mASmo3_D5Kc1t5FL-LsHkvtm-7RAAIpsTEbZdiZSDLfKhNCgoiHgE9VmS4AAwEAAwIAA20AA3UBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Апаттық тоқтату белгісін көлік құралынан ең үлкен қашықтықта қашықтықта орналастырасыз?", "all_answers": ["Көріну қашықтығы", "Басқа жүргізушілерге қауіп туралы уақтылы ескертуді қамтамасыз ететін қашықтықта", "Кем дегенде тоқтау қашықтығының ұзындығы", "Тежеу қашықтығынан кем емес"], "correct_answer": "Басқа жүргізушілерге қауіп туралы уақтылы ескертуді қамтамасыз ететін қашықтықта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo62ASmpQC7oMImbqzn-BwgHkVcLEGAAIosTEbZdiZSKtnmoiAk0K227NFmC4AAwEAAwIAA20AAws7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда ауылда жүру кезінде ат арбасын басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер басып озу өткелге дейін аяқталған болса рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo7GASmpt79_XVPpZhQB9F9TR38eYsAAIqsTEbZdiZSFYTaqQNlyogKBzKly4AAwEAAwIAA20AA4sOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда ұзақ демалу үшін қай жерде тұрақ қоюға рұқсат бар?", "all_answers": ["Жол жиегінде, бірінші жол белгісі орнатылған жерден жүру бағытына қарай, келесіге дейін", "Бұл үшін 500 метр өткеннен кейін сайтта рұқсат етілген", "Жоғарыда аталған кез келген орын"], "correct_answer": "Бұл үшін 500 метр өткеннен кейін сайтта рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo7WASmqLneeQPRHXm2uYWPS7_6LqgAAIrsTEbZdiZSHZXe5oiB1Unxe0XmC4AAwEAAwIAA20AA3U-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жол белгісі осы жолда елді мекендерде жүру тәртібін белгілейтін Ереженің талабы қай жерден жарамсыз болатындығын көрсетеді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "III белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo7mASmqmxfrduqCh630IiECHQu6wuAAIssTEbZdiZSJ12N49Mtg_WX1URmy4AAwEAAwIAA20AA7kDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жол белгісі елді мекендерде жүру тәртібін белгілейтін Ереженің талабы осы жолда күшіне енетін орынды көрсетеді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "I белгісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo72ASmq_4imq3C_6I2daAD4M2RzSbAAItsTEbZdiZSMmLosTQqGwnzgzHly4AAwEAAwIAA20AA0gRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ақ көлікті басып озғаннан кейін орта жолда жүруді жалғастыра аласыз ба?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo8GASmrZ96_VvApOfHWET-uab6ySDAAIusTEbZdiZSI6J2p7i2mqd3W40my4AAwEAAwIAA20AA4rgAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде орта жолға шығуға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Тек басып озу және айналып өту үшін рұқсат етілген", "Тек озып өтуге, айналып өтуге, солға бұрылуға немесе бұрылуға рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тек озып өтуге, айналып өтуге, солға бұрылуға немесе бұрылуға рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo8WASmsZWgakx6-3lJ82h9LHTtMECAAIvsTEbZdiZSOrjILLlJOHD3bKUly4AAwEAAwIAA20AA7k1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мотоциклді келе жатқан көлік сол жақтағы жолаққа өтіп кеткеннен кейін басып озуға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo8mASmsyzVYuoSJFj92gL6VEuEdAxAAIwsTEbZdiZSKCMlQ-DVxF0iwZtly4AAwEAAwIAA20AA3NMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізушісіне озып кетуге рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo82ASmtQq5Yj52VDBMVZJmFP89ypGAAIxsTEbZdiZSFz7YQ8yBSjdn0JSmS4AAwEAAwIAA20AA14AAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жүк көлігінің жүргізушісіне басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo9GASmtzNvMC4sGw5K4x9SR1ZwMzkAAIysTEbZdiZSGr4XFgEB_khtTkomy4AAwEAAwIAA20AAzzjAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Көлікке жол ашыңыз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo9WASmuMVM0yVYwE9grOCmF0ex7RmAAIzsTEbZdiZSDn5-ySewip8gQvkly4AAwEAAwIAA20AA4ZCBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде жыпылықтайтын шамы бар жеке күзет машинасына жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo9mASmuuxQUPLMfuiQ2QwhEPPg_fyAAI0sTEbZdiZSHO3Rc2MdWfvHQbZli4AAwEAAwIAA20AA57WBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы сізге кері қозғалыспен жолдың басталуы туралы хабарлайды?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі"], "correct_answer": "III белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo92ASmvL8974QUDVCtpdhcAQX6pvZAAI1sTEbZdiZSLmK1J2bBIMOS240my4AAwEAAwIAA20AA6HcAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз бұл жағдайда не істейсіз?", "all_answers": ["Сол жақтағы автобустан аулақ болыңыз", "Жолдың оң жағындағы автобустан аулақ болыңыз", "Автобус берілген жолақты босатқаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Автобус берілген жолақты босатқаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo-GASmvlutTndUEvmj9wT6dRoqemWAAI2sTEbZdiZSF3vLRUYIVv-agvkly4AAwEAAwIAA20AAxwvBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Оңға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек мотоцикл", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo-WASmwHGcaZQyyvw3pKu4b_qlj8PAAI3sTEbZdiZSBT9GpdSLYMPf0ldmi4AAwEAAwIAA20AA3YCBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі қашықтықтардың қайсысы қашықтық?", "all_answers": ["Қашықтық", "Қашықтық II", "Қашықтық III", "I және III арақашықтық"], "correct_answer": "Қашықтық", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo-mASmwgnDKrIJWF6lvVUhCXTRbsuAAI4sTEbZdiZSIKAR6Wjq8GrIH9rly4AAwEAAwIAA20AAz1IBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Берілген жағдайда қозғалыс жылдамдығын таңдағанда не ескеру керек?", "all_answers": ["Жаяу жүргінші жолды жылдамдығын өзгертпестен кесіп өтуі немесе керісінше жылдамдығын арттыруы мүмкін", "Жаяу жүргінші кенеттен тоқтап немесе артқа шегінуі мүмкін", "Жаяу жүргінші кенеттен құлап, құлап немесе тайып кетуі мүмкін", "Жоғарыда айтылғандардың барлығы ескерілуі керек"], "correct_answer": "Жоғарыда айтылғандардың барлығы ескерілуі керек", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo-2ASmxAq_dF2B3Jwp0fA8SqpHOqVAAI5sTEbZdiZSED5-f3w6_yOsg7Hly4AAwEAAwIAA20AAxwOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге максималды рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан аспайтын жүк көлігін ауылдан тыс жерлерде (автомобиль жолдарында емес) жүргізу кезінде қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "90 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo_GASmxhfttBiF7QKe7K4zhtPf5cNAAI6sTEbZdiZSHBoL12KdgHn-o5uly4AAwEAAwIAA20AA3ZQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге трафик контроллерінің осы позициясымен оңға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Жаяу жүргіншілерге жол беруге рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Жаяу жүргіншілерге жол бермей рұқсат етілген"], "correct_answer": "Жаяу жүргіншілерге жол беруге рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo_WASmx-9I5OeskpWrL2nZ9tIHBZ3AAI7sTEbZdiZSPyyQFMnXMiEge_dly4AAwEAAwIAA20AA1ANBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол қозғалысы ережелеріне сәйкес, сіз тіке қозғалған кезде қызыл түсті жеңіл көлікке жол беруге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo_mASmyfMrTlhsnMqmkHvpDjCxplUAAI8sTEbZdiZSHWOhAPX9hv0uM4smy4AAwEAAwIAA20AA_HgAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі траекториялардың қайсысына бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "Көрсетілген траекториялардың кез-келгенінде рұқсат етіледі", "Көрсетілген траекториялардың кез-келгеніне тыйым салынады."], "correct_answer": "Тек мен жүремін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIo_2ASmy7G0xEu6YA56qip9FPCumV_AAI9sTEbZdiZSLd8jd-0i9TyNPTAly4AAwEAAwIAA20AA-MTBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда сізге автобусты басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Автобус жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Автобус жылдамдығы 30 км / сағ болса рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Автобус жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpAAFgEps1zwMi8vrjYrzpCeVly0e76QACPrExG2XYmUiFHgTcXzh1HbN0GZguAAMBAAMCAANtAAOjRQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі жағдайлардың қайсысында сіз қиылысты кесіп өткен кезде жаяу жүргіншілерге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек солға бұрылған кезде", "Тек оңға бұрылған кезде", "Осы екі жағдайда да"], "correct_answer": "Осы екі жағдайда да", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpAWASmz0BitHdTmZhdUaDHh9LZJuGAAI_sTEbZdiZSFwbYHZOpSUG0NEPmy4AAwEAAwIAA20AA-EbAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ең жоғары MPW 3,5 тоннадан аз жүк көлігін жүргізу кезінде қай бағытта жүруді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек солға немесе оңға", "Тура және дұрыс", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Кез келген бағытта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpAmASm0XKr9qZ_WfCiPgibDfHh6kJAAJAsTEbZdiZSA2uBCkte3eYYMFImC4AAwEAAwIAA20AA0c3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы бағдаршам аймағында дыбыс шығаруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, тек ескертуді басып озу үшін", "Апаттың алдын алу үшін сигнал берілген жағдайларда ғана рұқсат етіледі", "Жоғарыда аталған барлық жағдайларда рұқсат етілген"], "correct_answer": "Апаттың алдын алу үшін сигнал берілген жағдайларда ғана рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpA2ASm0zpq8l1j7WfaEyoUuu4iTG9AAJBsTEbZdiZSOUkNLDgVKXEPcbSmi4AAwEAAwIAA20AA-ASAQABHgQ", "explanation": "Қате сұрақ. Бұл ауылдан тыс жол, басып озу туралы ескерту үшін дыбыстық сигнал да беруге болады. Ауылда сигнал беру апаттың алдын алу үшін ғана рұқсат етіледі"}, {"question": "Көрсетілген жүргізушілердің қайсысы ауылдың сыртында дұрыс аялдады?", "all_answers": ["Тек жүргізуші", "Тек жүргізуші II", "Тек жүргізуші III", "Тізімдегі барлық драйверлер аялдаманы дұрыс аяқтады", "Тізімдегі барлық драйверлер дұрыс тоқтаған жоқ"], "correct_answer": "Тек жүргізуші", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpBGASm1Ta7-kQ0nrv_7zluPnTuyNHAAJCsTEbZdiZSAqauYpZFgMcAAHUVpkuAAMBAAMCAANtAANYBwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек жолаушылар көлігі мен автобус", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек жолаушылар көлігі мен автобус", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpBWASm1yREWhe42776LQnyJFrGlXeAAJDsTEbZdiZSKqbUYcD9zpLzijNly4AAwEAAwIAA20AA_8ZBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда автокөлікпен келе жатқанда озып өтуге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ болса рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpBmASm2NP8SoEGjd5MqgxoWgujrvPAAJEsTEbZdiZSM4rXqVfqj3HuC4lmy4AAwEAAwIAA20AA2ThAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге жүк көлігін басқара отырып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Жүк көлігінің рұқсат етілген массасы 3,5 тоннадан аз болған жағдайда рұқсат етіледі", "Жүк көлігінің рұқсат етілген максималды массасы 3,5 тоннадан асқан жағдайда рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Жүк көлігінің рұқсат етілген массасы 3,5 тоннадан аз болған жағдайда рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpB2ASm2r0wGK3hg-0I47nTAsAAU7WrwACRbExG2XYmUiX1cCyv2Puao8GbZcuAAMBAAMCAANtAAN7RAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге қандай траекториямен солға бұрылуға рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Кез келген траектория", "Тек жолдар", "Траектория ғана II"], "correct_answer": "Траектория ғана II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpCGASm3O7RzG5xEMaUsYE7r_bKxEWAAJGsTEbZdiZSJUW6zlH11J1NPkamC4AAwEAAwIAA20AAz0-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз бұл жағдайда не істейсіз?", "all_answers": ["Жүріс бөлігінің шетіне тоқтаңыз", "Үлкен назар аудара отырып, көлік жүргізуді жалғастырыңыз", "Қажет болса тоқтату үшін жылдамдықты төмендетіңіз"], "correct_answer": "Қажет болса тоқтату үшін жылдамдықты төмендетіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpCWASm36Otge4scqm3i7De7fLaiM8AAJHsTEbZdiZSPlMdpsg3NNZQ98Smy4AAwEAAwIAA20AA8IEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай траекториямен солға бұрылуға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Кез келген траектория", "Тек мен жүремін", "Траектория ғана II"], "correct_answer": "Тек мен жүремін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpCmASm4aIEjwP3N8ep5VH6HvFbzIuAAJIsTEbZdiZSKkQLiA9BEoBxnBTmC4AAwEAAwIAA20AAzkpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге қай бағытта көше қиылысында жүруге рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе оңға", "Мұндай жағдайда барлық бағытта қозғалуға тыйым салынады."], "correct_answer": "Тек оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpC2ASm44I7OxZuYqzd26j2Lm3emt6AAJKsTEbZdiZSL48HlCOqvG5_WJQmC4AAwEAAwIAA20AA80iBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге қай бағытта көше қиылысында жүруге рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Алға және оңға", "Барлық бағытта қозғалуға тыйым салынады"], "correct_answer": "Барлық бағытта қозғалуға тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpDGASm5W9rZYrKOYrkMw8KkQtbkqDAAJLsTEbZdiZSHNO_FYVNaiwRn_Xli4AAwEAAwIAA20AAyDjBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы қашықтықтардың қайсысы бүйір аралық деп аталады?", "all_answers": ["Қашықтық", "I және II арақашықтық", "III және IV арақашықтық", "III және V арақашықтық"], "correct_answer": "I және II арақашықтық", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpDWASm51EUmbAQQWxrBi8CTAlvjtyAAJMsTEbZdiZSDs2uMvqF2hCOSwlmy4AAwEAAwIAA20AA1rqAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сіз теміржол өткеліне дейін төмендегі қай жерде тоқтайсыз?", "all_answers": ["Саяхат бағытындағы алғашқы жол белгісінде", "Саяхат бағытындағы екінші жол белгісінде", "10 метр жақын теміржолға дейін", "Кез-келген жерде, өз бетіңізше", "Жақындап келе жатқан пойыз болмаған жағдайда тоқтау қажет емес"], "correct_answer": "Саяхат бағытындағы алғашқы жол белгісінде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpDmASm6TsjBc7BTZ0xHf9ccFbFnTbAAJNsTEbZdiZSMRlojUr1fLW3FRgmi4AAwEAAwIAA20AA0oFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай жолында жүруге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Тек солға немесе жоғары бұрылуға рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpD2ASm6shxSwQnk_SI4kS0-i6VBWHAAJOsTEbZdiZSLSV8M4v_oNriNFemi4AAwEAAwIAA20AA4IGBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге сол бағыттағы трамвай жолдарымен жүруге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Тек солға немесе жоғары бұрылуға рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpEGASm7K_pJkie_WVgAdF_MffkozIAAJPsTEbZdiZSGNHNHtpgqmmayrNly4AAwEAAwIAA20AAzAQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге тракторды басып озуға рұқсат етіледі:", "all_answers": ["Теміржол өткелінде", "Теміржол өткелінің артында", "Өткелден 100 метрдей ғана жерде", "Барлық осы жағдайларда басып озуға тыйым салынады."], "correct_answer": "Теміржол өткелінің артында", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpEWASm7leMhKFxGHNTpiYxmbAqYwhAAJQsTEbZdiZSDjFjsk5GdRj8N0Smy4AAwEAAwIAA20AAy4CAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қамту аймағында Қандай жол белгілері жол-көлік оқиғасын болдырмау үшін дыбыстық сигнал беруге мүмкіндік береді?", "all_answers": ["Мен ғана қол қоямын", "Тек II белгісі", "Марк III ғана", "I және II белгілері", "I және III белгілері"], "correct_answer": "I және II белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpEmASm8AGowGkLr7Ub73wYOtXi2tWAAJRsTEbZdiZSCI4fExC9bILaeRNni4AAwEAAwIAA20AAyMUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысы бойынша автомобиль жүргізушісі көлік құралын жалғастыра алады?", "all_answers": ["Траектория III", "I және II траектория бойынша", "Барлық көрсетілген траектория бойынша рұқсат етіледі", "Барлық көрсетілген траекторияларға тыйым салынады"], "correct_answer": "Барлық көрсетілген траекторияларға тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpE2ASm8dtNNqyBUURciGwFXQZIZuOAAJSsTEbZdiZSM42cO-pUk1e68ZTmS4AAwEAAwIAA20AA5UAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "3.20 «озып өтуге тыйым салынады» белгісіндегі тақтада мыналар көрсетіледі:", "all_answers": ["Белгіден оның әрекет етуінің басталуына дейінгі қашықтық", "Осы тыйым салу белгісінің қолданылу аймағы"], "correct_answer": "Белгіден оның әрекет етуінің басталуына дейінгі қашықтық", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpFGASm86r7ItP6yXz45gumVAr8ma6AAJTsTEbZdiZSJDuhDxIR_Mw-nMZmC4AAwEAAwIAA20AA803BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз 40 км / сағ жылдамдықпен қозғалатын жүк көлігін басып оза бастағанда. бұл жағдайда?", "all_answers": ["Бірінші қиылысынан өткеннен кейін", "500 метрден кейін", "Белгінің артында 500 метрден аспайтын қашықтықта"], "correct_answer": "500 метрден кейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpFWASm9WHhTM72Au-Ux5TRF5r0ii4AAJUsTEbZdiZSPrN8CLl_jjqMEsQmC4AAwEAAwIAA20AAx5BBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі жол белгілерінің қайсысы белгілі бір минималды арақашықтықпен қозғалуды талап етеді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "Барлық белгілер көрсетілген"], "correct_answer": "II белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpFmASm9x6ig4F8sSM83-NdyOu4A-QAAJVsTEbZdiZSDn18Bp0MtOMzCbNly4AAwEAAwIAA20AA9IRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Алдыңғы бағытта қиылысты өткенде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай I", "Тек трамвай II", "Екі трамвай үшін де", "Ешкімге жол бермеңіз"], "correct_answer": "Екі трамвай үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpF2ASm-OAx5qBYY1K29cY01jKbrpBAAJWsTEbZdiZSCEgaTIiTbalGB5Lli4AAwEAAwIAA20AA_3sBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жүк көлігі", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Ешкімге жол бермеңіз"], "correct_answer": "Тек жүк көлігі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpGGASm-vOUH34Fmqn-4vXb2tYh3GFAAJXsTEbZdiZSH7q68HpA6pCX1kTmC4AAwEAAwIAA20AA6M6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Олар теміржол өткеліне екі немесе одан да көп жолдары бар шлагбаумсыз жақындау туралы ескертеді", "Қашықтық 150-300 метр болатын теміржол өткеліне тосқауылсыз жақындау туралы ескертеді", "Арақашықтық 50-100 метр болатын теміржол өткеліне тосқауылсыз жақындау туралы ескертеді"], "correct_answer": "Қашықтық 150-300 метр болатын теміржол өткеліне тосқауылсыз жақындау туралы ескертеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpGWASm_JVioq767wBu-HgnZ2m-y-NAAJYsTEbZdiZSNN1nGSA-Usdau6Kni4AAwEAAwIAA20AA2cMAQABHgQ", "explanation": "Теміржол өткелі - теміржол өткелі"}, {"question": "Төмендегі жол белгілерінің қайсысы жүк көлігінің жүргізушісіне оңға бұрылуға тыйым салады?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "V белгісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpGmASm_hC2Jk1wpSnjIAv4jqzUl4pAAJZsTEbZdiZSB5sKfaoQsnikqxsli4AAwEAAwIAA20AA0LmBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге көк көлікті басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер оның жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Егер оның жылдамдығы 30 км / сағ болса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpG2ASnAAByN6NjhtwrHSiAAG_5VTubmcAAlqxMRtl2JlIbmXcO6p-esiKVxOYLgADAQADAgADbQADHjoGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Тоқтатыңыз және шлагбаумды ашқаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз", "Шлагбаумнан әрі қарай жүре беріңіз", "Қарсы келе жатқан пойыздың жоқтығына көз жеткізіп, жүргізуді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Тоқтатыңыз және шлагбаумды ашқаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpHGASnAgnkNZwXL4DNOUd1ZXZAAGBPAACW7ExG2XYmUin4NT8tz01Ql7bEJ4uAAMBAAMCAANtAAPeFQEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Тоқтатыңыз және шлагбаумды ашқаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз", "Шлагбаумнан әрі қарай жүре беріңіз", "Қарсы келе жатқан пойыздың жоқтығына көз жеткізіп, жүргізуді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Тоқтатыңыз және шлагбаумды ашқаннан кейін ғана жүруді жалғастырыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpHWASnA-OdIa2usVk9y_kE_CZIX0tAAJcsTEbZdiZSK6RI6QMfNKFb90vmy4AAwEAAwIAA20AA5e_AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сізді басып озуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер жолдың көрінуі 100 метрден асса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Егер жолдың көрінуі 100 метрден асса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpHmASnBa_JMo5DlE5TXG0EQsVAAHWeAACXbExG2XYmUj2ZCYMrPBRZXeM2pYuAAMBAAMCAANtAAPL1gYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Жақындап келе жатқан пойыздың жоқтығына көз жеткізгеннен кейін, теміржол өткелінен тоқтамай өтіңіз", "Белгінің алдына аялдап, пойыз өткеннен кейін бірден жүрісті жалғастырыңыз", "Белгінің алдында тоқтап, жақындаған пойыз жоқтығына көз жеткізгеннен кейін ғана жүруді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Белгінің алдында тоқтап, жақындаған пойыз жоқтығына көз жеткізгеннен кейін ғана жүруді жалғастырыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpH2ASnB4VWny3CinuFI_Xk-PNb3mXAAJesTEbZdiZSLF3dGyWr7rR_6h0ly4AAwEAAwIAA20AA5FPBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі жол белгілерінің қайсысы «Үздіксіз жүруге тыйым салынады» деп аталады?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі"], "correct_answer": "II белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpIGASnCTn7A5cIYKVLhHHaOduNDR-AAJfsTEbZdiZSPxJNqzrJLddsMjSmi4AAwEAAwIAA20AAzUTAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге трафикті басқарушының осы позициясында бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Автобусқа жол бермей рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Автобусқа жол беріп, рұқсат етілді"], "correct_answer": "Автобусқа жол беріп, рұқсат етілді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpIWASnCsG6AkaxPKDv_G5v0b3_sFYAAJgsTEbZdiZSKvUt_SJnw5E61tMni4AAwEAAwIAA20AA6sEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Үзіліс сызбасы бойынша бұрылыс жасауға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpImASnDMS_Sr06Sw1F09vm1cUQEQUAAJhsTEbZdiZSO73kzmZyBJG-8BImC4AAwEAAwIAA20AA0E1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Барлық бағыттар бойынша", "Тура және дұрыс", "Тек түзу", "Тікелей, солға және артқа", "Барлық бағыттағы қозғалысқа тыйым салынады"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpI2ASnDpUgyxeXRASRbzOBmSl0IdyAAJisTEbZdiZSJknRowV_dCQ68lTmS4AAwEAAwIAA20AAwkEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Полиция қызметкерінің өтініші бойынша көрсетілген жерге тоқтайсыз ба?", "all_answers": ["Иә", "Ия, бірақ тек күндізгі уақытта", "Жоқ, өйткені бұған 3.27 «Тоқтатуға тыйым салынады» белгісімен тыйым салынған", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpJGASnEEO5WgCQ2A8RJjOEbYv6I1VAAJjsTEbZdiZSLsFFP0n1DjRsYFrly4AAwEAAwIAA20AA3ZGBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Оңға бұрылу кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Тоқтау сызығына тоқтаңыз", "Белгіленген бағытта жүруді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Тоқтау сызығына тоқтаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpJWASnEn2HrIgYc30rf-kFLzu6oYzAAJksTEbZdiZSDAbfVboRQMn0AzHly4AAwEAAwIAA20AA7cUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Жалғастыруға тыйым салынады", "Кез келген бағытта", "Тек алға, солға және артқа", "Тікелей немесе тек сол жақта"], "correct_answer": "Тек алға, солға және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpJmASnFIPBQjgeoKloz3DlUjzd-HJAAJlsTEbZdiZSJn1fFp44l_iWijqly4AAwEAAwIAA20AAyk7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Барлық бағыттарда қозғалысқа жол беріледі", "Барлық бағытта қозғалыс жоқ", "Тек алға, солға және артқа", "Тікелей немесе оңға"], "correct_answer": "Тікелей немесе оңға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpJ2ASnFlrK4vZtrpB78bDS-Jy0lXmAAJmsTEbZdiZSEOBljJcpKAxHUpdmi4AAwEAAwIAA20AA1f-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жолдың қанша жүріс бөлігі бар?", "all_answers": ["Бір", "Екі", "Төрт"], "correct_answer": "Екі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpKGASnGBVYD-qCxR23foL3Sq-BZKaAAJnsTEbZdiZSHelGUdXnn8U5voamC4AAwEAAwIAA20AAyk3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жолаушыға отыруға (түсуге) немесе көлік құралын осы жол белгісінің қамту аймағында жүктеуге (түсіруге) рұқсаты бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "5 минутқа дейін рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpKWASnGf_DCCjariuCOvCwj5on0VNAAJosTEbZdiZSC7SNfPyS3Zye1cRmy4AAwEAAwIAA20AA4MCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізушісіне кері жүруге рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpKmASnG8fV-QJDklOSNobrzIdw3bRAAJpsTEbZdiZSNASKNoFeGHdP-4XmC4AAwEAAwIAA20AAypABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жүргізуші, көрсетілген көліктердің қайсысы осы жағдайда тұрақ ережелерін бұзған?", "all_answers": ["I және II автомобиль жүргізушілері", "II және III автомобиль жүргізушілері", "I және III автомобиль жүргізушілері", "Барлық машиналардың жүргізушілері ереже бұзды", "Барлық машиналардың жүргізушілері ереже бұзған жоқ"], "correct_answer": "I және III автомобиль жүргізушілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpK2ASnHa3XGtH3mVBydgw_pFE47o3AAJqsTEbZdiZSFJ61r48By3U9Avkly4AAwEAAwIAA20AA98-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жүргізуші, көрсетілген көліктердің қайсысы осы жағдайда тұрақ ережелерін бұзған?", "all_answers": ["I және II автомобиль жүргізушілері", "II және III автомобиль жүргізушілері", "I және III автомобиль жүргізушілері", "Барлық машиналардың жүргізушілері ереже бұзды", "Барлық машиналардың жүргізушілері ереже бұзған жоқ"], "correct_answer": "I және III автомобиль жүргізушілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpLGASnH76GNSWYgSQ4YQZC1FujtrUAAJrsTEbZdiZSLFrPAqwnlEZ8nJoly4AAwEAAwIAA20AAzFEBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысына аулаға кіруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Екі жолда да рұқсат етілген", "Екі траекторияға да тыйым салынған"], "correct_answer": "Екі жолда да рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpLWASnIVThmwb6w8ylaCm7mki_il-AAJssTEbZdiZSBeH6omxCNJi5sFImC4AAwEAAwIAA20AA8s3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы жол белгілерінің алдында тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Жолаушыға отырғызу немесе түсіру үшін ғана рұқсат етіледі", "Бес минутқа дейін рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpLmASnIy5rUp0OoDGNH8zyWEl5J3IAAJtsTEbZdiZSJRtvoTYjhZWLPbVli4AAwEAAwIAA20AAzXeBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі траекториялардың қайсысына солға бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "Екі траектория бойынша да рұқсат етіледі", "Екі траекторияда да тыйым салынады"], "correct_answer": "Екі траекторияда да тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpL2ASnJMpPhqbJN38ieWez4jef2sVAAJusTEbZdiZSN3wyxEwtsPEoNMRmC4AAwEAAwIAA20AA4w-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда максималды нормасы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін айдау кезінде сізді басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер көлік құралының алдындағы жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Алдында тұрған көліктің жылдамдығы 30 км / сағ болса рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Егер көлік құралының алдындағы жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpMGASnJpxg-0I6gm7YzfdFhBgPoqdAAJvsTEbZdiZSJQorfMpP6clrCwlmy4AAwEAAwIAA20AA4LmAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіздің оңға бұрылу кезіндегі әрекеттеріңіз қандай?", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Жолаушылар көлігіне жол ашыңыз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpMWASnKLvXrR0LXTEaaH3LHBRjCGsAAJwsTEbZdiZSOsv2BrYBrtjoAFFli4AAwEAAwIAA20AA_30BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жүк көлігі мен автобус", "Тек жеңіл автомобиль мен жүк көлігі үшін", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Барлық көліктер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpMmASnKmx1WCF2zlJUV94JD0cENxCAAJxsTEbZdiZSGI8JSX4xqSP8Zg9my4AAwEAAwIAA20AAx62AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Жолдың бұл бөлігінде өткелдің болмауы", "Жолдың осы бөлігінде трамвай жолдары бар екендігі туралы", "Алда баламалы қиылыстың болуы", "Алда теміржол өткелі бар"], "correct_answer": "Алда баламалы қиылыстың болуы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpM2ASnLAWxhBuR5kg-IjZUv8u3ssAA3KxMRtl2JlIyWAIIKihNQo3Kc2XLgADAQADAgADbQADOBMGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көк жолаушылар көлігінің жүргізушісі қиылысы арқылы тура жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpNGASnLi5weYdpdz9-T1Q9QABXckuHgACc7ExG2XYmUiM4mDcwLN3hdyylJcuAAMBAAMCAANtAANzPQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көк жолаушылар көлігінің жүргізушісі қиылысы арқылы тура жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpNWASnL8z_mehi9N0mclie0QrLoDwAAJ0sTEbZdiZSC6xQdXD0RMlNO2Kni4AAwEAAwIAA20AA3gNAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жүк көлігінің жүргізушісіне қиылыста алға қарай жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "Егер ол белгі аймағында орналасқан компанияларға қызмет көрсетсе, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Егер ол белгі аймағында орналасқан компанияларға қызмет көрсетсе, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpNmASnMZ06y2gbIRK4jnZ7eMwsWEZAAJ1sTEbZdiZSJhl12nyfl36H2aJni4AAwEAAwIAA20AA3YMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін қай жолда жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Сол жақта", "Орта жолда", "Оң жақта", "Сол жақ жолақтан басқа кез келген нәрсе"], "correct_answer": "Сол жақ жолақтан басқа кез келген нәрсе", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpN2ASnM30vpby1RJUimcLipeSufl8AAJ2sTEbZdiZSAEAAXZf8SeEAy_QD5suAAMBAAMCAANtAAMMHAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін қай жолда жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Сол жақта", "Орта жолда", "Жүру бөлігінің оң жақ шетіне жақынырақ", "Жолақтардың кез-келгенінде"], "correct_answer": "Жүру бөлігінің оң жақ шетіне жақынырақ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpOGASnNQKBVvDhb9QDnNhV_s9a1QZAAJ3sTEbZdiZSAjQFz2EA_kAAexA0ZouAAMBAAMCAANtAAMYAAEBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Сізге бұрылыс жасауға болатын траекторияны көрсетіңіз?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "I және II траекториялар", "Көрсетілген траектория бойынша бұрылуға тыйым салынады"], "correct_answer": "Траектория II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpOWASnNysGZ0Ra-mNexK_wqXQBjNUAAJ4sTEbZdiZSEHJec8grts7hBI8my4AAwEAAwIAA20AA37EAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автобуста, ауылда өткеннен кейін осы бағыттың қай жолымен жүре бересіз?", "all_answers": ["Сол жақта", "Оң жақта", "Кез келген жолақта"], "correct_answer": "Кез келген жолақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpOmASnOP6Xx3OIbTLghbOIxQOU1imAAJ5sTEbZdiZSILlpI2OQuUiBTtHmC4AAwEAAwIAA20AA8M8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі орындардың қайсысында көлік қоюға рұқсат бар?", "all_answers": ["Көрсетілген жерде I", "Көрсетілген жерде II", "Көрсетілген орындарда"], "correct_answer": "Көрсетілген жерде I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpO2ASnOvrZP_hyUCazqZFefln1F3eAAJ6sTEbZdiZSBmpR2oUuxjlQqh0ly4AAwEAAwIAA20AA2hKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі қай жерде тоқтауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Көрсетілген жерде I", "Көрсетілген жерде II", "Көрсетілген орындарда"], "correct_answer": "Көрсетілген орындарда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpPGASnPJLVFNbM6gGh0dZXOeKpbNMAAJ7sTEbZdiZSNR06xcU_UcwuuyKni4AAwEAAwIAA20AA8IHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қиылыста тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpPWASnPluaeru85bgAgYKkS3QNX7lAAJ8sTEbZdiZSBuVgZWDgpRBH3BTmC4AAwEAAwIAA20AA7ksBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге оңға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Трамвайға жол беріп, рұқсат етілді", "Трамвайға жол бермей рұқсат етілген", "Мұндай жағдайда оңға бұрылуға тыйым салынады."], "correct_answer": "Трамвайға жол беріп, рұқсат етілді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpPmASnQGFyrcgu7QDBa9Fzi2hMOM7AAJ9sTEbZdiZSBZcvuhC-Wt8gTkomy4AAwEAAwIAA20AA4zhAQABHgQ", "explanation": "Даулы мәселе: трафик диспетчерінің бұл қимылымен трамвайға тек солға қарай жылжуға рұқсат етіледі, бірақ сол жақтағы рельстер көрінбейді және трамвай тұрып, рұқсат етілген қимылды күтіп тұр"}, {"question": "Қандай бағыттарда орта жолда жүруді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тікелей, солға және артқа"], "correct_answer": "Тікелей немесе тек сол жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpP2ASnQgdBKykLyohWA7kMONCPYVcAAJ_sTEbZdiZSLmfh09ymKOTdFMumy4AAwEAAwIAA20AAwe8AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "Жаяу жүргіншілердің қозғалысына кедергі келтірмейтіндей етіп, тротуарға шығуға рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpQGASnRBI5xQd0AjUzsf70Nx-8g3eAAKAsTEbZdiZSOUNRVvXg1fKfStEmC4AAwEAAwIAA20AA7g7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде жолаушыны түсіруге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "5 минутқа дейін рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpQWASnRes9eIeyZLkTsrBzy-YDS7VAAKAsTEbZdiZSOUNRVvXg1fKfStEmC4AAwEAAwIAA20AA7g7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген траекторияны қосуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpQmASnR7W51G_P9iDUsDjI21Yqo0gAAKBsTEbZdiZSGHg1aSg8vftjsjxly4AAwEAAwIAA20AA5wpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол учаскесіндегі жолақ санын көрсетіңіз:", "all_answers": ["Бір", "Екі", "Үш", "Төрт", "Бес"], "correct_answer": "Төрт", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpQ2ASnSamcOdFhxaZj36_Rc2pxM1KAAKCsTEbZdiZSIbIgTWFGcKp9U1VmS4AAwEAAwIAA20AA138AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгілерінен өткеннен кейін сізге тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Осы белгілер аймағындағы компанияларға қызмет көрсетсеңіз рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpRGASnS28urmSGjQCLLD4OwjyCrk3AAKDsTEbZdiZSD7IP8sreOTuE0ldmi4AAwEAAwIAA20AA3MFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жүргізушілердің қайсысы тұрақ ережелерін бұзбайды?", "all_answers": ["Тек жүргізуші", "Тек жүргізуші II", "Екі жүргізуші де ереже бұзбайды", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр"], "correct_answer": "Тек жүргізуші", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpRWASnTQUVvwZMlyJSAGZ0knB95gwAAKEsTEbZdiZSGqD7E8HlDY-6Jpxly4AAwEAAwIAA20AA39JBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолаушылар көлігінің жүргізушісіне осы қиылыста оңға бұрылуға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат", "Егер ол басқа көлік құралдарының қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpRmASnTvnv5RshLj1dEad44ofnH5HAAKFsTEbZdiZSL9G6YCQEVojlPgamC4AAwEAAwIAA20AA_EzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қай көліктің жүргізушісі оңға бұрылып, Жол қозғалысы ережелерін бұзады?", "all_answers": ["Тек автобус жүргізушісі", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "Екі көліктің де жүргізушілері ереже бұзады", "Екі көліктің де жүргізушілері ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Тек автобус жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpR2ASnUMk-S0kVQYeQfKYyNkNQmL6AAKGsTEbZdiZSGw_Gt5aJjFEO-hRmC4AAwEAAwIAA20AA4wnBgABHgQ", "explanation": "Орташа жол бұл жағдайда қарама-қарсы емес, жалпы. Сіз жай ғана жүре алмайсыз (оны тек солға бұрылуға, бұрылыс жасауға, басып озуға және кедергілерден аулақ болуға болады)"}, {"question": "Сізге сол жақта қатты таңбалау сызығына дейінгі арақашықтық 3 метрден асатын жерде тоқтауға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "Егер сіз көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірсеңіз тыйым салынады"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpSGASnUpBOCFY0FX0IQrA7b3Q1Oj8AAKHsTEbZdiZSEAl7Sjd-cv4TO6Kni4AAwEAAwIAA20AA4gLAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге сол жақта қатты таңбалау сызығына дейінгі арақашықтық 3 метрден асатын жерде тоқтауға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "Егер сіз көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірсеңіз тыйым салынады"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpSWASnVHGK1NPX-TCK03ir1rZ70hEAAKIsTEbZdiZSGuVmUYnYYVff80smy4AAwEAAwIAA20AA9_jAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда оңға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жаяу жүргіншілерге арналған", "Тек велосипедшілерге арналған", "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpSmASnVivI1J0LGV0Vo1A2FOZ8q7jAAKJsTEbZdiZSDmFbTwXJKSdoZU9my4AAwEAAwIAA20AA7W5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы жол белгілері көрсетілген жерде тұруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, тек қауіпті ескерту шамдары жанған кезде", "Рұқсат етілген, тек мереке, сенбі, жексенбі"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, тек мереке, сенбі, жексенбі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpS2ASnWDBLbRu9vYi1D9o0SDe-k58AAKKsTEbZdiZSHYBEWtNUMp8QrUHni4AAwEAAwIAA20AA5MBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік құралын айналып өту кезінде сізге солға бұрылу сигналын қосу керек пе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ", "Ия, артта келе жатқан көліктер болған кезде ғана"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpTGASnWevuD3KPCTb0fPSj5URRufiAAKMsTEbZdiZSBc_M_kufMiAt_kamC4AAwEAAwIAA20AA3YyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда сізге қай бағытта көше қиылысында жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек оң жақта", "Оңға және солға", "Оңға, солға және керісінше", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Тек оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpTWASnW7lHM6ebvb7YGrBxw952tcHAAKNsTEbZdiZSNroj2GGcLpKgwTZli4AAwEAAwIAA20AA5DkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жолаушы алу үшін сізге кері жүруге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Маршруттық көліктерге кедергі болмаса рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpTmASnXXsi3UAAZz3V0U4C9VpXpZJqAACjrExG2XYmUhuDkEsYVc3FGYVcJcuAAMBAAMCAANtAAODRwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі траекториялардың қайсысына солға бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Көрсетілген траекториялардың кез-келгенінде рұқсат етіледі", "Көрсетілген траекториялардың екеуінде де тыйым салынады"], "correct_answer": "Траектория I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpT2ASnX7Odn0dKpRRZuGp1yzuhmEsAAKPsTEbZdiZSA9rrBa9ZSKang3kly4AAwEAAwIAA20AA4g-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы жолмен жүк тасымалдауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpUGASnYSKaaYzO7_SwM2U_Udu04xfAAKQsTEbZdiZSJw1mbYEwY7zaHEXmy4AAwEAAwIAA20AAwsBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы жолмен жүк тасымалдауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpUWASnYtgG_N3mh2bOka1uCPvpzCZAAKRsTEbZdiZSCqXKrP4WMijSDTtly4AAwEAAwIAA20AA5YpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жүргізушілердің қайсысына осы жол белгісінің қамту аймағында жолаушы отыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Такси жүргізушісі", "Жүргізуші - I топтағы мүгедек", "Екеуіне де рұқсат етілген", "Екеуіне де тыйым салынған"], "correct_answer": "Екеуіне де тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpUmASnZIIGdvRyWyw8t0BRNSV_56rAAKSsTEbZdiZSLW15fp3g3RT1Uldmi4AAwEAAwIAA20AA1__AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде бұрылыс жасауға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер қозғалыс бөлігінің ені маневр жасау үшін жеткіліксіз болса, тыйым салынады"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpU2ASnZm46xAFRMF0SMKG-Fl9HT_WAAKTsTEbZdiZSBIQsXnSaHK3MCjqly4AAwEAAwIAA20AA7A2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде бұрылыс жасауға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер қозғалыс бөлігінің ені маневр жасау үшін жеткіліксіз болса, тыйым салынады"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpVGASnaAP9x_hTFt6CbbvCO8HO-8jAAKUsTEbZdiZSMhHgTikb8fJNqUjmy4AAwEAAwIAA20AAyXGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде трамвайға жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpVWASnaikdUYh9KXja0qWFEgTIN_NAAKVsTEbZdiZSGbMKjPYrdKCE7IHni4AAwEAAwIAA20AAwQGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сіз келе жатқан көлікке жол бересіз бе?", "all_answers": ["Ия, жол беріңіз", "Жоқ, сен бірінші баруға құқығың бар"], "correct_answer": "Жоқ, сен бірінші баруға құқығың бар", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpVmASna7iDS6YwjsvrZ7MiHjeMcQ0AAKWsTEbZdiZSA8M0V93hzyakkYFly4AAwEAAwIAA20AA0YlBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Жеңіл автокөлік", "Трамвай", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpV2ASnbYkOfT1G3Y7jNmS7IdrA2RmAAKXsTEbZdiZSK25NWpD7wR9TvAZlS4AAwEAAwIAA20AA_YsBwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Қызғылт сары түспен жыпылықтайтын көліктер үшін ғана", "Трамвай және автомобильде қызғылт сары жыпылықтайды", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Трамвай және автомобильде қызғылт сары жыпылықтайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpWGASnb09d2L5CAfMbVmDySV0lQ7DAAKYsTEbZdiZSInh3Boe0j5Hp9wSmy4AAwEAAwIAA20AA-IHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы ақ түсті бағдаршамның сигналдарын қандай көлік жүргізушілері басшылыққа алуы керек?", "all_answers": ["Трамвай жүргізушілері", "Көлік жүргізушілері", "Трамвай жүргізушілері, оларға бөлінген жолақ бойынша қозғалатын маршруттық көліктер", "Автокөлік құралдарының жүргізушілері"], "correct_answer": "Трамвай жүргізушілері, оларға бөлінген жолақ бойынша қозғалатын маршруттық көліктер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpWWASncQ9rfL3C8l-FN2X4-XGfUJiAAKZsTEbZdiZSNMmS9ksw7_t4GJQmC4AAwEAAwIAA20AA40hBgABHgQ", "explanation": "Трамвай жүргізушілері, сондай-ақ оларға бөлінген жолақ бойынша қозғалатын басқа маршруттық көліктер"}, {"question": "Мұндай жағдайда көліктер қиылысты қандай тәртіппен өтеді?", "all_answers": ["Трамвай, жүк көлігі және жеңіл автомобильдер", "Трамвай, жеңіл автомобиль және жүк көлігі", "Жүк көлігі, трамвай және жеңіл автомобиль", "Жолаушылар вагондары, трамвай және жүк көлігі"], "correct_answer": "Жүк көлігі, трамвай және жеңіл автомобиль", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpWmASncvLN4dNQ6KiKLN9bgtRmSSOAAKasTEbZdiZSHnmcSUiyFHjOy4lmy4AAwEAAwIAA20AA8jeAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек I және II трамвайлар", "Трамвай II және тек жеңіл автомобильдер", "Тек трамвай I", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек трамвай I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpW2ASndN9RFK2BvOanrNpQ44Nuu0qAAKbsTEbZdiZSIjNis5D15vkjxvKly4AAwEAAwIAA20AA_ANBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жүк көлігі", "Тек жеңіл автомобильдер", "Кез келген адамға", "Екі көлік үшін де"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpXGASndr6DKfJ1sdC6X5W0ESVwqILAAKcsTEbZdiZSHHQtUqtLMMpAVBVmS4AAwEAAwIAA20AA8gDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Сіз осы жердің жанында тұрсаңыз рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpXWASneLICO8kjvzzxWzfB0SuG1U6AAKdsTEbZdiZSJtI9b-4jf_l4MdTmS4AAwEAAwIAA20AA7EHBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы қиылыста бұрылыс жасаған кезде сіз жолаушылар вагонына жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpXmASnenoRNVjoHlJ7CbqUgiX46S3AAKesTEbZdiZSO8jgNZWhoVcNt1hmi4AAwEAAwIAA20AAwsHBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол қозғалысы ережелеріне сәйкес қиылысынан шығу кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Қиылысқа кірген кезде олар сол жақта келе жатқан сұр түсті жеңіл көлікке жол беруі керек", "Қиылысқа кірген кезде сол жақта келе жатқан сұр түсті жеңіл көлікке жол бермеңіз"], "correct_answer": "Қиылысқа кірген кезде сол жақта келе жатқан сұр түсті жеңіл көлікке жол бермеңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpX2ASnfDOMCBPqQAB1OpgvbBfVBjImAACn7ExG2XYmUjcFJb5nFH124pDBZcuAAMBAAMCAANtAAMoNAYAAR4E", "explanation": "Қиылысқа кірген кезде олар сол жақта келе жатқан сұр түсті жеңіл көлікке жол бермеуі керек"}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы ескертеді?", "all_answers": ["Шлагбауммен теміржол өткеліне жақындау", "Теміржол өткеліне тосқауылсыз жақындау туралы", "Теміржол вокзалына жақындау туралы"], "correct_answer": "Шлагбауммен теміржол өткеліне жақындау", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpYGASnfeSNvTa3m1xMBmmIx0nZPvGAAKgsTEbZdiZSD1GCbK_ylA3mHIXmy4AAwEAAwIAA20AA_H_AAIeBA", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы ескертеді?", "all_answers": ["Шлагбауммен теміржол өткеліне жақындау", "Теміржол өткеліне тосқауылсыз жақындау туралы", "Теміржол вокзалына жақындау туралы"], "correct_answer": "Теміржол өткеліне тосқауылсыз жақындау туралы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpYWASnf76gqGDV0idQAABG1k2GRf9kgACobExG2XYmUg0qc_cs_N1swABEjybLgADAQADAgADbQADn8cBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Алдыңғы бағытта қиылысты өткенде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек автобус", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpYmASngaDRCSJrOFK5WjlPAXzb8_OAAKisTEbZdiZSMENd5masdnO1Cwlmy4AAwEAAwIAA20AA9DjAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда максималды нормасы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін жүргізу кезінде сізді басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер көлік құралының алдындағы жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Егер көлік құралының алдындағы жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpY2ASng08g1oxFfR49nCdoJozb4LaAAKjsTEbZdiZSPJEHhiF-0hOdQzkly4AAwEAAwIAA20AA08_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде төмендегі велосипедшілердің қайсысына жол бересіз?", "all_answers": ["Тек велосипедші үшін", "Тек велосипедші II", "Екі велосипедші үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpZGASnhS8mEt_0jswJ6Om-5a4OChSAAKksTEbZdiZSPGOBkNOAAEg6kJyaJcuAAMBAAMCAANtAAMFQgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде сағат 07.00-ден 09.00-ге дейін тұрақ қоя аласыз ба?", "all_answers": ["Рұқсат етілген, тек айдың тақ күндерінде", "Рұқсат етілген, тек айдың күндерінде", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, тек айдың күндерінде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpZWASnhv_FBFoNe3tumAIGwOOTEGNAAKlsTEbZdiZSO1BRJA4dXUJtLNFmC4AAwEAAwIAA20AA1QxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде сағат 07.00-ден 09.00-ге дейін тұрақ қоя аласыз ба?", "all_answers": ["Рұқсат етілген, тек айдың тақ күндерінде", "Рұқсат етілген, тек айдың күндерінде", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, тек айдың тақ күндерінде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpZmASniLL4l93DJQJLbGT8nIK3AZGAAKmsTEbZdiZSHU2u7KTz-tFAAHQDZ4uAAMBAAMCAANtAANwCQEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Жол қиылысында тіке қозғалғанда кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Тек жүк көлігі", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек жүк көлігі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpZ2ASnirHF3_cisSFbqT23tTTNFvyAAKnsTEbZdiZSND1GXTel3ho8NNWmS4AAwEAAwIAA20AAxUFBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жасыл түсті жүргізуші тура жүруді жалғастыруға ниетті:", "all_answers": ["Оңға бұрылуым керек", "Іргелес жолаққа ауыса алады", "Тікелей жүре береді", "Бұл жолдан тура қозғалыс сигналын күтіп, жүруді жалғастырады"], "correct_answer": "Бұл жолдан тура қозғалыс сигналын күтіп, жүруді жалғастырады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpaGASnjKgktpoYvPzA_--bXeNfCDLAAKosTEbZdiZSGyuq5OjioVutWeJni4AAwEAAwIAA20AAyYKAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жасыл түсті жүргізуші тура жүруді жалғастыруға ниетті:", "all_answers": ["Оңға бұрылуым керек", "Іргелес жолаққа ауыса алады", "Тікелей жүре береді", "Бұл жолдан тура қозғалыс сигналын күтіп, жүруді жалғастырады"], "correct_answer": "Оңға бұрылуым керек", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpaWASnjlWxBgP9SAsxNeCxsXXtG9HAAKpsTEbZdiZSIPFkliLT_-1wPLdly4AAwEAAwIAA20AA3cOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі жолдардың қайсысы сізге кедергіден өтуге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "Екі көрсетілген траектория бойынша"], "correct_answer": "Тек мен жүремін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpamASnkGUOr_uy8fO7_qWkis_3iwjAAKqsTEbZdiZSOU4wxWzbXgaSNZWmS4AAwEAAwIAA20AAzj7AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жүргізуші, осындай жағдайда жолаушыларды түсіру үшін қай көлік дұрыс тоқтады?", "all_answers": ["Қызыл көлік жүргізушісі", "Жасыл көлік жүргізушісі", "Сары және жасыл түсті көлік жүргізушілері", "Жасыл және қызыл көлік жүргізушілері", "Барлық көлік жүргізушілері дұрыс тоқтады", "Барлық машиналардың жүргізушілері қате тоқтады"], "correct_answer": "Қызыл көлік жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpa2ASnkgWIcvvroieH2F1fbBWvloSAAKrsTEbZdiZSAWa8NFt2EnE8XHUli4AAwEAAwIAA20AA-nlBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жүргізуші, осындай жағдайда жолаушыларды түсіру үшін қай көлік дұрыс тоқтады?", "all_answers": ["Қызыл көлік жүргізушісі", "Жасыл көлік жүргізушісі", "Сары және жасыл түсті көлік жүргізушілері", "Жасыл және қызыл көлік жүргізушілері", "Барлық көлік жүргізушілері дұрыс тоқтады", "Барлық машиналардың жүргізушілері қате тоқтады"], "correct_answer": "Жасыл және қызыл көлік жүргізушілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpbGASnlAmi2t9JZm3sqghw_ufSQviAAKssTEbZdiZSCZqln-Mm0s2FFMumy4AAwEAAwIAA20AA-LAAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге қай бағытта көше қиылысында жүруге рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Тек тура және артқа", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тек оңға, солға және артқа", "Барлық бағыттар бойынша"], "correct_answer": "Барлық бағыттар бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpbWASnlgE01_FLTqN1wkYn6Ps4YVoAAKtsTEbZdiZSFroDpCGe6VN2tsvmy4AAwEAAwIAA20AA2fCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда дұрыс жүру кезінде сізге оңға бұрылу сигналын қосу керек пе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ", "Жоқ, өйткені қозғалыс тек оң жаққа ғана беріледі"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpbmASnl9Ljhyey4vEfAj_W1qH3zSdAAKusTEbZdiZSB19CZVD3amOFp7oly4AAwEAAwIAA20AA7FABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек жолаушылар көлігі мен автобус", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек жеңіл автомобильдер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpb2ASnmYbXr6VI9Kmor5oWJgHHiwRAAKvsTEbZdiZSAMJ0mkGX0fFx9Femi4AAwEAAwIAA20AA1v_AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Өткелден өту кезінде тоқтауға тура келетін жақын теміржолға дейінгі минималды арақашықтық қандай?", "all_answers": ["5 метр", "10 метр", "15 метр", "50 метр"], "correct_answer": "10 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpcGASnm1xJyKTBCHxRRr929LmB861AAKwsTEbZdiZSLmgPqukl8JmzBE8my4AAwEAAwIAA20AAyTEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Екі көлікке де жол беріңіз", "Тек жолаушылар вагонына жол ашыңыз", "Тек маяк жағылған көлік құралымен жүріңіз", "Ешкімге жол бермеңіз"], "correct_answer": "Екі көлікке де жол беріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpcWASnnTsof3Hak9DTGgz0OsUQG39AAKxsTEbZdiZSB0iG3HqlpcyTlURmy4AAwEAAwIAA20AAwwIAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Белгіленген аялдама жоқ жерден бастап маршруттық көлікке жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpcmASnns5r1B_J26a8d42axvV9aPGAAKysTEbZdiZSBQPQeA_Lm9Pvc9emi4AAwEAAwIAA20AA_n9AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол қиылысы арқылы тура қозғалғанда сол жақтағы жеңіл көлікке жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpc2ASnoNEbCQvAS55Yxo2g7Wx0i00AAKzsTEbZdiZSOlCZs_NR_Ovnl1Mni4AAwEAAwIAA20AA28IAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Ақ түсті жүк көлігінің жүргізушісі тұрақ ережелерін бұза ма?", "all_answers": ["Бұзады", "Бұзбайды", "Егер оның рұқсат етілген максималды салмағы 3,5 тоннадан аз болса, бұзбайды"], "correct_answer": "Бұзады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpdGASnoou9m3wkf1RMcUFM7vbYjL0AAK0sTEbZdiZSMDR_ftxX6cQ8XpDli4AAwEAAwIAA20AA5T2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қызыл көліктің жүргізушісі тұрақ ережелерін бұза ма?", "all_answers": ["Бұзады", "Бұзбайды", "Егер жаяу жүргіншілер қозғалысына кедергі болмаса, кедергі жасамайды"], "correct_answer": "Егер жаяу жүргіншілер қозғалысына кедергі болмаса, кедергі жасамайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpdWASnpEMPiVF9xcwsExwikfOWB3RAAK1sTEbZdiZSD6ULMrGQl1VcSKlli4AAwEAAwIAA20AA-_tBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "5.12 «Автобус және (немесе) троллейбустың тоқтайтын орны» деген белгіге дейін қандай минималды қашықтықта тоқтауға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["5 метр", "10 метр", "15 метр", "30 метр"], "correct_answer": "15 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpdmASnpilOZ2iYFqzo-hkdHpaCegBAAK2sTEbZdiZSEXG1o7F_qyhpvgYmy4AAwEAAwIAA20AA6gCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Аулаға кіріп бара жатқан сұр түсті көліктің жүргізушісі қандай қателік жібереді?", "all_answers": ["4.1.1 «Тура алға» белгісінің әсер ету аймағында бұрылады", "Оңға бұрылу сигналын қоспай бұрылады", "Жоғарыда аталған екі қатені де жібереді"], "correct_answer": "Оңға бұрылу сигналын қоспай бұрылады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpd2ASnp_7l4kt7Ko3ztGJ-pezTXjTAAK3sTEbZdiZSJk7_3XCD7ndw9XXly4AAwEAAwIAA20AA98IBgABHgQ", "explanation": "«Жол учаскесінің басында орнатылған 4.1.1 белгісі ең жақын қиылысқа дейін созылады. Белгі жолға іргелес аумақтарға оңға бұрылуға тыйым салмайды.»"}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Жолдың басына немесе соңына дейінгі қашықтықты көрсетеді (км)", "Жолға (маршрутқа) берілген нөмірді көрсетеді", "Ұсынылған қозғалыс жылдамдығын көрсетеді (км / сағ.)"], "correct_answer": "Жолға (маршрутқа) берілген нөмірді көрсетеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpeGASnqaDmDbV3GP1UdmetuEvmLTNAAK4sTEbZdiZSPHY9bKk2pIUrJ7oly4AAwEAAwIAA20AA7Y6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Жолдың басына немесе соңына дейінгі қашықтықты көрсетеді (км)", "Жолға (маршрутқа) берілген нөмірді көрсетеді", "Ұсынылған қозғалыс жылдамдығын көрсетеді (км / сағ.)"], "correct_answer": "Жолдың басына немесе соңына дейінгі қашықтықты көрсетеді (км)", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpeWASnq0ym-QZ94x7AUheoHC-Ag2PAAK5sTEbZdiZSPG5nHYun70ykJc9my4AAwEAAwIAA20AA7S-AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге қиылыста қандай бағытта жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Алға және оңға", "Тікелей, солға және артқа", "Мұндай жағдайда өткелге тыйым салынады."], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpemASnrQLeOOQPHbf__1qQBheRSZEAAK6sTEbZdiZSAGDF_HmSMMShEcrmy4AAwEAAwIAA20AA3a8AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда солға бұрылған кезде сіз қандай траекторияларды таңдайсыз?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Траектория III", "Көрсетілген траекториялардың кез-келгені"], "correct_answer": "Көрсетілген траекториялардың кез-келгені", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpe2ASnrxaen1daUaEjJoNpSc6_DSeAAK7sTEbZdiZSFjkWZUja41C-LMHni4AAwEAAwIAA20AAzAJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізушісіне осы жол белгісінің қозғалыс аймағында кері жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpfGASnsNqo60wI77EQdK_u_hvCEnZAAK8sTEbZdiZSF03p9KsUAzoTFxMni4AAwEAAwIAA20AA9kHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда рұқсат етілген шекті салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін басқарған кезде сізге сол жақтағы жолақпен жүруге рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Тек озу үшін рұқсат етілген", "Тек солға бұрылуға немесе бұрылуға рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тек солға бұрылуға немесе бұрылуға рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpfWASnsqgRiBPvFVS0gzHSREMgGCgAAK9sTEbZdiZSL-1q-w1iL0JseyKni4AAwEAAwIAA20AA-4JAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автокөлік жүргізу кезінде осы жол белгісінің аумағында жүк көлігін басып озуға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Жүк көлігінің жылдамдығы 30 км / сағ кем болған жағдайда ғана рұқсат етіледі", "Автокөлік жылдамдығы 30 км / сағ болған жағдайда рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpfmASntGyMtDrYYjx8-HY7ISfJhw2AAK-sTEbZdiZSDG1LsJJTHQxlUpdmi4AAwEAAwIAA20AA8f_AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін айдау кезінде сіз осы белгімен қамтылған аймақта басып озуға рұқсат бересіз бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Автокөліктің жылдамдығы 30 км / сағ кем болса рұқсат етіледі", "Автокөліктің жылдамдығы 30 км / сағ болған жағдайда рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Автокөліктің жылдамдығы 30 км / сағ кем болса рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpf2ASntgRS_c-ZR82nF8cU3G0Yt-TAAK_sTEbZdiZSNGXdCnvy3FCQc9emi4AAwEAAwIAA20AA84KBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мына жағдайлардың қайсысында сізге аялдама жасауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["II және III орындарда", "Тек көрсетілген жерде III", "Тек І және ІІІ орындарда", "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі", "Барлық көрсетілген жерлерде тыйым салынады"], "correct_answer": "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpgGASnt_2mxDgaPyz6z1G79AFqT8nAALAsTEbZdiZSBv1h9HY13nh1Sbqly4AAwEAAwIAA20AAxk3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек трамвай", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpgWASnubl1_3u_-rsqpz9gr08lTUEAALBsTEbZdiZSDiO0JOT9l9T7CfNly4AAwEAAwIAA20AA70NBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы қиылыста тіке қозғалғанда кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек автобус", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек автобус", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpgmASnu3eohWfu6JqxMc2EX789-vNAALCsTEbZdiZSCbo7M5Izs32ORE8my4AAwEAAwIAA20AA9PGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз бұрылыс жасаған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек автобус", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек автобус", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpg2ASnvUK8QUdfi9-_dHbDUUPEgwgAALDsTEbZdiZSCsQ_vefoofza8nxly4AAwEAAwIAA20AA60eBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Автокөлік құралдарын ұзақ уақытқа қоюға болатын жерге дейін 800 метр", "Белгіден және одан 800 метрден кейін демалыс аймағы орналасқан"], "correct_answer": "Автокөлік құралдарын ұзақ уақытқа қоюға болатын жерге дейін 800 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIphGASnvztSFg3lWOk3uyEueZqllXcAALEsTEbZdiZSPClXEXGDtu41g3Hly4AAwEAAwIAA20AA-oUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінің аумағында мотоциклді басып озуға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, тек сол жақта", "Егер мотоциклдің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Егер мотоциклдің жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIphWASnwNhIxnzkApGQy6YOpIKDH4HAALFsTEbZdiZSLWZ-n73EMnUPgPZli4AAwEAAwIAA20AA7faBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жүк көлігінің жүргізушісіне жаяу жүргіншілерге арналған жолдың шетінде тұруға рұқсат беріле ме?", "all_answers": ["Рұқсат", "Егер рұқсат етілген максималды салмағы 3,5 тоннадан аз болса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIphmASnwo-GMQRnTLcicmlOTNBYvfFAALGsTEbZdiZSCEdZjA2w9CeGXUZmC4AAwEAAwIAA20AA-84BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл тік түзету:", "all_answers": ["Тоннельдер, көпірлер мен эстакадалар қондырмасының төменгі жиегін көрсетеді", "Қауіпті аймақтардағы және қауіпсіз аралдардағы бордюрлерді көрсетіңіз", "Басқа аудандардағы жол кедергілерінің бүйірлік беттерін көрсетеді", "Көлік ағындарын ажыратады"], "correct_answer": "Тоннельдер, көпірлер мен эстакадалар қондырмасының төменгі жиегін көрсетеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIph2ASnxLY1DSA-ksn2WN6qWIEWuXNAALHsTEbZdiZSB0FxASiZAf-quyKni4AAwEAAwIAA20AA_sJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қызыл шам жанғанда қайда тоқтайсың?", "all_answers": ["Бағдаршам алдында", "Тоқтау сызығына дейін", "Жаяу жүргіншілер өткелінен бұрын", "Келесі кез келген жерде"], "correct_answer": "Тоқтау сызығына дейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpiGASnxmNSSZshvHrVJERJeqbgJUoAALIsTEbZdiZSJCY826Q7MEn-Yrali4AAwEAAwIAA20AAx7gBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көліктің жүргізушісіне жолдың осы бөлігінде кері жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат", "Рұқсат етілген, бірақ тек жаяу жүргіншілер өткеліне дейін", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, бірақ тек жаяу жүргіншілер өткеліне дейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpiWASnyFYCpi_9mOWktAKVhJQ9iXtAALJsTEbZdiZSP5Kd5lYL4t9feAUmC4AAwEAAwIAA20AA1Y4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда сізге сол жақтағы жолаққа шығуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек басып озу немесе айналып өту үшін"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpimASnyfPOrUQmhxnHBxBMZDWiut1AALKsTEbZdiZSN1n0dhTAAHQjwklpZYuAAMBAAMCAANtAAN76AYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы жағдайда, қиылыста озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Дыбыстық сигнал беру арқылы рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpi2ASny7NDEqVn1yU7NZYBqAlQFd7AALLsTEbZdiZSM7772HOhGMHXH_Xli4AAwEAAwIAA20AAwfpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін жүргізу кезінде сізді басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpjGASnzW164rH01RkY6cBT7kE-5tbAALMsTEbZdiZSMnzamWlNfyel0zzly4AAwEAAwIAA20AA9wwBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда максималды MPW мөлшері 3,5 тоннадан аз жүк көлігін жүргізу кезінде сізді басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpjWASnzyQWtMrKBe1dGg4qGficslmAALNsTEbZdiZSHLmoG9drfLCmB8imy4AAwEAAwIAA20AA-LtAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қиылыста қай бағытта жүруге рұқсат бар?", "all_answers": ["Саяхат бағытындағы бірінші үзіндіде тура және солға", "Түзу және қозғалыс бағытында екінші жолаққа", "Саяхат бағытында бірінші және екінші үзінділерде түзу және сол жақта", "Тек түзу"], "correct_answer": "Түзу және қозғалыс бағытында екінші жолаққа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpjmASn0NuI7bmKEBC7WVBCxk1Jo5FAALOsTEbZdiZSGVI1p12S4RQhSFzly4AAwEAAwIAA20AA-VPBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе оңға", "Барлық бағытта қозғалыс жоқ"], "correct_answer": "Тек оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpj2ASn0pxMRBzeCpS896WjP0mg-BqAALPsTEbZdiZSINAeCsh2jyF1-yKni4AAwEAAwIAA20AA1AKAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізушісіне туннельде кері жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер ол басқа көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірсе, тыйым салынады"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpkGASn1LnmJPIJxx_EYeW8n1teerHAALQsTEbZdiZSN1_Wp1xryybNijqly4AAwEAAwIAA20AAzU8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда ауылда MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін қай жолақпен басқаруға рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек оң жақ шетінде", "Орта және оң жақ", "Кез келген жолақта"], "correct_answer": "Орта және оң жақ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpkWASn1meIVqKL5sBFcyltitnB82sAALRsTEbZdiZSLiTz_B6axoFzAABxJcuAAMBAAMCAANtAAPPCAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Автокөлік жүргізушісіне көрсетілген жолмен көлік құралын жол бойына қоюға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер ол көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірсе, тыйым салынады"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpkmASn2DBtGyZJOddGQwhMuIsN6hJAALSsTEbZdiZSC0C-SCJwCoDoSJzly4AAwEAAwIAA20AA9xRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста солға бұрылған кезде автобусқа жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpk2ASn2iuTCjAi9zFLcaGVib40aT1AALTsTEbZdiZSP1FMKlc1BGakOsXmC4AAwEAAwIAA20AA7A1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгілерінің жабылу аймағында қандай көліктерге тоқтауға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек моторлы вагондар мен «Мүгедектер» сәйкестендіру белгілері бар автомобильдерге арналған", "Тек шаттл көліктері", "Екі көлікке де рұқсат етілген", "Екі көлікке де тыйым салынған"], "correct_answer": "Екі көлікке де рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIplGASn280vIK9nQhjuKZiCrjbuoG_AALUsTEbZdiZSAdugmJBsQI5ct1hmi4AAwEAAwIAA20AA_cDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы қызметтік белгілер тобына жатпайды?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "III белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIplWASn3XeDSN24TY078Pu5AqLCc-pAALVsTEbZdiZSDum4sBAfgkY7JY9my4AAwEAAwIAA20AA_y_AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда қандай жүргізуші Ережені бұзып отыр?", "all_answers": ["Көлік жүргізушісі", "Жүк көлігінің жүргізушісі", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Екі жүргізуші де ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Жүк көлігінің жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIplmASn3zkdyh-c4YoHVQhUovc9r8bAALWsTEbZdiZSHu0Gw2PnOsAAeMk6pcuAAMBAAMCAANtAAMnOAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыра аласыз?", "all_answers": ["Тек сол жақта", "Тікелей және солға", "Тікелей, солға және артқа", "Солға және артқа"], "correct_answer": "Солға және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpl2ASn4TrVY5v75ElgaL6Bx27bcyxAALYsTEbZdiZSC_A9muiBtHh6c8Pmy4AAwEAAwIAA20AAycdAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы траектория бойынша бұрылыс жасауға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Маршруттық көліктер болмаған кезде рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpmGASn4uCJPWnZMu0knvmQRNB2KMzAALZsTEbZdiZSFnpm-6O8d5bHE5VmS4AAwEAAwIAA20AA7IDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей қозғалыс кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Оң жақтағы автобусты басып озыңыз", "Тікелей жүріңіз, автобус маневрді аяқтағанша күтіңіз", "Екі нұсқа да мүмкін"], "correct_answer": "Екі нұсқа да мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpmWASn5TSoEImnToLsTepyA7zcLorAALasTEbZdiZSEJ0PP2DljXOPc7KmS4AAwEAAwIAA20AA1zJAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі қай жерде тоқтауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек көрсетілген I және II орындарда", "Тек көрсетілген жерде II", "Тек көрсетілген II және III орындарда", "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тек көрсетілген жерде II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpmmASn6KenoLTmFBhOEAKky6S0CAhAALbsTEbZdiZSHRdnEqzp8-FYMnxly4AAwEAAwIAA20AA-8jBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі қай жерде тоқтауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек көрсетілген I және II орындарда", "Тек көрсетілген жерде II", "Тек көрсетілген II және III орындарда", "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тек көрсетілген I және II орындарда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpm2ASn6skqBKHxF1yb9t3S60rG3yTAALcsTEbZdiZSPBQWTRPYuUsFVFJni4AAwEAAwIAA20AA0UCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі қай жерде тоқтауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек көрсетілген I және II орындарда", "Тек көрсетілген жерде II", "Тек көрсетілген II және III орындарда", "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тек көрсетілген I және II орындарда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpnGASn7PdOU45QRuacxW0SJj7KM0bAALdsTEbZdiZSFr0F5rjj6xXfAzkly4AAwEAAwIAA20AA9g5BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде трамвайға жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ", "Мұндай жағдайда көлік қозғалысына тікелей тыйым салынады."], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpnWASn7pJXJb_KYpxCH3MQ4-OXjo4AALesTEbZdiZSGCSO8cl4T75ZyNzly4AAwEAAwIAA20AA2JGBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек мотоцикл", "Тек автобус", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpnmASn8Gq_iGX2hpDybP7O4UTLreQAALfsTEbZdiZSCORi_jcmRReDY5uly4AAwEAAwIAA20AAwZJBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда қандай жүргізуші тұрақ ережесін бұзбайды?", "all_answers": ["Тек жүк көлігінің жүргізушісі", "Мотоцикл және автомобиль жүргізушілері", "Барлық жүргізушілер сындырады", "Жүргізушілердің ешқайсысы ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Жүргізушілердің ешқайсысы ереже бұзбайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpn2ASn8mXSSjBIXxuv5gq2DKJDyW5AALgsTEbZdiZSLInlYke34EAAZMuRJguAAMBAAMCAANtAAOsOQYAAR4E", "explanation": "Қате сұрақ. Көлік құралын жаяу жүргіншілерге арналған тұраққа қою әдісі көрсетілген. Тек осылай тұруға автокөліктер мен мотоциклдерге рұқсат етіледі! Жүк көліктерінің тұрағына тыйым салынады"}, {"question": "Сізге қай жағынан кедергіден аулақ болуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Сол жағынан", "Оң жақта", "Екі жаққа да рұқсат етілген", "Екі жаққа да тыйым салынған"], "correct_answer": "Сол жағынан", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpoGASn9H8STl4yOuU-ZPR__DD_HT3AALhsTEbZdiZSPSJeKNcXcO5vT_wly4AAwEAAwIAA20AA7ArBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін не істейсіз?", "all_answers": ["Сол жақта жүк көлігін басып озыңыз", "Жүк көлігін оң жақта басып озыңыз", "Ештеңе істеме"], "correct_answer": "Ештеңе істеме", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpoWASn9i0_t2BnzgL07zpYoqN0yKTAALisTEbZdiZSJgriDpjsONxcgABxJcuAAMBAAMCAANtAANcBgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сіз қиылыста солға бұрыласыз ба?", "all_answers": ["Машинаның жанынан өткеннен кейін", "Ат арба өткеннен кейін", "Кезекті ешкімге жол бермей жасаңыз"], "correct_answer": "Ат арба өткеннен кейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpomASn9_h-4ByjSqNuBy4-ILG4ZYmAALjsTEbZdiZSML-FALmoRSmaWeJni4AAwEAAwIAA20AA-oMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жүк көлігі", "Тек автобус", "Жолаушылар көлігі мен автобус", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpo2ASn-bOptvJrP4AAQP4PQgEQzWi-AAC5LExG2XYmUix6gZTUiVNWFfX15cuAAMBAAMCAANtAAPuDAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жолда қанша жолақ бар?", "all_answers": ["Бір", "Екі", "Үш", "Төрт"], "correct_answer": "Төрт", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIppGASn-1LsJZdmL5Pi3-a1npLSo77AALlsTEbZdiZSJiwQq7jl1iFx1YPni4AAwEAAwIAA20AA7IHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі жол белгілерінің қайсысы екі жақты жол учаскесіне жақындау туралы ескертеді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "I белгісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIppWASn_Tfr7M8vjv6PWF7J0U4SHDnAALmsTEbZdiZSKxJO2yhb9RKMmJQmC4AAwEAAwIAA20AA5AlBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Белгінің артында тұрған өзіңіз тұратын үйге көтерілуге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Рұқсат етілген, бірақ тек қарсы бағыттан", "Рұқсат етілген, бірақ тек қауіпті ескерту шамдарын қосу арқылы", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIppmASn_tp5vB-yPD3auafLKA6vUpgAALnsTEbZdiZSOd0vL4KWRHd667rly4AAwEAAwIAA20AA8g8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз осы белгінің артында тұрған үйге көтеріле аласыз ба?", "all_answers": ["Рұқсат", "Рұқсат етілген, бірақ тек қарсы бағыттан", "Рұқсат етілген, бірақ тек қауіпті ескерту шамдарын қосу арқылы", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, бірақ тек қарсы бағыттан", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpp2ASoAKh9UIAAaiV0FhnRiCUzoR1igAC6LExG2XYmUiM9vNaKdlqMDfcYZouAAMBAAMCAANtAAM6_gMAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Белгінің артында тұрған өзіңіз тұратын үйге көтерілуге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тек жұмыс күндері рұқсат етілген", "Тек жұмыс күндері ғана рұқсат етіледі", "Кез келген күні рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Кез келген күні рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpqGASoAnzTYG9dxxLOiFsBJLb95AJAALpsTEbZdiZSOzbjKMwa6C8XdsQni4AAwEAAwIAA20AAy8RAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге оңға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Жаяу жүргіншілерге жол беріп, рұқсат етілген", "Жоқ, өйткені бұл қиылыста оңға бұрылуға әрқашан тыйым салынады", "Ия, бірақ бағдаршамның қосымша бөлімінде жасыл жебенің жануын күту арқылы ғана"], "correct_answer": "Ия, бірақ бағдаршамның қосымша бөлімінде жасыл жебенің жануын күту арқылы ғана", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpqWASoBAKW1zwkUZtL22KxvUX18BHAALqsTEbZdiZSELlhWzDpRdPnHzXli4AAwEAAwIAA20AAxDlBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жанында тұрған жүргізушінің созылған қолы сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Қозғалысты бастау ниеті туралы", "Көмек сұрау туралы", "Иілудің айналасындағы бар қауіп туралы"], "correct_answer": "Қозғалысты бастау ниеті туралы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpqmASoBfJhglq8_2jPk_Mzna5KLtNAALrsTEbZdiZSDJDvZQ4mX4P4Ynali4AAwEAAwIAA20AA_bfBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай көлік жүргізушісі Ережені бұзып отыр?", "all_answers": ["Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "Тек жүк көлігінің жүргізушісі", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Екі жүргізуші де ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpq2ASoCH0fjCHj3NAkN8KoEbnV-v1AALssTEbZdiZSHXSkAABj9pDlgW80ZcuAAMBAAMCAANtAAN2EAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер жолдың көрінуі 100 метрден аз болса, тыйым салынады"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIprGASoCktFA5nN5k5EqcxzoKzVyntAALtsTEbZdiZSKh42EHIMKTTlPkamC4AAwEAAwIAA20AAxUyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге солға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Қарсы келе жатқан көлікке жол беру арқылы рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIprWASoDDtX-KTPa3yIJiCpLH7yDt9AALusTEbZdiZSPqsK8QoDKNwSORNni4AAwEAAwIAA20AA5UUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей қиылыста жүргенде автобусқа жол бересіз бе?", "all_answers": ["Көну", "Берілме", "Берілмеңіз, өйткені сіз трамваймен бір уақытта өтесіз"], "correct_answer": "Көну", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIprmASoDeOLOWK8GpHKiIQqmCDh6XAAALvsTEbZdiZSCOQqz7HI3GWniJzly4AAwEAAwIAA20AAxxKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек көгілдір жолаушылар көлігі үшін", "Қызыл жолаушылар көлігі мен жүк көлігі үшін ғана", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Барлық көліктер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpr2ASoD-JP7tTxH0fjhpkNRQjYbT4AALwsTEbZdiZSMsuIWqZJZgmidXXly4AAwEAAwIAA20AA04VBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автомобиль жолдарын оқытуға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Қозғалыс үшін жүріс бөлігінің тек оң жақ жолағын қолданумен рұқсат етіледі", "Автокөлікте «Оқу машинасы» сәйкестендіру белгісі болса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpsGASoEUFZum68LNm8l1qyHYJeKulAALxsTEbZdiZSLjp30QIdiIdNaYjmy4AAwEAAwIAA20AA6nOAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісімен белгіленген жол учаскесінде жүргізуші практикасына жол беріле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Қозғалыс үшін жүріс бөлігінің тек оң жақ жолағын қолданумен рұқсат етіледі", "Автокөлікте «Оқу машинасы» сәйкестендіру белгісі болса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpsWASoE2eGgJST6DD3lafJ54p--gYAALysTEbZdiZSOmKeRwudCse0zPtly4AAwEAAwIAA20AA3QpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек сол жақта", "Тек солға және артқа", "Тікелей, солға және артқа", "Тікелей, солға, оңға және керісінше"], "correct_answer": "Тікелей, солға және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpsmASoFQ5OjYhZYnzLvKwXI6hq2STAALzsTEbZdiZSOfc_U2AF9zbyvTAly4AAwEAAwIAA20AA5AIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде оң жақта қандай көлік құралдарымен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек автобустар", "Тек белгіленген маршрут бойынша жүретін автобустар мен троллейбустар", "«Балаларды тасымалдау» сәйкестендіру белгісі бар автобустар үшін ғана", "Кез-келген көлік"], "correct_answer": "Тек белгіленген маршрут бойынша жүретін автобустар мен троллейбустар", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIps2ASoFzqFxXeVFFetnADUre6F6PjAAL0sTEbZdiZSLHHnQPIT1DD9JHlly4AAwEAAwIAA20AAys_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы жол белгісінен өткеннен кейін бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тек күндізгі уақытта рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIptGASoG4tkMKrYgpVh4M7jWezLCaqAAL1sTEbZdiZSPsL0T1xKLob5OJNni4AAwEAAwIAA20AA2sSAQABHgQ", "explanation": "Ең қызығы, жол ережелерінде бұл туралы ештеңе айтылмаған, тыйым салынбаған нәрсеге рұқсат етілген), дегенмен бұл қисынсыз болады)  Сондықтан, кері қайтаруға тыйым салынған деп жауап береміз."}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысы бойынша көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["I және II траектория", "Траектория II", "I, II, III траектория", "Барлық көрсетілген бағыттар бойынша"], "correct_answer": "I және II траектория", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIptWASoHbYWrRhyL588ElUCMpKchmAAAL2sTEbZdiZSCchtjd1uv7DX7OUly4AAwEAAwIAA20AA9EzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілген жерлердің қайсысында ауылдың сыртында тоқтауға рұқсат бар?", "all_answers": ["Көрсетілген жерде I", "Көрсетілген жерде II", "Көрсетілген жерде III", "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі", "Барлық көрсетілген жерлерде тыйым салынады"], "correct_answer": "Көрсетілген жерде III", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIptmASoH3hdCxXhN3ImeGdnDsO-LEZAAL3sTEbZdiZSOspVzwXtF5mF3DUli4AAwEAAwIAA20AA4LiBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек шамы жанып тұрған көліктер үшін", "Тек автобус", "Автобус пен көлік жыпылықтайды", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек автобус", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpt2ASoIUKzOS9weVxaDB3NYRlaFgKAAL4sTEbZdiZSIlebx1Lp98V7sApmy4AAwEAAwIAA20AA8PlAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Төтенше жағдай көлігіне жол ашыңыз", "Төтенше жағдай көлігіне жол бермеңіз"], "correct_answer": "Төтенше жағдай көлігіне жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpuGASoI7jTmP7rsmdwkuvJklrggMJAAL8sTEbZdiZSCZdzlmm9LjKQinNly4AAwEAAwIAA20AA9EQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Трамвай және жолаушылар вагондары", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Трамвай және жолаушылар вагондары", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpuWASoJUBcxcR7j41d2oSdVvdQUzgAAL9sTEbZdiZSD1ObR5BlLxzdgTZli4AAwEAAwIAA20AA9_hBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай суретте жүргізуші ең үлкен қауіпсіздікті қамтамасыз ететін жолмен келе жатыр?", "all_answers": ["Жоғарғы суретте", "Төменгі суретте", "Екі суретте де"], "correct_answer": "Жоғарғы суретте", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpumASoJx2S0cYJB225kiS0e-7r_4HAAL-sTEbZdiZSJsZRuyIvwbTQI1uly4AAwEAAwIAA20AAwtHBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қызыл жолаушылар вагонының жүргізушісі минималды қауіпсіз қашықтықта жүргізетін маневр қалай аталады?", "all_answers": ["Озу", "Айналма жол", "Қайта құру", "Аванстық"], "correct_answer": "Аванстық", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpu2ASoKQAAXV64OQBtFvRTTkfqhGU9gAC_7ExG2XYmUirsAgyMglwJJ-xlJcuAAMBAAMCAANtAAN2NwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы ескертуі мүмкін?", "all_answers": ["Жөнделген жол учаскесін айналып өту бағыттары туралы", "Т-қиылысында немесе шанышқымен жолда жүру", "Жөнделіп жатқан учаскені айналып өтіп, Т-тәрізді қиылыста қозғалыс бағыттары бойынша"], "correct_answer": "Жөнделіп жатқан учаскені айналып өтіп, Т-тәрізді қиылыста қозғалыс бағыттары бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpvGASoKvIZEGJ5g33W81ceS9vamgeAAOyMRtl2JlIvsfjkXxiuwK53WGaLgADAQADAgADbQAD5vsDAAEeBA", "explanation": "Т-тәрізді қиылыстағы қозғалыс бағыттары немесе жолдағы шанышқы және жолдың жөнделген учаскесін айналып өту бағыттары бойынша"}, {"question": "Осы жол белгілерінен өтіп, максималды MPW 3,5 тоннадан жоғары жүк көлігін басқарған кезде қандай максималды жылдамдықпен жүруді жалғастыра аласыз?", "all_answers": ["50 км / сағ", "70 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ"], "correct_answer": "50 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpvWASoLJbK_73M2dW2bFAYLu8c1qfAAIBsjEbZdiZSM4BNjuWY7dW81oTmC4AAwEAAwIAA20AAyM9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл көлденең белгілеу нені білдіреді?", "all_answers": ["Көлік құралдарын тоқтатуға тыйым салынған орын", "Көлік құралдарын қоюға тыйым салынған орын", "Маршруттық көліктердің тоқтайтын орны және такси аялдамасы"], "correct_answer": "Маршруттық көліктердің тоқтайтын орны және такси аялдамасы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpvmASoLrIVk-myKEDAAE5AAGwfIRlO-0AAgKyMRtl2JlI51MRZ3VP6CoyruuXLgADAQADAgADbQADikcGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек жедел жәрдем", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек жедел жәрдем", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpv2ASoML6R4VHsLCInMxerXNrcToGAAIDsjEbZdiZSPc2r1J8B95_8FBJni4AAwEAAwIAA20AA7IIAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда көрсетілген траекториялардың қайсысына дұрыс бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Екі көрсетілген траектория бойынша"], "correct_answer": "Екі көрсетілген траектория бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpwGASoMrW0KL85l-w0q-4CW8QFBj_AAIEsjEbZdiZSHSz_XUciyaj3CBzly4AAwEAAwIAA20AA8xABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі траекториялардың қайсысына бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Көрсетілген екі траектория бойынша да рұқсат етіледі", "Көрсетілген траекториялардың екеуінде де тыйым салынады"], "correct_answer": "Көрсетілген траекториялардың екеуінде де тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpwWASoNJLQ4QyEZEdbv2OQTPSDZt5AAIFsjEbZdiZSAQ4bAv3GTCPqNAPmy4AAwEAAwIAA20AAxUbAQABHgQ", "explanation": "Жол ережесі бір бағыттағы жолда бұрылуға тыйым салмайды! Бұл жай қисынсыз болады, сондықтан кері қайтаруға тыйым салынған деп жауап береміз."}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге жүк көлігін басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған, көтерілудің соңында", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта"], "correct_answer": "Тыйым салынған, көтерілудің соңында", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpwmASoNqeZ8T3y2mBkKaFXc68YhQHAAIGsjEbZdiZSDcCaeVvmMGoYqDoly4AAwEAAwIAA20AAz07BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер жолдың кеңінен кетуге болатын кең болса, сізге жолдың шетінде тұруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpw2ASoOG6gZpLz8jJKBPuLHJwKCyOAAIHsjEbZdiZSLBUbMDrHZpTGe4XmC4AAwEAAwIAA20AA5I3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай көлік құралын басқаруға рұқсат беріледі?", "all_answers": ["Тек трамвайлар", "Трамвай II және мотоцикл жүргізушісі ғана", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Барлық көліктер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpxGASoOkLb7-G3SazUHShbQUtpfNmAAIIsjEbZdiZSDaqrhyEDkZIndEPmy4AAwEAAwIAA20AAyQfAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз мына жағдайда қиылысудан өтесіз:", "all_answers": ["Бірінші", "Екінші", "Соңғы"], "correct_answer": "Соңғы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpxWASoPChVeydUrTxQb6aqTX0GF_ZAAIJsjEbZdiZSMC2Pe0U8XqdqmRjmi4AAwEAAwIAA20AA5AEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек автобус", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpxmASoPd-sL_MwHIzegLp1-51KPdqAAILsjEbZdiZSLLMeQkzDrjql_ZBli4AAwEAAwIAA20AA3PzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда қандай жүргізуші Ережені бұзып отыр?", "all_answers": ["Тек жүк көлігінің жүргізушісі", "Тек ат арбамен жүретін жүргізуші", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Екі жүргізуші де ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpx2ASoP9rhc6FAAE9aLWt48fkxp7gOAACDLIxG2XYmUgojTqfMx4z0dJ0aJcuAAMBAAMCAANtAAMuTgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі ауылда туннель басына дейінгі қашықтықта орнатылған ба?", "all_answers": ["10-15 метр", "50-100 метр", "150-300 метр"], "correct_answer": "50-100 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpyGASoQY6CPBFA8h16LnOgDOMc81qAAINsjEbZdiZSOtGVoI5KJGPqC5EmC4AAwEAAwIAA20AAxo6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда бұрылыс жасаған кезде сіз қандай бұрылыс сигналдарын қосасыз?", "all_answers": ["Тек дұрыс", "Тек сол жақта", "Бірінші оң жақта, ал тротуардан қозғалыс кезінде - сол жақта"], "correct_answer": "Тек сол жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpyWASoQ5PuLgW2dVFRPF2SB9qWnz8AAIOsjEbZdiZSBo6RalOR3Ap18vKmS4AAwEAAwIAA20AAzzKAwABHgQ", "explanation": "Күту нүктесі .. № 3 нұсқа дұрысырақ болар еді, тек осы бағдарламаның № 2-сінде дұрыс жауапты есте сақтау керек"}, {"question": "Сізге көпірдің (эстакаданың) астында тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек жаяу жүргінші жолымен жүруге болады", "Тыйым салынған", "Егер осы бағытта қозғалыс үшін үш жолдан аз болса, тыйым салынады"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpymASoRVHCT4UIBqorvPcXLTeRyUiAAIPsjEbZdiZSCOAGGznGXarJOdRmC4AAwEAAwIAA20AA7orBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көпірдің (эстакаданың) астында тұруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек жаяу жүргінші жолымен жүруге болады", "Тыйым салынған", "Егер осы бағытта қозғалыс үшін үш жолдан аз болса, тыйым салынады"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpy2ASoR45_2XHPJdlvI6k7q9PxWHOAAIPsjEbZdiZSCOAGGznGXarJOdRmC4AAwEAAwIAA20AA7orBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол жүру ережелеріне сәйкес оңға бұрылу кезінде сіз қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Жолаушылар көлігіне жол беріп, бұрылысты жасаңыз", "Бірінші айналымға жолаушылар көлігіне жол бермей жүріңіз", "Тоқтаңыз, өйткені оңға бұрылуға болмайды"], "correct_answer": "Бірінші айналымға жолаушылар көлігіне жол бермей жүріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpzGASoSZj8bed974IX6oaaKIptpF6AAIQsjEbZdiZSIlOeNFVpJqu1p7oly4AAwEAAwIAA20AAwU7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей қозғалыс кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Трамвайға жол ашыңыз"], "correct_answer": "Трамвайға жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpzWASoS02U79sEx_ewxRoY8XHbCYyAAIRsjEbZdiZSLVbn7xQE5Yxx7R3ly4AAwEAAwIAA20AAzxGBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей қозғалыс кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Трамвайға жол ашыңыз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpzmASoTUviFRQkV0zGhY5WjZ7R_RfAAISsjEbZdiZSE9Q1cc3pttdfG_Uli4AAwEAAwIAA20AA6fkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сіз велосипедшіге жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIpz2ASoTzH-1iyrGrSiKbcC64qPKxnAAITsjEbZdiZSHIYiJrFA7So1Mwsmy4AAwEAAwIAA20AA6vfAQABHgQ", "explanation": "Дәл солай! Мен велосипедшіге берілуге міндетті емеспін. Әйтпесе, кейбіреулер жаңа емтихан бағдарламасына сілтеме жасай отырып, жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерді қыса береді)"}, {"question": "Жол қиылысында тіке қозғалғанда кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жаяу жүргіншілерге арналған", "Тек велосипедшілерге арналған", "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек жаяу жүргіншілерге арналған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp0GASoUSfTZ_w099BqZjLKOBP1frdAAIUsjEbZdiZSPNwHT29HzjlVrJFmC4AAwEAAwIAA20AA7JBBgABHgQ", "explanation": "Сіз велосипедшіге көнуге міндетті емессіз, бірақ сіз апатқа ұшырамау үшін барлық шараларды қабылдауға міндеттісіз"}, {"question": "Осы қиылыстағы өткелдердің саны қанша?", "all_answers": ["Бір", "Екі", "Үш", "Төрт"], "correct_answer": "Екі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp0WASoUzCnco-9EXMTVJYsPKsnkzgAAIVsjEbZdiZSHlvziuaHljIiHA0my4AAwEAAwIAA20AA2vcAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі жол белгілерінің қайсысына бұрылыс жасауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["I және II белгілері", "I, II және III белгілері", "Тек IV белгісі", "Көрсетілген белгілердің барлығы"], "correct_answer": "I, II және III белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp0mASoVK4279iLXAmnx9jzOzb28dOAAIWsjEbZdiZSLdzn_3jktPo5P7Dly4AAwEAAwIAA20AAxkIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қиылыстың артына тоқтаған кезде оңға бұрылу сигналын қашан қосу керек?", "all_answers": ["Қиылысқа шықпас бұрын, өйткені оңға бұрылуға тыйым салынады", "Тоқтамас бұрын сигнал автомобиль жүргізушісін адастырмауы керек", "Индикаторды қосу талап етілмейді, себебі ол көлік жүргізушісін адастыруы мүмкін"], "correct_answer": "Тоқтамас бұрын сигнал автомобиль жүргізушісін адастырмауы керек", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp02ASoVrR_cYtTkjZhamZEf-j00q4AAIXsjEbZdiZSFCh4Qd768H5_dwvmy4AAwEAAwIAA20AA4fDAQABHgQ", "explanation": "Тоқтамас бұрын, бұл жағдайда сигнал автомобиль жүргізушісін адастырмауы керек."}, {"question": "Аулаға кіргенде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жаяу жүргіншілерге арналған", "Тек велосипедшілерге арналған", "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге арналған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp1GASoWJFUMi4qR2Eu0RHe12-fdyiAAIYsjEbZdiZSKjMVI9x7tM7SHBTmC4AAwEAAwIAA20AAyQiBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін қозғалтқышпен қозғалатын көлік құралын сүйреген кезде қандай жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["50 км / сағ", "60 км / сағ", "70 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ"], "correct_answer": "50 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp1WASoWmixQVIIgH4Cnlwo4bSdXbAAAIZsjEbZdiZSDaPwUh8eaxUacfxly4AAwEAAwIAA20AA1EpBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін қозғалтқышпен қозғалатын көлік құралын сүйреген кезде қандай жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["50 км / сағ", "60 км / сағ", "70 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ"], "correct_answer": "50 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp1mASoXCWk3Eel1xShFPazXftjrTeAAIbsjEbZdiZSE_vrY8iPHekp2NQmC4AAwEAAwIAA20AA7kuBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге жүк көлігін басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер басып озу қиылысқа дейін аяқталған болса рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Егер басып озу қиылысқа дейін аяқталған болса рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp12ASoXjxKyvdhcJaVcpLWLB4zkjEAAIcsjEbZdiZSEcOTeF8yyKbRAABxJcuAAMBAAMCAANtAAPlFQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда жол ережелеріне сәйкес озып шығуға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер басып озу қиылысқа дейін аяқталған болса рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp2GASoX9RDam5-qpCVBH3SvPdwjPDAAIdsjEbZdiZSMiXBsjvcwMLSdxhmi4AAwEAAwIAA20AA3gCBAABHgQ", "explanation": "Сол жерде 4 жол болар еді, сол кезде рұқсат етілетін еді. Сіз айналмалға кез-келген жолақпен шыға аласыз, бірақ егер менде уақыт болмаса, мен келе жатқан жолақпен жүремін. Бұған рұқсат етілген бе?"}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жыпылықтайтын көк шамы бар көліктерге арналған", "Тек мотоцикл жүргізушісі", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp2WASoYcEAutJ-Z7WpOcfKCx3uWi6AAIesjEbZdiZSHXnMeh8DcOIfkUFly4AAwEAAwIAA20AAxcqBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде трамвайға жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp2mASoY4nDwiSk1LqF7AES7Dib3pwAAIfsjEbZdiZSP1oLGZGmdJjNN1hmi4AAwEAAwIAA20AAy0HBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілгендердің қайсысында тоқтауға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек көрсетілген жерде I", "Тек көрсетілген жерде II", "Бұл екі жерде де рұқсат етілген", "Бұл екі жерде де тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек көрсетілген жерде II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp22ASoZVhRpTr9l5TzIs5mkQ7MVmqAAIgsjEbZdiZSFCu8uXbJWjywMMOmC4AAwEAAwIAA20AAzozBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Оң жақтағы сызықшалы сызық сызығының ұзындығының артуы не туралы ескертеді?", "all_answers": ["Тежелу жолағына жақындау", "Қатты таңбалау сызығына жақындау", "Жолдың тарылуына жақындау туралы"], "correct_answer": "Қатты таңбалау сызығына жақындау", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp3GASoZ3SN3bgo-7wJeNFOa7We2ZIAAIhsjEbZdiZSO00tWrcYJeTtXA0my4AAwEAAwIAA20AA-3bAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек солға және артқа", "Тікелей, солға және артқа", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp3WASoaTYRl6OrZZf86Jf88nuXd8nAAIisjEbZdiZSNNZQ2keMiap7XDUli4AAwEAAwIAA20AA-7cBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бір уақытта бұрылу кезінде қай жүргізуші басым болады?", "all_answers": ["Жүк көлігінің жүргізушісі", "Көлік жүргізушісі", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "Жүк көлігінің жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp3mASoauQ9vL6JEDSt7Bm4JbMp1McAAIjsjEbZdiZSO3MqqE_IzpNAy5EmC4AAwEAAwIAA20AA789BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде тіркемесі бар автокөлікті басқару кезінде қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "90 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp32ASobIQFDnCgXTFs7cy5Nz2VHs4AAIksjEbZdiZSFl9hJfEiwxU5SAimy4AAwEAAwIAA20AAxrnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жолдың осы бөлігінде қозғалтқышпен жүретін көлікті сүйреуге рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, екінші жолдан аспайды"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp4GASobmd6jMciqmMeu7bsQkBYvEvAAIlsjEbZdiZSCILriLhwRe5TsIpmy4AAwEAAwIAA20AAxPqAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда басып озу кезінде қай жүргізуші Ережені бұзады?", "all_answers": ["Тек мотоцикл жүргізушісі", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Екі жүргізуші де ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp4WASocHShy826ck9WDvhS0fRzC9gAAImsjEbZdiZSEZCHP64S_zg7vkamC4AAwEAAwIAA20AA6I7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда басып озу кезінде қай жүргізуші Ережені бұзады?", "all_answers": ["Тек мотоцикл жүргізушісі", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Екі жүргізуші де ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Тек мотоцикл жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp4mASocmfaLluZLr7vNAxjVoxjo9cAAIosjEbZdiZSMbfS7tt-bcp10Dwly4AAwEAAwIAA20AA9QrBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде жолаушыларды алу үшін қандай траекториямен жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "Екі траектория бойынша да рұқсат етіледі", "Екі траекторияда да тыйым салынады"], "correct_answer": "Траектория ғана II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp42ASodDhnItipnDW-3-N0Y7BKcsjAAIpsjEbZdiZSLa1sLvw5lSMNDlHmC4AAwEAAwIAA20AA_c6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде жолаушыларды алу үшін қандай траекториямен жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек мен жүремін", "Траектория ғана II", "Тек траектория III", "II және III траектория бойынша", "Барлық көрсетілген траектория бойынша"], "correct_answer": "Траектория ғана II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp5GASodgtzSm7kBagAchFKp1WTTYoAAIqsjEbZdiZSDroG_YK0J_Zw63rly4AAwEAAwIAA20AA31EBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста бұрылыс жасаған кезде жүк көлігіне жол беруге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Міндетті", "Міндетті емес"], "correct_answer": "Міндетті емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp5WASod9qeV46KOkKSomQr2RVc7tLAAIrsjEbZdiZSOu1JOnHjZKueEUFly4AAwEAAwIAA20AA40yBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста бұрылыс жасаған кезде жүк көлігіне жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp5mASoecRBIv-LBuZf7otwH5g3fTEAAIssjEbZdiZSDRCIILfpSkYm1Yumy4AAwEAAwIAA20AA7O6AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол қиылысында тіке қозғалғанда кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай I", "Тек трамвай II", "Екі трамвай үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі трамвай үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp52ASoe612tyXmoRKWbNudh6fHDv6AAItsjEbZdiZSFPYVUDdiY4xuKh0ly4AAwEAAwIAA20AA_pNBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол қиылысында тіке қозғалғанда кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек мотоцикл", "Мотоцикл және автобус", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек мотоцикл", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp6GASofW9EDWvIR2nDS7l5neRCes2AAIusjEbZdiZSFmTDvDaD52nSrWUly4AAwEAAwIAA20AAwU3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста оңға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жүк көлігі", "Жүк көлігі және автобус", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp6WASofwZn64gaCijByjx15fkTXVHAAIvsjEbZdiZSJvHgCNLacoBEXE0my4AAwEAAwIAA20AA5HhAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек оң жақта", "Тек солға немесе оңға", "Оңға, солға және керісінше", "Барлық бағытта рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp6mASogSy9q6STDSVvdYILv2NBkDHAAIwsjEbZdiZSEODHd2quG58V67rly4AAwEAAwIAA20AAyk7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге қиылыста тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер таңбалау сызығына дейінгі арақашықтық 3 метрден асса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp62ASogsw-83HYIXk2ysM9uCvVpTdAAIxsjEbZdiZSFb-CjfQFzr6hMbSmi4AAwEAAwIAA20AA6sQAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге қиылыста тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер таңбалау сызығына дейінгі арақашықтық 3 метрден асса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Егер таңбалау сызығына дейінгі арақашықтық 3 метрден асса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp7GASohMiuS0DgC-YQ14oiGk0Z7FRAAIysjEbZdiZSOCq0t8Pw_Q45s3KmS4AAwEAAwIAA20AA-jKAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге қиылыста тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер ол көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірмесе, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Егер ол көлік құралдарының қозғалысына кедергі келтірмесе, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp7WASohrD31Ej9J6Jo8u6C9cByQ8JAAIzsjEbZdiZSF4D4JbfpQU7S45uly4AAwEAAwIAA20AA-5JBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жеңіл автомобильдер", "Тек мотоцикл", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp7mASoiJvZUKoXvwp1CCypU-kzJRfAAI1sjEbZdiZSDm4JQABbNmlRtZgUJguAAMBAAMCAANtAAOKKAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге теміржол өткеліне баруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Жақындап келе жатқан пойыздың жоқтығына көз жеткізгеннен кейін рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp72ASoir2vbER7-IQaT6UYjDJrGD_AAI2sjEbZdiZSMi2EgVwt3nGtF1Mni4AAwEAAwIAA20AA5kHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол қиылысында орнатылған көрсетілген жол белгілерінің қайсысы жүк көліктерінің барлық бағытта қозғалуына мүмкіндік береді?", "all_answers": ["I және II белгілері", "II және IV белгілері", "V белгісі", "Барлық белгілер рұқсатта көрсетілген", "Барлық көрсетілген белгілерге тыйым салынады"], "correct_answer": "II және IV белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp8GASojCwdE2EkP6LyAnSgiORlAugAAI3sjEbZdiZSHA7r2MqAAFlOSrQXpouAAMBAAMCAANtAAOU_wMAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда сіз аулаға кіре аласыз ба?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер сіз осы үйде тұрсаңыз, рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp8WASojjO7MhRwTO8aDOVBPN3ZaufAAI5sjEbZdiZSPMidAh41ucce_cYmy4AAwEAAwIAA20AA4sFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Автокөлік бөлігінің оң жақ шетінде тұрақтың болуы туралы хабарлаңыз", "Оң жақта жаяу жүргінші жолында автотұрақ бар екендігі туралы хабарлаңыз", "Көлік бөлігінің шетінен 10 метрден аспайтын тұрақ туралы хабарлаңыз"], "correct_answer": "Көлік бөлігінің шетінен 10 метрден аспайтын тұрақ туралы хабарлаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp8mASoj-UZF7OtEP047JF71VkEIR8AAI6sjEbZdiZSO3FoIKst2SP8XFoly4AAwEAAwIAA20AA4tSBgABHgQ", "explanation": "Көлік бөлігінің шетінен 10 метрден аспайтын жолға қатысты тұрақтың орналасуы туралы хабарлау"}, {"question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Автокөлік бөлігінің сол жақ шетінде тұрақтың болуы туралы хабарлаңыз", "Сол жақтағы жаяу жүргіншілерге арналған паркингтің болуы туралы хабарлайды", "Жүріс бөлігінің шетінен сол жақта орналасқан тұрақ туралы хабарлаңыз"], "correct_answer": "Жүріс бөлігінің шетінен сол жақта орналасқан тұрақ туралы хабарлаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp82ASokcAAUhyedrCAmsyBd8WikQucAACO7IxG2XYmUgkPHQQ62smgXvPXpouAAMBAAMCAANtAAPvAgQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "2.5 белгісінің «тоқтаусыз жүргізуге тыйым салынады» талаптарын қай жерде орындайсыз?", "all_answers": ["«Тоқта» деген жазудың алдында", "Тоқтау сызығына дейін", "Жол белгісінің алдында"], "correct_answer": "Тоқтау сызығына дейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp9GASok6Gzon1zIJ9_ppZNMWZXs54AAI8sjEbZdiZSIDLTO71TQucRHFTmC4AAwEAAwIAA20AA5MbBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы елді мекендерден тыс орнатылған кезде қайталанады?", "all_answers": ["I және II белгілері", "II және III белгілері", "III және IV белгілері", "IV және V белгілері"], "correct_answer": "II және III белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp9WASolVdU-y2IYpBSP6CSmOA_7SxAAI9sjEbZdiZSHVDJ8yJwg5FFD_Rmi4AAwEAAwIAA20AA5gEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы елді мекендерден тыс орнатылған кезде қайталанады?", "all_answers": ["I және II белгілері", "II және III белгілері", "III және IV белгілері", "IV және V белгілері"], "correct_answer": "I және II белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp9mASolvElq-LGzt35rHFOyx4NOFpAAI-sjEbZdiZSHXIKZe7gdi8yNwSmy4AAwEAAwIAA20AAzwEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы елді мекендерден тыс орнатылған кезде қайталанады?", "all_answers": ["I және II белгілері", "II және III белгілері", "III және IV белгілері", "IV және V белгілері"], "correct_answer": "IV және V белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp92ASomITVlA4p109x1GFm-UZqOxQAAI_sjEbZdiZSESZroSs4ZFnhs8Pmy4AAwEAAwIAA20AAzEfAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жүк көлігінің жүргізушісіне таңғы 7-де тура жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Максималды рұқсат етілген салмағы 12 тоннадан асатын жүк көліктеріне рұқсат етілген", "Шекті рұқсат етілген массасы 12 тоннадан аз жүк автомобильдеріне рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp-GASomkO8T11NhxSF1PqUbqRRswSAAJAsjEbZdiZSAeIpnYkmx7qcVgRmy4AAwEAAwIAA20AA6IHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Жанар-жағар май құю бекеті бұрылысқа 500 метрден кейін сол жақта іргелес жолда орналасқан", "Жанармай құю бекеті жолдың сол жағында 500 метр қашықтықта орналасқан"], "correct_answer": "Жанар-жағар май құю бекеті бұрылысқа 500 метрден кейін сол жақта іргелес жолда орналасқан", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp-WASonBjsMDBfoR_1Bs53llM6tSyAAJBsjEbZdiZSHKAaAxTLFS56Tgomy4AAwEAAwIAA20AA-blAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жүргізушіге бұрылыс жасауға рұқсат беріле ме?", "all_answers": ["3.31 «Барлық шектеулер аймағының аяқталуы» белгісінен өткеннен кейін рұқсат етіледі", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp-mASongxfYIiRUjNPukeLUksWi9fAAJCsjEbZdiZSBcQ3NEYwk5pQuhRmC4AAwEAAwIAA20AA5UkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Солға және артқа", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp-2ASooDB075fvaeK9JQgkybF7K-QAAJDsjEbZdiZSH5u8r9ScGJBPA7Hly4AAwEAAwIAA20AA3YSBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Солға және артқа", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp_GASooc8d7Y9vsSXBTmfGFK-HULOAAJEsjEbZdiZSCXCH0Mb3wE_Bw9Ili4AAwEAAwIAA20AA4r1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Солға және артқа", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Солға және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp_WASoo_euZZpXc1GD9gODyNtF7AjAAJFsjEbZdiZSHHq9dJAGhZQowdtly4AAwEAAwIAA20AA6BBBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Солға және артқа", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp_mASopZ7BkJ1nJTYPRv1hScZyi_8AAJGsjEbZdiZSBcnrU0whxjUkrOUly4AAwEAAwIAA20AAys9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Солға және артқа", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIp_2ASop6T-U-8Bt4JAWVIP4DPit40AAJHsjEbZdiZSLP5yXL8o0INUBVwly4AAwEAAwIAA20AA7ZRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Солға және артқа", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqAAFgEqKll3Lk0Xpc7TBv01la6ckjkgACSLIxG2XYmUgDKR9-FNH4YXiU5ZcuAAMBAAMCAANtAAMLPgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда оңға бұрылған кезде сіз:", "all_answers": ["Артықшылыққа ие болыңыз", "Автобусқа жол ашыңыз"], "correct_answer": "Артықшылыққа ие болыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqAWASoqxZ3Ler4HzXFkKlTsvZsfYTAAJJsjEbZdiZSEqg6Ml3i5amefbVli4AAwEAAwIAA20AA0XrBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Қызғылт сары түспен жыпылықтайтын көліктер үшін ғана", "Трамвай және автомобильде қызғылт сары жыпылықтайды", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqAmASorTwSgMs8UPV9YiYXIBXN5L9AAJKsjEbZdiZSDvV9_g8YNrkvlUPni4AAwEAAwIAA20AA_cGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз қиылыста солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Қызғылт сары түспен жыпылықтайтын көліктер үшін ғана", "Трамвай және автомобильде қызғылт сары жыпылықтайды", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Трамвай және автомобильде қызғылт сары жыпылықтайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqA2ASorvtYPM7jsx3XMMNenwAAbC7LAACS7IxG2XYmUh62VPcvauMkxhLXZouAAMBAAMCAANtAAOHAwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тікелей немесе оңға", "Барлық бағытта қозғалуға рұқсат етіледі", "Барлық бағыттағы қозғалысқа тыйым салынады"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqBGASosNm17AqSycX-EEe96NAL1OPAAJMsjEbZdiZSDlHtEEVRluA8Tsomy4AAwEAAwIAA20AA5PoAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай бағыттарда көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тікелей немесе солға", "Тікелей, солға және артқа", "Барлық бағытта қозғалуға рұқсат етіледі", "Барлық бағыттағы қозғалысқа тыйым салынады"], "correct_answer": "Барлық бағыттағы қозғалысқа тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqBWASostwFhDZfdnzLewxGAGBvLkUAAJNsjEbZdiZSG1-PtIwhbfyWtxhmi4AAwEAAwIAA20AA1sEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей қозғалыс кезінде қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Тек трамвайға жол ашыңыз", "Трамвай мен көлікке жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз"], "correct_answer": "Тек трамвайға жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqBmASotLPK4uzBatQRHnj7klVOVOBAAJOsjEbZdiZSKX8CrFVMxv7FJg9my4AAwEAAwIAA20AA3DBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей қиылыста қозғалғанда қандай әрекеттер жасайсыз?", "all_answers": ["Тек трамвайға жол ашыңыз", "Трамвай мен көлікке жол ашыңыз", "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз"], "correct_answer": "Трамвай мен көлікке жол ашыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqB2ASotok-IrD1-XuTRF0vgABbW02uQACT7IxG2XYmUgjDXztupPGguh-a5cuAAMBAAMCAANtAANgTAYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сіз бұрылыс кезінде трамвайға жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ", "Мұндай жағдайда сізге бұрылыс жасауға тыйым салынады."], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqCGASouEzsEOCEhX2jINNmXLQmhI0AAJQsjEbZdiZSBXNsBnm2v1R1mUUmy4AAwEAAwIAA20AA7kaAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұрылыс жасаған кезде қиылысқа рұқсат етілген бағдаршаммен кірген жүргізуші:", "all_answers": ["Артықшылықты пайдаланып, маневрді аяқтаңыз", "Трамвай мен мотоциклге жол береді", "Маневр жасаудан және кері қозғалыстан бас тартады"], "correct_answer": "Артықшылықты пайдаланып, маневрді аяқтаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqCWASoujmZpLVCLHzJxr0X6qek-SEAAJRsjEbZdiZSAABhAwEyOfSgj_BKZsuAAMBAAMCAANtAAMy6AEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда сізге көлікті басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек ауылда", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqCmASou8iO8kIodKY0agSP1fNd8eQAAJSsjEbZdiZSOcetY-WEtBF3Eldmi4AAwEAAwIAA20AA0AIBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге оң жақтағы жүк көлігін басып озуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, бірақ кейіннен бұрын тұрған жолаққа қайта оралумен"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqC2ASovYThDghof_fWcfqf6Ddqas4AAJTsjEbZdiZSBBM7i7eGz7HF9bXly4AAwEAAwIAA20AA3UUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысында бұрылыс жасауға рұқсат етіледі, егер жүріс бөлігінің ені маневрді өте сол жақ позициядан орындауға жеткіліксіз болса?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "I немесе II траектория", "Көрсетілген траектория бойынша бұрылуға тыйым салынады"], "correct_answer": "Траектория II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqDGASov2GQBxKfyZB6gW20f0PVcTyAAJUsjEbZdiZSEdbixAhwsjTflhgmi4AAwEAAwIAA20AA70FBAABHgQ", "explanation": "Егер бұрылыс жасаған кезде, жолдың ені сол жақтан маневр жасау үшін жеткіліксіз болса, оны жүріс бөлігінің оң жақ шетінен ғана, өтіп бара жатқан және келе жатқан көліктерге бере отырып жасауға болады."}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде максималды рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін басқарған кезде төменде көрсетілгендердің қайсысында тоқтауға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Көрсетілген жерлерде I және II", "Көрсетілген жерлерде I және III", "Көрсетілген II және III орындарда", "Барлық көрсетілген жерлерде тыйым салынады", "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Барлық көрсетілген жерлерде тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqDWASowVCjnAElSfxRMH0Mx6LPogXAAJVsjEbZdiZSF8k6sLSnMzlXvNBli4AAwEAAwIAA20AA63zBgABHgQ", "explanation": "Бір бағыттағы жолдағы ауылда массасы> 3,5t жүк көліктеріне тек тиеуге және түсіруге рұқсат етіледі, бұл да аялдама. Тағы да сұрақ дұрыс емес"}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде максималды рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін жүргізу кезінде көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек тиеу немесе түсіру үшін", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, бірақ тек тиеу немесе түсіру үшін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqDmASowx72IcgBlQAAa-98Msx52NvdAACVrIxG2XYmUikC38lfZz-AaJlFJsuAAMBAAMCAANtAANNGgEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда рұқсат етілген шекті салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін басқарған кезде сізге сол жақтағы жолаққа шығуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, тек озу үшін", "Тек солға немесе жоғары бұрылуға рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqD2ASoxS3DL9wK-h4RvvcgrazKhIrAAJXsjEbZdiZSItFT2qYtcAwTF5Mni4AAwEAAwIAA20AA1cJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қай көліктің жүргізушісі жол береді?", "all_answers": ["Тротуардан бастайтын жүргізуші", "Тротуарда тоқтамақ болған жүргізуші"], "correct_answer": "Тротуардан бастайтын жүргізуші", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqEGASoxs_f4y30nzIcZFJKXnzsdvCAAJYsjEbZdiZSCE3rMynA2kfUa3rly4AAwEAAwIAA20AA2I-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін жүргізу кезінде қиылысы арқылы қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек оң жақта", "Оңға, солға және керісінше", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Оңға, солға және керісінше", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqEWASoyP-8Fd4x0ha8J_LJ83aMhs2AAJZsjEbZdiZSMbTfHjaS8BokcMOmC4AAwEAAwIAA20AA1Q-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "MPW 3,5 тоннадан аз жүк көлігін жүргізу кезінде қиылысы арқылы қандай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек оң жақта", "Оңға, солға және керісінше", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Кез келген бағытта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqEmASoyrDvuM-aruYcBlliEiJiw8JAAJasjEbZdiZSLk1ifc01R8D8lUPni4AAwEAAwIAA20AA2sLAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін жүргізу кезінде сізге алға қарай жүруге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Сіз осы жол белгісімен көрсетілген аумақта тұрсаңыз рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqE2ASozGdJouUIruL1_iO-6J0h6TDAAJbsjEbZdiZSCjSR-mq5_lp70FSmS4AAwEAAwIAA20AA8ICBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қай көліктің жүргізушісі бұрылыс ережесін бұзады?", "all_answers": ["Мотоцикл жүргізушісі", "Жүк көлігінің жүргізушісі", "Екі жүргізуші де сындырып жатыр", "Екі жүргізуші де ереже бұзбайды"], "correct_answer": "Мотоцикл жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqFGASozn_z4fAb2MrG6TAj_801rV9AAJcsjEbZdiZSBAPL2f7i8Sc3lUPni4AAwEAAwIAA20AA2QJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мына жағдайлардың қайсысында сізге аялдама жасауға рұқсат етілген?", "all_answers": ["I және II орындарда", "Тек І және ІІІ орындарда", "Тек III орында", "Барлық көрсетілген жерлерде рұқсат етіледі", "Барлық көрсетілген жерлерде тыйым салынады"], "correct_answer": "Тек III орында", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqFWASo0EQtlST6Pk5yxUbdhIfSsgjAAJdsjEbZdiZSM9fz2HqId6aJVDzly4AAwEAAwIAA20AA-MsBgABHgQ", "explanation": "Егер бұл көк фон болса, онда бәрі дұрыс."}, {"question": "Мұндай жағдайда ауылдың сыртындағы жолдың біркелкі емес бөлігі басталады:", "all_answers": ["Мәліметтер үшін, жол белгілері", "50 - 100 м кейін", "150 - 300м кейін", "50 шақырымнан кейін"], "correct_answer": "150 - 300м кейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqFmASo0hYVvMiAyvGSeer_eOsRKnuAAJesjEbZdiZSPdrulM_Dnw08cEpmy4AAwEAAwIAA20AA1TlAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге нақты салмағы 10 тонна болатын жүк көлігін айдау кезінде жүргізуді жалғастыра аласыз ба?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, тек көктемде"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqF2ASo0_74BJm6Ra7sRLSPt2YCM8lAAJfsjEbZdiZSAwP1sZUJ3u1AAEgIpsuAAMBAAMCAANtAAMM6QEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда солға бұрылған кезде сіз қандай әрекеттер жасадыңыз?", "all_answers": ["Оң жақтан келе жатқан көлік құралына жол беріңіз", "Сол жақтан келе жатқан көлік құралына жол беріңіз", "Екі көлікке де жол беріңіз", "Ешкімге жол бермеңіз"], "correct_answer": "Оң жақтан келе жатқан көлік құралына жол беріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqGGASo1aEcF0cWz2O9AgLGDFm1Rj5AAJgsjEbZdiZSPRi1a9HI6cgeHUZmC4AAwEAAwIAA20AA5FABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушілер, мұндай жағдайда деподан шығатын трамвайға қандай көліктер жол береді?", "all_answers": ["Екі көліктің де жүргізушілері", "Тек автобус жүргізушісі", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "Жүргізушілердің ешқайсысы жоқ"], "correct_answer": "Жүргізушілердің ешқайсысы жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqGWASo17kw_Ay-yCzdujujBSkcwABGAACYbIxG2XYmUhoukBMA2bhqsKtbJYuAAMBAAMCAANtAAM94wYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушілер, мұндай жағдайда депоға кіретін трамвайға қандай көліктер жол береді?", "all_answers": ["Екі көліктің де жүргізушілері", "Тек автобус жүргізушісі", "Тек жеңіл автокөлік жүргізушісі", "Жүргізушілердің ешқайсысы жоқ"], "correct_answer": "Екі көліктің де жүргізушілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqGmASo2XOWRvwK3KAdig1SrgrS5pFAAJisjEbZdiZSLJe44_ogy7OQ6l0ly4AAwEAAwIAA20AA05MBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жүк көлігінің жүргізушісіне осы жерде тоқтауға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тек жүкті тиеуге немесе түсіруге рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqG2ASo20zrgiMWXxr4i5UwtAPB983AAJjsjEbZdiZSHWJ7drqvSyIrjLtly4AAwEAAwIAA20AA9snBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай көліктерге тек оң жақта жүруге болады?", "all_answers": ["Көлік құралдары үшін нақты салмағы 15 тонна", "Шекті массасы 15 тоннадан асатын көлік құралдары", "Максималды рұқсат етілген массасы 15 тоннаға тең көлік құралдары"], "correct_answer": "Шекті массасы 15 тоннадан асатын көлік құралдары", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqHGASo3Qt-B_Rh6985bdClM8LQpS0AAJksjEbZdiZSMqgjLvpxed5t0UFly4AAwEAAwIAA20AA1svBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізушісіне тротуардан шығып кетуге рұқсат беріле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер ол жүк көлігінің қозғалысына кедергі келтірмесе, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Егер ол жүк көлігінің қозғалысына кедергі келтірмесе, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqHWASo3xArC9-cDcIqoIxhd-cq0gQAAJlsjEbZdiZSFScmsx5G3_eYXJoly4AAwEAAwIAA20AAxZEBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралын түсіру (жүктеу) үшін жүк көлігінің осы жолаққа тоқтауына жол беріле ме?", "all_answers": ["Егер ол маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі келтірмесе, рұқсат етіледі", "5 минутқа дейін рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqHmASo4Obc1EfK0Wcjsg4ZY7-WfVXAAJmsjEbZdiZSNfPoBULmrAhNF1Mni4AAwEAAwIAA20AAyUHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралын түсіру (түсіру) үшін осы жолақта автокөлікті тоқтатуға бола ма?", "all_answers": ["Егер ол маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі келтірмесе, рұқсат етіледі", "5 минутқа дейін рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqH2ASo4s3fLBgz9Y6rUOfx1jAutrCAAJnsjEbZdiZSJj8YqMa3Yff18rUly4AAwEAAwIAA20AAyATBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде қай бағытта қозғалтқышпен қозғалатын көлікті сүйреуге жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек сол жақ жолақ", "Тек оң жақ жолақ", "Кез келген жолақта", "Жолдың осы бөлігінде көлік құралдарын сүйреуге тыйым салынады"], "correct_answer": "Тек оң жақ жолақ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqIGASo5JsGhayEgQ4BVNfr96I3pTfAAJpsjEbZdiZSIjwUP-xX8OiSA88my4AAwEAAwIAA20AA2DDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жолдың учаскесінде ауылда қай жолақта максималды рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін жүргізуді жалғастыра аласыз?", "all_answers": ["Жүру бөлігінің оң жақ шетіне жақынырақ", "Екінші жолдан әрі емес", "Кез келген жолақта"], "correct_answer": "Жүру бөлігінің оң жақ шетіне жақынырақ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqIWASo5lRkkHhLQ1NBuUWx2ltqcN3AAJqsjEbZdiZSKYp2uHBFrVA_LEmmy4AAwEAAwIAA20AAx3DAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жолдың учаскесінде ауылда қай жолақта максималды рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін жүргізуді жалғастыра аласыз?", "all_answers": ["Жүріс бөлігінің оң жақ шетіне жақын, бірақ екінші жолдан аспайды", "Сол жақ жолақтан басқа кез келген нәрсе", "Кез келген жолақта"], "correct_answer": "Жүріс бөлігінің оң жақ шетіне жақын, бірақ екінші жолдан аспайды", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqImASo6F2P2ZSLHAFdKAy2tMfKVLQAAJrsjEbZdiZSOpYRGua_6ci90HRmi4AAwEAAwIAA20AA3ACAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі:", "all_answers": ["Шлагбауммен жабдықталған бір жолды теміржол өткелі", "Бір жолмен кедергісіз теміржол өткелі", "Екі немесе одан да көп жолдары бар шлагбауммен жабдықталған теміржол өткелі", "Екі немесе одан да көп жолдармен қоршаумен жабдықталмаған теміржол өткелі"], "correct_answer": "Бір жолмен кедергісіз теміржол өткелі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqI2ASo6jkKX_dcbdkSsLscUMOShI2AAJssjEbZdiZSHffPS_lghJhH9MRmC4AAwEAAwIAA20AAzY7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі:", "all_answers": ["Шлагбауммен жабдықталған бір жолды теміржол өткелі", "Бір жолмен кедергісіз теміржол өткелі", "Екі немесе одан да көп жолдары бар шлагбауммен жабдықталған теміржол өткелі", "Екі немесе одан да көп жолдармен қоршаумен жабдықталмаған теміржол өткелі"], "correct_answer": "Екі немесе одан да көп жолдармен қоршаумен жабдықталмаған теміржол өткелі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqJGASo68nvBiRG-0jMSvjcfV68sD2AAJtsjEbZdiZSFANMWg9qGwp_-dRmC4AAwEAAwIAA20AA5QrBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері темір жол өткеліне дейін қашықтықта орналасқан?", "all_answers": ["Кем дегенде 10 метр", "Кем дегенде 50 метр", "100 метрден кем емес", "150 метрден кем емес"], "correct_answer": "150 метрден кем емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqJWASo7Y4q_cy0EvEJeHrYAtPexStAAJusjEbZdiZSHod-dvtTSViSrd3ly4AAwEAAwIAA20AA45NBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі көтерілудің басталуына дейін орнатыла ала ма?", "all_answers": ["Бұл мүмкін емес, өйткені ескерту белгілері қауіпті бөлім басталғанға дейін орнатылған", "Мүмкін, егер түсулер мен көтерілулер бір-бірінің соңынан жүрсе", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "Мүмкін, егер түсулер мен көтерілулер бір-бірінің соңынан жүрсе", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqJmASo74eVLSqLWH8lt7AstDGXLkKAAJvsjEbZdiZSGrjGyzoB8iaW_oamC4AAwEAAwIAA20AA-45BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгісі көтерілудің басталуына дейін орнатыла ала ма?", "all_answers": ["Бұл мүмкін емес, өйткені ескерту белгілері қауіпті бөлім басталғанға дейін орнатылған", "Мүмкін, егер түсулер мен көтерілулер бір-бірінің соңынан жүрсе", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "Мүмкін, егер түсулер мен көтерілулер бір-бірінің соңынан жүрсе", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqJ2ASo8Um1ysjPaF-DlslK2wuJ1pJAAJwsjEbZdiZSHWcNNwdEOIBl_bVli4AAwEAAwIAA20AA-vXBgABHgQ", "explanation": "Мәселе қайшылықты. Белгі «Тік түсу» деп аталады және оны ASCENT басталғанға дейін ешқандай жолмен орнату мүмкін емес."}, {"question": "Жүру бөлігінде қысқа мерзімді жұмыс орнына дейін қандай қашықтықта осы жол белгісін орнатуға болады?", "all_answers": ["5-10 метр", "10-15 метр", "15-30 метр", "50-100 метр", "150-300 метр"], "correct_answer": "10-15 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqKGASo85Jd94uGbV5HnD1PV0Jt7C1AAJxsjEbZdiZSMmAj4dxfL7WkvjVli4AAwEAAwIAA20AAw_iBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде қай көлік құралымен алға жүруге тыйым салынады?", "all_answers": ["Белгіленген аумақта орналасқан (тұратын) қызмет көрсететін кәсіпорындар (азаматтар)", "Көлік бағыты бойынша", "Максималды рұқсат етілген массасы 3,5 тоннадан аз жүк көлігімен", "Барлық тізімделген көліктер"], "correct_answer": "Максималды рұқсат етілген массасы 3,5 тоннадан аз жүк көлігімен", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqKWASo9bXnLcP9vsxFkKDNY_R1i_1AAJysjEbZdiZSHDZE7rurKU1Spg9my4AAwEAAwIAA20AA3C6AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде келесі көліктердің қайсысына тура жүруге тыйым салынады?", "all_answers": ["Белгіленген аумақта орналасқан (тұратын) қызмет көрсететін кәсіпорындар (азаматтар)", "«Мүгедек» сәйкестендіру белгісімен", "Механикалық емес көлік", "Тізімдегі кез-келген көлік құралдары"], "correct_answer": "Механикалық емес көлік", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqKmASo91lAAFPk7mtHPmgVVp5TibN5QACcrIxG2XYmUhw2RO67qylNUqYPZsuAAMBAAMCAANtAANwugEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде қай көлік құралымен алға жүруге тыйым салынады?", "all_answers": ["Көлікпен", "Максималды рұқсат етілген массасы 3,5 тоннадан аз жүк көлігімен", "Мотоцикл", "Барлық тізімделген көліктер"], "correct_answer": "Барлық тізімделген көліктер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqK2ASo-VAXz1ut5egV0BvRsE-zA5hAAJzsjEbZdiZSPhx9Pc9Z_6_NuZNni4AAwEAAwIAA20AA4cRAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда максималды нормасы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін жүргізу кезінде қай бағытта жүруді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек тура және артқа", "Тек оңға және солға", "Оңға, солға және керісінше", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Тек тура және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqLGASo-w4kkQV__cV4sCXUdjHQLZfAAJ0sjEbZdiZSLuNgEpvL3gVFaDoly4AAwEAAwIAA20AA00-BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде сізге осы жағдайда қай көлік құралын басқаруға тыйым салынады?", "all_answers": ["Жүк көлігімен", "Максималды рұқсат етілген массасы 3,5 тоннадан аз жүк көлігімен", "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігімен"], "correct_answer": "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігімен", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqLWASo_Tztrctzct1bxm1dnzRTmo2AAJ1sjEbZdiZSJ5C2Fgabu4Ey-cymy4AAwEAAwIAA20AA_bnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер сіздің көлігіңіздің жалпы биіктігі (жүкпен немесе жүксіз) осы жол белгісінде көрсетілгеннен үлкен болса:", "all_answers": ["Сіз бұл жол бөлігін өте мұқият жүргізесіз.", "Сіз жолдың осы бөлігін басқа бағыт бойынша айналып өтесіз", "Сізге уәкілетті мемлекеттік органнан сапарға рұқсат алу қажет"], "correct_answer": "Сіз жолдың осы бөлігін басқа бағыт бойынша айналып өтесіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqLmASo_tQISFoEDLwQKn9dYmCOOCyAAJ2sjEbZdiZSE3suXVibr1U5FUPni4AAwEAAwIAA20AAzoFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісімен қандай көліктерге тыйым салынған?", "all_answers": ["Жүк машиналары, егер жүріс бөлігінің ені 10 метрден аз болса", "Жалпы ұзындығы 10 метрден асатын көлік құралдары", "Жалпы ені 10 метрден асатын көлік құралдары"], "correct_answer": "Жалпы ұзындығы 10 метрден асатын көлік құралдары", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqL2ASpANXwnm4IMjDjAmkRXhM5TYVAAJ3sjEbZdiZSO5o-xwyeZ4dVPwamC4AAwEAAwIAA20AAw0tBgABHgQ", "explanation": "Жалпы ұзындығы (жүкпен немесе жүксіз) 10 метрден асатын көлік құралдары (көлік құралдары)"}, {"question": "Осы жол белгісімен қандай көліктерге тыйым салынған?", "all_answers": ["Жүк машиналары, егер жүріс бөлігінің ені 3 метрден аз болса", "Жалпы ұзындығы 3 метрден асатын көлік құралдары", "Жалпы ені (жүкпен немесе жүксіз) 3 метрден асатын көлік құралдары"], "correct_answer": "Жалпы ені (жүкпен немесе жүксіз) 3 метрден асатын көлік құралдары", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqMGASpAoM2IlPP-1y0ppOF2guoHhjAAJ4sjEbZdiZSFTkZ3ZeqLGMHEJSmS4AAwEAAwIAA20AA2gJBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге ары қарайғы қозғалысты жалғастыруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Минималды қауіпсіздік жылдамдығында рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта", "Рұқсат жоқ"], "correct_answer": "Рұқсат жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqMWASpBEKF1e7o2GPkdbbWHwJCND-AAJ5sjEbZdiZSFxj61zJgu4Y8pU9my4AAwEAAwIAA20AA5i7AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "3.24 «Максималды жылдамдықты шектеу» жол белгісінің әрекет ету аймағы:", "all_answers": ["5.24 белгісіне дейін «Елді мекеннің басталуы»", "Жақын қиылысқа", "Есеп айырысу аяқталғанға дейін", "Жақын қиылысқа дейін, егер қиылысу болмаса, елді мекеннің соңына дейін"], "correct_answer": "Жақын қиылысқа дейін, егер қиылысу болмаса, елді мекеннің соңына дейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqMmASpBmEitJY4ioiVzNM6dhAc8CLAAJ6sjEbZdiZSDyyOWukLBL5XnLUli4AAwEAAwIAA20AA_3eBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда қандай жүргізушіге бағыт бойынша жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Shuttle автобус жүргізушісі", "Жүк көлігінің жүргізушісі", "Екі жүргізушіге де", "Жүргізушілердің ешқайсысы жоқ"], "correct_answer": "Shuttle автобус жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqM2ASpCDA2TGI8P-1dqZPRe0WOJdSAAJ7sjEbZdiZSHeMgd4Lrc_JmswNni4AAwEAAwIAA20AA3MKAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде аталған көлік құралдарының қайсысы осы жол белгісінің қамту аймағында жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Тек қана автобустар", "Жеңіл автомобильдер мен мотоциклдер", "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан аспайтын жүк көліктері", "1 және 2 тармақтарда көрсетілген көлік құралдары", "Барлық тізімделген көліктер"], "correct_answer": "Барлық тізімделген көліктер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqNGASpCc2h1S3IaZsGu5sKxLdQl8gAAJ8sjEbZdiZSN2SUcqa4y5M7fLAly4AAwEAAwIAA20AAzALBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде қай бағытта жүруді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек солға немесе оңға", "Тура және дұрыс", "Барлық бағыттар бойынша"], "correct_answer": "Барлық бағыттар бойынша", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqNWASpC44BwsW7YnlAAF_0ms-umTIqgACfbIxG2XYmUiwHUb0RX0vi3Gr65cuAAMBAAMCAANtAAPvOwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы жүргізушілердің қайсысына тікелей жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Мотоцикл жүргізушісі", "Көлік жүргізушісі", "Екі жүргізушіге де тыйым салынған", "Екі жүргізушіге де рұқсат етілген"], "correct_answer": "Екі жүргізушіге де тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqNmASpDaw7HFTYt4O-EeppV4Gw_OlAAJ-sjEbZdiZSFPOv0b_72PcJUcrmy4AAwEAAwIAA20AA6-_AQABHgQ", "explanation": "ҚР СДА-да «Велосипед аймағы» деген түсінік жоқ.Және велосипед жолының жолға бөлінуі маған жол бойымен қозғалуға тыйым салмайды ... Тағы да, даулы мәселе.  Бірақ біз 3 нөміріне жауап береміз"}, {"question": "Осы жүргізушілердің қайсысына тікелей жүруге рұқсат етілген?", "all_answers": ["Мотоцикл жүргізушісі", "Көлік жүргізушісі", "Екі жүргізушіге де тыйым салынған", "Екі жүргізушіге де рұқсат етілген"], "correct_answer": "Екі жүргізушіге де тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqN2ASpD3c51tf9LIcHK7Xqlk08ioHAAJ_sjEbZdiZSNp9-PJvOvl-QudRmC4AAwEAAwIAA20AA48hBgABHgQ", "explanation": "Қазақстандық жол жүру ережелерінде «Жаяу жүргіншілер аймағы» деген түсінік жоқ және жол ережелерінде сәйкес термин жоқ. Сурет пен сұрақ дұрыс емес. «Жаяу жүргіншілер аймағы» деген белгі болса..."}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысына осы жағдайда жүруді жалғастыруға рұқсат етілген?", "all_answers": ["I және II траекториялары ғана", "І немесе ІІІ траектория", "Тек II және III траекториялар", "Барлық көрсетілген траектория бойынша"], "correct_answer": "І немесе ІІІ траектория", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqOGASpEQej8hPAuu0FIPMOdE914WyAAKAsjEbZdiZSGcGkDrajjuQCfVBli4AAwEAAwIAA20AA-jyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жүргізушіге бұрылыс жасауға рұқсат беріле ме?", "all_answers": ["3.31 «Барлық шектеулер аймағының аяқталуы» белгісінен өткеннен кейін рұқсат етіледі", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqOWASpEy6smJaMYGkzh1TnOT-g_ioAAKBsjEbZdiZSAJarZBKcfMHR4vali4AAwEAAwIAA20ABNsGAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Қиылыстың алдындағы жол белгісі сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Қиылыстағы жүрудің рұқсат етілген бағыттарын көрсетеді", "Кері қозғалысы бар жолмен жүру туралы", "Егер жолда T-өтпелі немесе шанышқы болса"], "correct_answer": "Кері қозғалысы бар жолмен жүру туралы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqOmASpFPJrjrRwugb2XbThC1Eyxn9AAKCsjEbZdiZSBoXe_9HI39Dh95hmi4AAwEAAwIAA20AA0UEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісімен көрсетілген аумақта сізге не тыйым салынбайды?", "all_answers": ["Оқу серуені", "Трафик арқылы", "Қозғалтқыш жұмыс істейтін тұрақ", "20 км / сағ жылдамдықпен жүру", "Жоғарыда келтірілген барлығы"], "correct_answer": "20 км / сағ жылдамдықпен жүру", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqO2ASpFqn1fX8lk1dJ9iJQz14CNoeAAKDsjEbZdiZSPgSo1ubjrGYjc8Nni4AAwEAAwIAA20AAw0JAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы «Аванстық ауыстыру индикаторы» деп аталады?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "V белгісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqPGASpGF6v0WGCUAOwCx8YCs06PatAAKEsjEbZdiZSHpAMx3Ygr_xPMhTmS4AAwEAAwIAA20AA9YHBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қайда тоқтауға тыйым салынады?", "all_answers": ["Осы жол белгісінен өткеннен кейін, оң жақта", "Осы жол белгісінен өткеннен кейін екі жақта", "Оң жақта осы жол белгісі орнатылатын жерге", "Осы жол белгісін екі жаққа орнататын жерге дейін"], "correct_answer": "Осы жол белгісінен өткеннен кейін, оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqPWASpGiQQ3PzmzdDbICVwnrz8nOLAAKFsjEbZdiZSMAfA6EKbtpXnQzkly4AAwEAAwIAA20AA0A5BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қайда тоқтауға тыйым салынады?", "all_answers": ["Осы жол белгілерін орнату орнынан 100 метр қашықтықта, жүру бөлігінің оң жағында", "Осы жол белгілерін орнату орнынан 100 метр қашықтықта, жүріс бөлігінің сол жақ шетінде", "Осы жол белгілері орнатылған жерден 100 м қашықтықта, жүру бөлігінің оң және сол шетінде"], "correct_answer": "Осы жол белгілерін орнату орнынан 100 метр қашықтықта, жүру бөлігінің оң жағында", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqPmASpG9AOH6kA1z3GovzTpogTqYsAAKGsjEbZdiZSPO2hkBI014PTEUFly4AAwEAAwIAA20AA9QxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері нені білдіреді?", "all_answers": ["Көліктің жүріс бөлігінің сол жағында, ұзындығы 100 метр болатын тұрақ", "Толық немесе ішінара қозғалысымен сол жақта ұзындығы 100 метр болатын тротуарға арналған тұрақ", "100 метрден кейін, сол жақта тұрақ"], "correct_answer": "100 метрден кейін, сол жақта тұрақ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqP2ASpHYuTUi5dlDBd93PHk7j-vzsAAKHsjEbZdiZSCcViPBlZOipshrKly4AAwEAAwIAA20AA6IOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері сізге не туралы хабарлайды?", "all_answers": ["Аралық 100 метр болатын бұрылатын жер туралы хабарлаңыз", "Аймағының ұзындығы 100 метр болатын бұрылуға арналған орын туралы хабарлаңыз", "Сол жақтағы қозғалысқа бұрылысты аяқтауға рұқсат етілгендігі туралы хабарлаңыз"], "correct_answer": "Аралық 100 метр болатын бұрылатын жер туралы хабарлаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqQGASpH4ypofzt7dA5dZ5s1BajX-LAAKIsjEbZdiZSNhr21tFkCS1S2QUmy4AAwEAAwIAA20AAyMaAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілерінде тұрақ орны көрсетілген, онда:", "all_answers": ["Тұраққа тек қозғалтқыш жұмыс істеп тұрған кезде ғана рұқсат етіледі", "Тұраққа тек қозғалтқышы өшірілген күйде ғана рұқсат етіледі", "Егер пайдаланылған газдардағы зиянды заттардың мөлшері нормадан аспаса, тұраққа рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тұраққа тек қозғалтқышы өшірілген күйде ғана рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqQWASpIV-lasZTkC35rvBayLXUiAGAAKJsjEbZdiZSBQnmqm-FPpi2Ehdmi4AAwEAAwIAA20AA1ECBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері нені білдіреді?", "all_answers": ["Кез-келген көлікке арналған тұрақ белгілеңіз", "«Мүгедектер» сәйкестендіру белгісі бар көлік құралдарына арналған тұрақ белгілеңіз", "Жолаушыларды отырғызуға/түсіруге байланысты көлікке тоқтатуға рұқсат етілетін орынды белгілейді"], "correct_answer": "«Мүгедектер» сәйкестендіру белгісі бар көлік құралдарына арналған тұрақ белгілеңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqQmASpIx7xnNyI8Ru7UONRkJtDHWiAAKKsjEbZdiZSL-Lvqf5W_Sp9EIFly4AAwEAAwIAA20AAx40BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі жол белгілерінің қайсысы «Эквиваленттік жолдардың қиылысы» деп аталады?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі"], "correct_answer": "III белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqQ2ASpJLnQJMhTS0hcuGNUPquHID4AAKLsjEbZdiZSE05td2T9AoGgslTmS4AAwEAAwIAA20AAyAEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісінен өткеннен кейінгі әрекеттеріңіз қандай?", "all_answers": ["Баяулап, туннельге кіргенде абай болыңыз", "Баяулап, тунарға батырылған (негізгі) фараларды қосыңыз", "Тоннельге кіргенде баяулап, дыбыстық сигнал шығарыңыз"], "correct_answer": "Баяулап, тунарға батырылған (негізгі) фараларды қосыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqRGASpJp4RKC4T2GrnCc5WdyPLqJPAAKMsjEbZdiZSEQtjAfYq-Uemgvkly4AAwEAAwIAA20AA4E7BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы бақылау бекетінде тоқтамай өтуге тыйым салады?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "III белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqRWASpKHIed46Fc3v8HR-152EPJkJAAKNsjEbZdiZSOFHTCDEgXER6bImmy4AAwEAAwIAA20AA__HAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы белгілердің қайсысы қиылысқа дейін бірден орнатылған?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "III белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqRmASpKf7RRmOga1Fpd6DVFf8hqJ3AAKOsjEbZdiZSJPvFro9PWUD2ibqly4AAwEAAwIAA20AA_VABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда қандай жүргізуші 40 км / сағ жылдамдықпен қозғалу арқылы Ережені бұзады?", "all_answers": ["Сары түсті жүргізуші", "Қызыл көлік жүргізушісі", "Екеуі де бұзады", "Екеуі де сынбайды"], "correct_answer": "Сары түсті жүргізуші", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqR2ASpK4cypUijGrn4MdmTdVaqOitAAKPsjEbZdiZSNDuLV3IedBX3LEHni4AAwEAAwIAA20AA0AGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда қандай жүргізуші 40 км / сағ жылдамдықпен қозғалу арқылы Ережені бұзады?", "all_answers": ["Сары түсті жүргізуші", "Қызыл көлік жүргізушісі", "Екеуі де бұзады", "Екеуі де сынбайды"], "correct_answer": "Екеуі де бұзады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqSGASpLY6yzD3Ab8BItU9eDbwyrKRAAKQsjEbZdiZSK_sVhtvNoIAAVDw3ZcuAAMBAAMCAANtAAOcEwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы қиылыста автобусты басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тура және дұрыс", "Тек тура және артқа", "Тек алға, оңға және артқа", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Тек алға, оңға және артқа", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqSWASpL3z5yb-4r4H3td_sYp3lJkbAAKRsjEbZdiZSKZ8otqriayyJEHwly4AAwEAAwIAA20AA94lBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы бір жақты жол учаскесін көрсетеді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "V белгісі"], "correct_answer": "IV белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqSmASpMQJiyzFOGs8aNZ4X3R0jgH2AAKSsjEbZdiZSDWY-dG40VkysiAimy4AAwEAAwIAA20AA3blAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жол белгісі сол жақтағы кедергілерді болдырмауға мүмкіндік береді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "I және II белгілері", "II және III белгілері"], "correct_answer": "II және III белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqS2ASpMo7qqYgxVT8_R2SaPlnKZrLAAKTsjEbZdiZSNLZr-zPKgTS4UNSmS4AAwEAAwIAA20AA2QAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы рұқсат етілген максималды салмағы 8 тонна жүк көліктерінің жүруіне тыйым салады?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "I және II белгілері"], "correct_answer": "I белгісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqTGASpND3lCiyX4kNh7Gd9134cXfPAAKUsjEbZdiZSOS-sgcayzt2UEUFly4AAwEAAwIAA20AA_guBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы рұқсат етілген максималды салмағы 8 тонна жүк көліктерінің жүруіне тыйым салады?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "I және II белгілері"], "correct_answer": "I және II белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqTWASpNfv0OIVE8w-5JsRQDiMKFPsAAKVsjEbZdiZSPR96ce4tioT907zly4AAwEAAwIAA20AA_4tBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы тек олардың алдында орнатылған жүріс бөлігінің қиылысына қатысты?", "all_answers": ["I және II белгілері", "II және III белгілері", "I және III белгілері"], "correct_answer": "I және III белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqTmASpN5x2CaKj0WWjFnAej_1_yilAAKWsjEbZdiZSIsogvBjY0q6BPpply4AAwEAAwIAA20AAwpMBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жол белгілерінің қайсысы тек олардың алдында орнатылған жүріс бөлігінің қиылысына қатысты?", "all_answers": ["I және II белгілері", "II және III белгілері", "I және III белгілері"], "correct_answer": "II және III белгілері", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqT2ASpOQdpMsor4v5hDcuHOyU1yAQAAKXsjEbZdiZSG2MmLM8UyLpTVBVmS4AAwEAAwIAA20AA9cDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолаушылар мен багажды тасымалдауға арналған сегізден астам, бірақ 16 орыннан аспайтын, жүргізуші орынды қоспағанда автомобильді басқаруға рұқсат етіледі (D1 санаты):", "all_answers": ["С1 санатындағы көлік құралдарында кемінде бір жыл жүргізу тәжірибесі бар 18 жастан асқан адам", "21 жастан асқан, жүргізуші тәжірибесі> 3 жыл, C1 санатындағы көлік құралын басқару тәжірибесі> 1 жыл", "Жүргізушінің еңбек өтілі> 5 жыл, С1 санатындағы басқару тәжірибесі> 3 жыл, 21 жастан асқан адам"], "correct_answer": "21 жастан асқан, жүргізуші тәжірибесі> 3 жыл, C1 санатындағы көлік құралын басқару тәжірибесі> 1 жыл", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqUGASpOuF2vU9LNuB7bVctDGuT1MFAAKYsjEbZdiZSIzSVIB9GhLkovXVli4AAwEAAwIAA20AA1fbBgABHgQ", "explanation": "21 жасқа толған, жүргізуші ретінде 3 жылдан кем емес жұмыс өтілі бар адам, оның ішінде «С1» санаты бойынша кемінде бір жыл жүргізу тәжірибесі бар адам"}, {"question": "Сегізден астам орындықты жолаушыларды тасымалдауға арналған автокөлік жүргізу үшін, жүргізуші орнынан басқа (D санаты):", "all_answers": ["Адам 21 жаста, жүргізушінің еңбек өтілі 5 жыл, C1 санатындағы көлік құралын басқаруда 3 жыл", "Жасы 25астам, жүргізуші ретінде 3жыл жұмыс өтілі бар, D1 кіші санатындағы көлік құралын басқару 3жыл", "25 жаста, жүргізуші ретінде 5 жыл жұмыс өтілі бар, «D1» санатындағы көлік жүргізу өтілі 3 жыл"], "correct_answer": "Жасы 25астам, жүргізуші ретінде 3жыл жұмыс өтілі бар, D1 кіші санатындағы көлік құралын басқару 3жыл", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqUWASpPKo_0EkOhj5AAHSMS32QTcthAACmbIxG2XYmUj0guIEaQ3bQldw1JYuAAMBAAMCAANtAAOc4AYAAR4E", "explanation": "25 жасқа толған және жүргізуші ретінде кемінде 5 жыл жұмыс өтілі бар адам, оның ішінде «D1» санатына жататын көлік құралында кемінде 3 жыл жүргізу тәжірибесі бар"}, {"question": "Балалардың ұйымдасқан топтарын тасымалдауға рұқсат етіледі:", "all_answers": ["21 жаста, жүргізуші ретінде 3 жыл жұмыс өтілі бар, «D1» кіші санатындағы көлік құралын басқару 3 жыл", "25 жаста, тиісті санаттағы су куәлігі бар және жүргізу өтілі 5 жыл", "25 жаста, жүргізуші ретінде 5 жыл жұмыс өтілі бар, «С» санатындағы көлік құралын басқару 3 жыл"], "correct_answer": "25 жаста, тиісті санаттағы су куәлігі бар және жүргізу өтілі 5 жыл", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqUmASpPq5bbe3jArPHT7wi22PWNhxAAKasjEbZdiZSA9Qqx-sCZ9KOcnxly4AAwEAAwIAA20AA3EpBgABHgQ", "explanation": "Жиырма бес жасқа толған, тиісті санаттағы жүргізуші куәлігі бар және кемінде бес жыл жүргізуші болған адам"}, {"question": "Салондағы жолаушыларды қоса алғанда, сегіз адамнан көп жүк көлігінің артқы жағында жолаушыларды тасымалдауға:", "all_answers": ["25 жаста, жүргізуші ретінде 3 жыл жұмыс өтілі бар, «D1» кіші санатындағы көлік құралын басқару 3 жыл", "21 жаста, жүргізуші ретінде 5 жыл жұмыс өтілі бар, «D1» санатындағы көлік жүргізу өтілі 3 жыл", "25 жаста, C және D санатындағы сертификаты бар, осы санаттағы көлік құралын басқару тәжірибесі 5 жыл"], "correct_answer": "25 жаста, C және D санатындағы сертификаты бар, осы санаттағы көлік құралын басқару тәжірибесі 5 жыл", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqU2ASpQGu1kbFXQyA5CA3rsECdErHAAKbsjEbZdiZSGhARGYAAXhZsZ3iTZ4uAAMBAAMCAANtAAPTEQEAAR4E", "explanation": "25 жасқа толған, «С» және «D» санатындағы көлік құралын басқару құқығына куәлігі бар және осы санаттағы көлік құралын 5 жылдан астам басқарған адам"}, {"question": "Осы жағдайда сіздің аялдамаңыз мәжбүр бола ма?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqVGASpQqgfJBqIusDfLL-k5I3wq4pAAKcsjEbZdiZSMzL4RkoyMs5k84Pmy4AAwEAAwIAA20AA2IbAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сіздің аялдамаңыз мәжбүр бола ма?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqVWASpRf9IfN26hlLigQLnjZtGYIiAAKdsjEbZdiZSHHl3gHfb3zM294UmC4AAwEAAwIAA20AA3MzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сіздің аялдамаңыз мәжбүр бола ма?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqVmASpR-tsX86zPhoHQnWAAGVr2QddAACnrIxG2XYmUhg-m5eW0DPqjTeYZouAAMBAAMCAANtAAOpAwQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сіздің аялдамаңыз мәжбүр бола ма?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqV2ASpSef5Mk-fvRMrIYG3HwT-gyCAAKfsjEbZdiZSN0D9m95X70cfmUUmy4AAwEAAwIAA20AA-MZAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сіздің аялдамаңыз мәжбүр бола ма?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqWGASpS5_zZ-goErY6J3st-Cm9wEEAAKgsjEbZdiZSDSVUwdmig6bC0JSmS4AAwEAAwIAA20AA38GBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге апат болған жерді айналып өтіп, келе жатқан жолаққа шығуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Қарсы келе жатқан көліктердің жоқтығына көз жеткізіп, рұқсат етілген", "Алдымен қауіпті ескерту шамдарын қосу арқылы рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqWWASpTUEghQWidZp9do7vZ0B3HB7AAKhsjEbZdiZSGvLDEeVPHOzjlYPni4AAwEAAwIAA20AA8wJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "«Жол-көлік оқиғасы» - бұл:", "all_answers": ["Көліктің қатысуымен пайда болған, денсаулыққа зиян келтірген, адам өліміне әкеп соққан оқиға", "Көліктің қатысуымен пайда болған, басқа көлік құралдарына, жүктерге зақым келтіретін оқиға", "Адамға, көлік құралына, құрылымға, жүкке зиян келтірген көлік құралымен байланысты оқиға"], "correct_answer": "Адамға, көлік құралына, құрылымға, жүкке зиян келтірген көлік құралымен байланысты оқиға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqWmASpTzthxnZIJx8u01tx5IpYZ9sAAKisjEbZdiZSCXrHhWQpPwvhyrNly4AAwEAAwIAA20AA0URBgABHgQ", "explanation": "Көлік құралы жолында қозғалу процесінде және оның қатысуымен пайда болған оқиға денсаулыққа зиян келтіруге, адам қайтыс болуға, көлік құралдарына, құрылымдарға, материалдық зиянға әкеліп соқтырады"}, {"question": "«Жол пойызы» дегеніміз:", "all_answers": ["Бір жолда бір-бірінің артына тікелей қозғалатын көлік құралдары тобы", "Қозғалтқышпен басқарылатын көлік тіркемесімен біріктірілген", "Тіркемеге (-лерге) қосылатын электрмен басқарылатын көлік құралы"], "correct_answer": "Тіркемеге (-лерге) қосылатын электрмен басқарылатын көлік құралы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqW2ASpUTrj1k-0ncdR5Mo7AUR7LIIAAKjsjEbZdiZSE6gtuzSvYl2Om5TmC4AAwEAAwIAA20AAxsmBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол белгілері қай суреттерде негізгі жолды көрсетеді?", "all_answers": ["I сурет", "I және II суреттер", "I және IV суреттер", "I, III және IV суреттер", "Барлық суреттерде"], "correct_answer": "I және IV суреттер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqXGASpUy6dN32YfSqu8KkQ8uHdpQlAAKksjEbZdiZSFkGH_JTGHNBHzkomy4AAwEAAwIAA20AAxTpAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол белгілері қай суреттерде негізгі жолды көрсетеді?", "all_answers": ["I сурет", "I және II суреттер", "I және IV суреттер", "I, III және IV суреттер", "Барлық суреттерде"], "correct_answer": "I, III және IV суреттер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqXWASpVQlD9t00sxLMSHFpiPgr4b2AAKlsjEbZdiZSAyeW6S-HW5EU8pTmS4AAwEAAwIAA20AA1UJBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол белгілері қай суреттерде негізгі жолды көрсетеді?", "all_answers": ["I сурет", "I және II суреттер", "I және IV суреттер", "I, III және IV суреттер", "Барлық суреттерде"], "correct_answer": "I және IV суреттер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqXmASpVskByRPaGxO7pbYN8RHmUkbAAKmsjEbZdiZSK-zKLsOyNl6lvhply4AAwEAAwIAA20AA5BOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қай суретте басып озу көрсетілген?", "all_answers": ["Жоғарғы жағында", "Түбінде", "Екі суретте де"], "correct_answer": "Жоғарғы жағында", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqX2ASpWNfIGdFbkCx-s2bM6SZD1PiAAKnsjEbZdiZSHXoY_UKEGOCqXMZmC4AAwEAAwIAA20AA6M4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қай суретте жолақ бөлінетін жол көрсетілген?", "all_answers": ["I сурет", "II сурет", "III сурет", "Барлық суреттерде"], "correct_answer": "I сурет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqYGASpWvoj6s149CRWHFA_cvuv6jjAAKosjEbZdiZSJQxfRtOku2ranFoly4AAwEAAwIAA20AAzNNBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "«Көріністің жеткіліксіздігі» дегеніміз:", "all_answers": ["Тұман, жаңбыр, шаң, қар жауғанда, сондай-ақ ымыртта жолдың көрінуі 50м-ден аз", "Тұман, жаңбыр, шаң, қар жауғанда, сондай-ақ ымыртта жолдың көрінуі 100м-ден аз", "Тұман, жаңбыр, шаң, қар жауғанда, сондай-ақ ымыртта жолдың көрінісі 150м-ден аз", "Тұман, жаңбыр, шаң, қар жауғанда, сондай-ақ ымыртта жолдың көрінуі 300м-ден аз"], "correct_answer": "Тұман, жаңбыр, шаң, қар жауғанда, сондай-ақ ымыртта жолдың көрінуі 300м-ден аз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqYWASpXJgd8Nqq-pwCt-WaTbZoRYeAAKpsjEbZdiZSO9xLU-4ZWXoAdwQni4AAwEAAwIAA20AA1wQAQABHgQ", "explanation": "Тұман, жаңбыр, шаң, қар жауған кезде және т.б., сондай-ақ ымырт болған кезде жолдың көрінуі 300 метрден аспайды."}, {"question": "Қандай суретте қиылысу көрсетілген?", "all_answers": ["I сурет", "II сурет", "III сурет", "Барлық суреттерде"], "correct_answer": "II сурет", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqYmASpXl9dhHPDX0ZJlDGh2Jn448TAAKqsjEbZdiZSAX43zRqtyzCNwPZli4AAwEAAwIAA20AA8zZBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың шетін көрсететін суретті көрсетіңіз?", "all_answers": ["I сурет", "II сурет", "III сурет", "Барлық суреттерде"], "correct_answer": "Барлық суреттерде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqY2ASpYCDEupebfVlqcdHOjmk1pwxAAKrsjEbZdiZSKVtNsDVtsZdp9fXly4AAwEAAwIAA20AA2UKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз жедел медициналық көмекке мұқтаж азаматтарды тасымалдау үшін медициналық маманға көлік құралын беруге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Тек сол бағыт бойынша жүруге міндетті", "Жүру бағытына қарамастан жүруге міндетті", "Міндетті емес"], "correct_answer": "Жүру бағытына қарамастан жүруге міндетті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqZGASpYdWo1VQYrvLuIuIrwrqVdj7AAKssjEbZdiZSG72uOJajk7dffkYmy4AAwEAAwIAA20AAxYDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз медициналық көмекке келе жатқан медициналық маманға көлік құралын беруге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Саяхаттың сол бағыты бойынша жүруге міндетті", "Саяхат бағытына қарамастан міндетті", "Міндетті емес"], "correct_answer": "Саяхаттың сол бағыты бойынша жүруге міндетті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqZWASpY8ejlfQjI_tBe26Ju4n0-l5AAKtsjEbZdiZSAN5cgFNBRykiNVWmS4AAwEAAwIAA20AA9EGBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жол-көлік оқиғасы болған жағдайда, оған қатысушы жүргізуші бірінші кезекте міндетті:", "all_answers": ["Жолды тазалаңыз", "Көлікті дереу тоқтатыңыз (қозғалмаңыз)", "Оқиға туралы жақын арада орналасқан ішкі істер органына хабарлаңыз", "Мүмкін болатын алғашқы медициналық көмек шараларын қолданыңыз"], "correct_answer": "Көлікті дереу тоқтатыңыз (қозғалмаңыз)", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqZmASpZaHjxe2HWNJTcIhUm7Oh1QnAAKusjEbZdiZSNoVllkPzI1onhnKly4AAwEAAwIAA20AA0UQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге ұйымдастырылған қозғалмалы колоннада отыруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер колоннада қозғалатын көлік құралдарының жылдамдығы 30 км / сағ-тан кем болса, рұқсат етіледі", "Колоннада қозғалатын көлік құралдарына кедергі жасамай рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqZ2ASpZ1dD6aD7I-faxN7fHpRDXWZAAKvsjEbZdiZSPSkpo6cHHafWk3zly4AAwEAAwIAA20AAywsBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде келтірілген ақаулардың қайсысы үшін сізге қатты жаңбыр кезінде көлік жүргізуге тыйым салынады?", "all_answers": ["Белгіленген режимде жұмыс істемейтін сүрткіштермен", "Шыны тазалағыштар ақаулы болған жағдайда", "Шыны жуу машиналары жұмыс істемей тұрған кезде", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар үшін"], "correct_answer": "Шыны тазалағыштар ақаулы болған жағдайда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqaGASpaRfI5S4sZFSzB8NQPzhL90bAAKwsjEbZdiZSBlg4IEPV77kP3QZmC4AAwEAAwIAA20AAxlFBgABHgQ", "explanation": "Ескі жол ережелерінде, егер жүргізушінің бүйір сүрткісі ақаулы болса, енді әйнек шыны тазалағышымен жүруге тыйым салынды"}, {"question": "Мұндай жағдайда жол диспетчері қолын көтергенде сіз қандай әрекет жасайсыз?", "all_answers": ["Бағдаршаммен жүруді жалғастырыңыз", "Тоқтату үшін шұғыл тежеуді қолдану керек болса, машинаны жалғастырыңыз."], "correct_answer": "Тоқтату үшін шұғыл тежеуді қолдану керек болса, машинаны жалғастырыңыз.", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqaWASpazjnyBUOQP-TYspZo0O3QuZAAKxsjEbZdiZSHXP2AeyYYKQhEDwly4AAwEAAwIAA20AA4QsBgABHgQ", "explanation": "Егер қиылыстың алдында тоқтау үшін шұғыл тежеуді қолдану қажет болса, көлікті жалғастырыңыз"}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqamASpbR4vVgNwVaqXEo0sgcHBkrHAAKysjEbZdiZSFl8MLz-WkNP4HQZmC4AAwEAAwIAA20AAzU4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqa2ASpbynkL1HX8Az9GXS7zQq27ztAAKzsjEbZdiZSA4lK6dINFMYiY1uly4AAwEAAwIAA20AA4lPBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысы бойынша көлік жүргізуді жалғастыруға болады?", "all_answers": ["Траектория 2", "Траектория 1", "Барлық көрсетілген бағыттар бойынша"], "correct_answer": "Траектория 2", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqbGASpcIzoXUichvZN0Er1kFDa3i3AAK0sjEbZdiZSDdGm6HvyC2BoinNly4AAwEAAwIAA20AA6YXBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек сол жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqbWASpcmTOxcxtGtd0--wLCcJhmoCAAK1sjEbZdiZSLR2p7U40OwjJsnUly4AAwEAAwIAA20AA6AVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqbmASpdA60egxnqg69emzjdrDpVpQAAK6sjEbZdiZSLgf531wj_bmP_lply4AAwEAAwIAA20AA9xDBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек солға және оңға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqb2ASpdj5sG9hkxtY0zuwEDSYvrlCAAK7sjEbZdiZSNWC2ybQpDYc0k5VmS4AAwEAAwIAA20AA0oOBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тікелей немесе тек сол жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqcGASpd9RmsbEvwxEMCfrHsT9xA7nAAK8sjEbZdiZSKYqMrPdsHaYyc4Nni4AAwEAAwIAA20AA78MAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тура және дұрыс", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqcWASpeaLhZXbupH7QxyxLLgLbWVtAAK9sjEbZdiZSDmWVmgcObQOT45uly4AAwEAAwIAA20AA-lGBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тура және дұрыс", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqcmASpe4gv7gFot05V5fOcM9R1WdfAAK-sjEbZdiZSNlhd2sbBVFXv_kamC4AAwEAAwIAA20AA8Y1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqc2ASpfW6vmdkY1VPxCK8uaXZ0BguAAK_sjEbZdiZSJf8iD4o-8UOtpxxly4AAwEAAwIAA20AA6I_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Алға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqdGASpfzIOLWnhuUlB7MRpJf6OOS-AALAsjEbZdiZSBMrgIvTSCNNOchTmS4AAwEAAwIAA20AA4ECBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек оң жақта", "Тек сол жақта", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек сол жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqdWASpgPAlutvVskXrC4gBBJieRakAALBsjEbZdiZSB0vLvrEUrpK49IRmC4AAwEAAwIAA20AA004BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда трамвай басқарған кезде қай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек оң жақта", "Тек сол жақта", "Оңға және солға", "Барлық бағыттарда тыйым салынған", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqdmASpgv1KN7Ypk12usbwU4iNEna8AALCsjEbZdiZSAg8NoKWz3ViK7vRly4AAwEAAwIAA20AA8gRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай бағытта автобустарды (троллейбус) басқарған кезде көлік жүргізуді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqd2ASphMTDW8bcMbhaOIz65c0EE1jAALDsjEbZdiZSA688VFs_3WT-8fSmi4AAwEAAwIAA20AAzgQAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай бағытта автобустарды (троллейбус) басқарған кезде көлік жүргізуді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей және солға", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqeGASphpaEK_GzPXT3sAB_k6Gr4yWAALEsjEbZdiZSO417t8u_RJRwOcymy4AAwEAAwIAA20AA43lAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай бағытта автобустарды (троллейбус) басқарған кезде көлік жүргізуді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей және солға", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек түзу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqeWASpiKqEC8ODLGXTjBUQh2548sRAALFsjEbZdiZSM0nVXj9DalmWk0QmC4AAwEAAwIAA20AAy1EBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай бағытта автобустарды (троллейбус) басқарған кезде көлік жүргізуді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек сол жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqemASpinSd75ZDW8iJk4JM12PH_HhAALGsjEbZdiZSJzRnApornRvIHE0my4AAwEAAwIAA20AAxrjAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай бағытта автобустарды (троллейбус) басқарған кезде көлік жүргізуді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей және солға", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqe2ASpjFG_QeeFwksJv5MPgLWL29kAALHsjEbZdiZSPVXeY9ILkpAg8vUly4AAwEAAwIAA20AA5MUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай бағытта автобустарды (троллейбус) басқарған кезде көлік жүргізуді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей және солға", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тек солға және оңға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqfGASpjgU5A7_QtXipOY0lYmZ57zuAALIsjEbZdiZSCvFoPgAAY63Z8pFBZcuAAMBAAMCAANtAAMGLgYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай бағытта автобустарды (троллейбус) басқарған кезде көлік жүргізуді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей және солға", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тікелей және солға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqfWASpj8hjVMBeq2KIqdgwzTa2sq4AALJsjEbZdiZSIsd3ok0lMtzLS4lmy4AAwEAAwIAA20AAxrlAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қай бағытта автобустарды (троллейбус) басқарған кезде көлік жүргізуді жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек түзу", "Тек сол жақта", "Тек оң жақта", "Тікелей немесе тек сол жақта", "Тура және дұрыс", "Тек солға және оңға", "Барлық бағыттарда рұқсат етілген", "Барлық бағыттарда тыйым салынған"], "correct_answer": "Тура және дұрыс", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqfmASpkc0m2HJOe7xox-Fw2XnqhYNAALKsjEbZdiZSHMIB-kuef7I9Phply4AAwEAAwIAA20AA_VRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер сіз фаралардан соқыр болсаңыз, сіз:", "all_answers": ["Жолдың шетіне қарай тоқтаңыз және тоқтаңыз", "Қауіп туралы ескерту шамдарын қосып, жолақтарды ауыстырмай тоқтаңыз", "Дабыл қағып, мүмкіндігінше оң жаққа тоқтаңыз"], "correct_answer": "Қауіп туралы ескерту шамдарын қосып, жолақтарды ауыстырмай тоқтаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqf2ASpk7U9x_D4-g9rG5ozoVByCo5AALLsjEbZdiZSKv1Pw9DzwKw5hnKly4AAwEAAwIAA20AA70RBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қауіпті ескерту шамы дұрыс жұмыс істемеген жағдайда, сүйрелетін көлік құралы көрсетіледі:", "all_answers": ["Иілгіш байланыстырушы сілтемелерді (жалаушаларды) белгілеуге арналған ескерту құрылғылары", "Артқа бекітілген төтенше жағдайды тоқтату белгісі", "Жыпылықтайды ашық қызғылт сары немесе сары"], "correct_answer": "Артқа бекітілген төтенше жағдайды тоқтату белгісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqgGASplXN9wWTo7bBgTJri6UrMILoAALMsjEbZdiZSEFf-WXiQfPGINMRmC4AAwEAAwIAA20AA3QxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге туннельде бұрылыс жасауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек жасанды жарықтандырылған туннельдерде", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqgWASplsP5_sJc77COeepYyiyN278AALNsjEbZdiZSMyuv0tNwXdUr8wsmy4AAwEAAwIAA20AAzLkAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл бөлімде бұрылыс жасауға тыйым салынады?", "all_answers": ["Теміржол өткеліне дейін", "Теміржол өткелінен кейін", "Теміржол өткелінде", "Барлық тізімделген жерлерде тыйым салынады", "Барлық аталған жерлерде рұқсат етілген"], "correct_answer": "Теміржол өткелінде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqgmASpmKiDfyF2xjG1a_X_7PnPuOpAALOsjEbZdiZSIjd4h8KPivLHyfqly4AAwEAAwIAA20AA6s4BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жүк көлігінің жүргізушісіне тротуармен немесе жаяу жүргінші жолымен жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Егер бұл жаяу жүргіншілердің қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан аз жүк автомобильдеріне рұқсат етіледі", "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көліктеріне рұқсат етілген", "Тауарларды тротуарда орналасқан объектілерге, егер басқа нұсқалар болмаса жеткізуге рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тауарларды тротуарда орналасқан объектілерге, егер басқа нұсқалар болмаса жеткізуге рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqg2ASpmqkVaHRLBQqhaS25Wbu4KhHAALPsjEbZdiZSJvjPHKu-gkPmGgYlS4AAwEAAwIAA20AA7s-BwABHgQ", "explanation": "Қозғалыс қауіпсіздігі қамтамасыз етілген жағдайда, кірудің басқа мүмкіндіктері болмаған кезде тауарларды объектілерге ең қысқа жолмен жеткізуге рұқсат етіледі"}, {"question": "Жүргізушілерге жаяу жүргіншілерге арналған жолдарда қандай көлік құралдарының жүргізушілері жіберіледі?", "all_answers": ["Егер бұл жаяу жүргіншілердің қозғалысына кедергі болмаса", "Тауарларды тротуарларға жақын орналасқан объектілерге тасымалдау, егер басқа мүмкіндіктер болмаса", "Барлығы, тауарларды тротуарларға жақын орналасқан объектілерге жеткізгенде, егер басқа жолдары жоқ"], "correct_answer": "Барлығы, тауарларды тротуарларға жақын орналасқан объектілерге жеткізгенде, егер басқа жолдары жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqhGASpnEHEbHTh0UFcRrFgKT6MCc7AALQsjEbZdiZSGIEVHKesSvT42cWmC4AAwEAAwIAA20AA_E7BgABHgQ", "explanation": "Тротуарлардың жанында орналасқан объектілерге және басқа қол жетімділік мүмкіндігі болмаған жағдайда, қозғалыс қауіпсіздігін қамтамасыз ететін тауарларды ең қысқа жолмен жеткізетіндердің барлығы"}, {"question": "Бұл сәйкестендіру белгісі тағайындалған ба?", "all_answers": ["Көлік құралының бүйір және артқы жақтарының контурлары", "Озуға тыйым салынған көлік құралдары", "Қауіпті жүктерді тасымалдайтын көлік құралдары", "Ұзын көліктер", "Жоғарыда келтірілген барлығы"], "correct_answer": "Ұзын көліктер", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqhWASpni9XXT4x1E6aVxVVTQLsAABKwAC0bIxG2XYmUieOdPi2lZTtWrW15cuAAMBAAMCAANtAAOMDwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жылдамдығы 40 км / сағ-тан төмен жылдамдықпен жүруге рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Өту немесе айналып өту кезінде ғана рұқсат етіледі", "Тек солға бұрылмай тұрып немесе бұрылыс жасамас бұрын жолақты ауыстырған кезде ғана рұқсат етіледі", "Жолдың сол жағында тоқтауға немесе тұраққа рұқсат етілген", "Осы жағдайлардың барлығына рұқсат етіледі", "Барлық осы жағдайларда тыйым салынады"], "correct_answer": "Осы жағдайлардың барлығына рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqhmASpn-4qtHsyn7swnjpU8EXKM61AALSsjEbZdiZSMK-7dxHt_4UhmQUmy4AAwEAAwIAA20AAzIaAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "MPW 3,5 тоннадан аз жүк көлігін жүргізу кезінде қиылысы арқылы қандай бағытта жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек қарама-қарсы бағытта", "Тек оңға және солға", "Оңға, солға және керісінше", "Кез келген бағытта"], "correct_answer": "Кез келген бағытта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqh2ASpoabuqsyWHb1XJUi3ymxcUiqAAJ1sjEbZdiZSJ5C2Fgabu4Ey-cymy4AAwEAAwIAA20AA_bnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл белгі жүк көлігін басқарып тұрған кезде орнатылған кезде сізге жүруді жалғастыра аласыз ба?", "all_answers": ["Егер сіз нақты салмағы 15 тонна болатын екі білікті жүк көлігін басқарсаңыз, рұқсат етіледі", "Егер сіз нақты салмағы 24 тонна болатын үш білікті жүк көлігін басқарсаңыз, рұқсат етіледі", "Екі жағдайда да бұған рұқсат етіледі", "Екі жағдайда да бұған тыйым салынады"], "correct_answer": "Егер сіз нақты салмағы 24 тонна болатын үш білікті жүк көлігін басқарсаңыз, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqiGASpo0IKF83kk5u4EZ3mskOtcCyAALTsjEbZdiZSNR9PKX43rUP_bEmmy4AAwEAAwIAA20AA4PGAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жол белгілері автотұрақтың болуы туралы хабарлайды:", "all_answers": ["Осы белгілер орнатылған жерден 100 м қашықтықта, жүру бөлігінің оң жағында", "Толық / ішінара қозғалмалы белгілерді оң жақтағы тротуарға орнатқан жерден 100 м қашықтықта", "Жолдың оң жағында, 100м-ден кейін"], "correct_answer": "Жолдың оң жағында, 100м-ден кейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqiWASppXja2qf2aOsxg0D7Wo-6nB4AALUsjEbZdiZSMexQL8Z3I5MXXHUli4AAwEAAwIAA20AAw3aBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автокөлік жолында қозғалтқышпен жүретін көлікті сүйреуге рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqimASppwigbOWvgxzocNV3O_1P4I-AALVsjEbZdiZSOK1icH3EKrCfC4lmy4AAwEAAwIAA20AA3zkAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге оңға иықпен бұрылыс жасауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта", "Егер жүріс бөлігінің ені маневр жасау үшін жеткіліксіз болса, рұқсат етіледі", "Өтетін және келе жатқан көліктерге жол беріп, рұқсат етіледі", "Б. Көрсетілген әрекеттер. 2 және 3", "Б. Көрсетілген әрекеттер. 3 және 4"], "correct_answer": "Б. Көрсетілген әрекеттер. 3 және 4", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqi2ASpqMogvDEdIC2-25oDC-wR2sqAALWsjEbZdiZSBKT3QRkP9sXXlUumy4AAwEAAwIAA20AA2W3AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай максималды жылдамдықпен сол жақтағы көршілес жолмен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["60 км / сағ", "70 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ"], "correct_answer": "60 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqjGASpqpfCwGDuno6Y4ZMXJn6IWq1AALXsjEbZdiZSKWGuMD5WrnNIoBrly4AAwEAAwIAA20AAzhIBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Автобусқа жол ашыңыз", "Автобусқа жол бермей алдымен өтіңіз"], "correct_answer": "Автобусқа жол бермей алдымен өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqjWASprFPs4hc1Koy9v5_xasWzQoGAALYsjEbZdiZSE_cblh_pz-fvM8Nni4AAwEAAwIAA20AAzUJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде төмендегі қай жерде тоқтауға рұқсат бар?", "all_answers": ["Тек көрсетілген жерде I", "Тек көрсетілген I және II орындарда", "Тек көрсетілген I және III орындарда", "Барлық көрсетілген жерлерде"], "correct_answer": "Барлық көрсетілген жерлерде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqjmASprjrFF4BPqn_KOYHlLsiySr9AALZsjEbZdiZSCWBCo9HRA3F2ad0ly4AAwEAAwIAA20AA7NRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек автобус", "Тек шамы жанып тұрған көліктер үшін", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqj2ASpsBqwSmlIPql44W8zAeQ3M8pAALasjEbZdiZSDuYuvj5Xtu5cIrali4AAwEAAwIAA20AA67YBgABHgQ", "explanation": "Бұл ХҚКО бағдарламасындағы қате. Дұрыс жауап «Тек жыпылықтайтын жарығы бар көлік», бірақ емтиханда «Ешкім» деп жауап беру керек"}, {"question": "Бұл жол белгісі сізден осы жағдайда тоқтауды талап ете ме?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ, өйткені белгі бізге қарсы трафикке қарағанда артықшылық береді", "Егер көлік құралдары жолды бөлуге ерікті болса"], "correct_answer": "Егер көлік құралдары жолды бөлуге ерікті болса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqkGASpsdUQOWhWZZwV8orXCn3VjcEAALbsjEbZdiZSByaK8RgIjIS0U3zly4AAwEAAwIAA20AA4MqBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге жолаушыға отыруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Ия, бірақ егер бұл маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса"], "correct_answer": "Ия, бірақ егер бұл маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqkWASps7cbgsG0O9-h57nsp1eYW9xAALcsjEbZdiZSD2W2HctyWpv_8hTmS4AAwEAAwIAA20AA8MCBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге жолаушыға отыруға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Ия, бірақ егер бұл маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі болмаса"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqkmASptXA7ERkyY2kVAUh6wc2ezF5AALdsjEbZdiZSDtUb7o8wZRLpclTmS4AAwEAAwIAA20AA_D-AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көлік тізгіндеген кезде осы жолақпен жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер ол маршруттық көліктердің қозғалысына кедергі келтірсе, тыйым салынады"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqk2ASptznu1DRvs99_uVk3LHUNTYkAALesjEbZdiZSIlGSzpcfNk3-2UUmy4AAwEAAwIAA20AAxQZAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге автобусты осы жолақпен басқаруға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Иә, егер жүргізуші орынына қосымша орын саны 8-ден көп болса, бірақ 16 орыннан аспайды", "Ия, егер сіз белгіленген маршрут бойынша жүрсеңіз", "Ия, «Балаларды тасымалдау» сәйкестендіру белгісін орнатқанда", "Ия, жоғарыда аталған жағдайлардың барлығында"], "correct_answer": "Ия, егер сіз белгіленген маршрут бойынша жүрсеңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqlGASpuME9eutdRTBEcSG9ccjfjHSAALgsjEbZdiZSHucTDPN6oQ50x8imy4AAwEAAwIAA20AAxblAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көк жыпылықтайтын шам жанып тұрған көлік жақындаған кезде, жеңіл көлік жүргізушісі не істеуі керек?", "all_answers": ["Әрі қарай қозғалуды жалғастырыңыз", "Оң жақ жолға ауысып, жылдамдықты төмендетіңіз", "Тротуарға тоқтаңыз"], "correct_answer": "Оң жақ жолға ауысып, жылдамдықты төмендетіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqlWASpuppkQyrZpvysjg8TlohWlCTAALhsjEbZdiZSKK2vGCd2_Uay84Nni4AAwEAAwIAA20AA3wHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Әрі қарай қозғалуды жалғастырыңыз", "Оң жақ жолға ауысып, жылдамдықты төмендетіңіз", "Тротуарда оң жаққа тоқтаңыз"], "correct_answer": "Әрі қарай қозғалуды жалғастырыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqlmASpvKNG1vOEtr6a4Furl_E3qiMAALisjEbZdiZSB-th-2KLbv2m9wSmy4AAwEAAwIAA20AA1MFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қай жүргізуші жол береді?", "all_answers": ["Көлік жүргізушісі", "Жүк көлігінің жүргізушісі"], "correct_answer": "Көлік жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIql2ASpvkNhW5YTBnm_FYV9FkLw177AALksjEbZdiZSEQvPuNSuX4sYsApmy4AAwEAAwIAA20AA6TnAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, бірақ тек жолаушыға отырғызу (түсіру) үшін"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqmGASpwAButO2gJEhVy1EemE34TyqDgAC5bIxG2XYmUiW_JwUhCA-5PQGbZcuAAMBAAMCAANtAAPcRQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqmWASpwcCbNqJKsLw7UE_5qsdRzmqAALmsjEbZdiZSFG2zfcvoEtlS9ZWmS4AAwEAAwIAA20AA4UEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін айдау кезінде көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тек көлік құралын тиеуге (түсіруге) рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqmmASpw6kMiFvjgFjd14xDg-1rglUAALnsjEbZdiZSIIB66utHWoYcv_Dly4AAwEAAwIAA20AA34LBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге рұқсат етілген шекті салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін айдау кезінде көрсетілген жерде тұруға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Тек көлік құралын тиеуге (түсіруге) рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqm2ASpxV2tj9WySgtMR7c0K30IAu7AALosjEbZdiZSMmPqiKXFdj07FIPni4AAwEAAwIAA20AA2EJAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру кезінде сіз оңға бұрылатын трамвайға жол беруге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Міндетті", "Міндетті емес"], "correct_answer": "Міндетті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqnGASpxzydwTwUYmGm0dEjBPj2fl3AALpsjEbZdiZSFgfghRY4_kgPmWJni4AAwEAAwIAA20AA_gMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Солға бұрылған кезде кімге жол бересіз?", "all_answers": ["Ақ түсті машинаның жүргізушісіне", "Сары түсті жүргізуші", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Ақ түсті машинаның жүргізушісіне", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqnWASpyOQDtyl0BPrIjaBzChTJFQaAALqsjEbZdiZSCR8AsVXP8J94ZU9my4AAwEAAwIAA20AA-a_AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Оңға бұрылған кезде сізге кімге жол беруіңіз керек?", "all_answers": ["Тек жаяу жүргіншілерге арналған", "Тек жүк көлігі", "Жүк көлігі және велосипедші", "Барлығына", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Барлығына", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqnmASpyrHeGefISexwrC1i75eFdLSAALrsjEbZdiZSOlheWcyBuc_6PTAly4AAwEAAwIAA20AAx0RBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілген жол белгілерінің қайсысы екі немесе одан да көп жолдармен теміржол өткелін ескертеді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "II және III белгілері"], "correct_answer": "IV белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqn2ASpzD1mlW66jc0xvEJ0gVX4gdTAALssjEbZdiZSKz5XuXcuESy0djXly4AAwEAAwIAA20AA1MKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде келтірілген жол белгілерінің қайсысы жолдың бір деңгейден өтуі туралы ескертеді?", "all_answers": ["I белгісі", "II белгі", "III белгі", "IV белгі", "I және IV белгілері"], "correct_answer": "IV белгі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqoGASpzet4xTNoQqp1mQHvnTtVea_AALtsjEbZdiZSI8xfu-CEg39H2RQmC4AAwEAAwIAA20AA-4lBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqoWASpz4PRWXLkdPW49QpU8OGrOu9AALusjEbZdiZSIxwjvT73ojNdiXqly4AAwEAAwIAA20AA7s6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тұрақ қоюға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqomASp0UCPbxXVbIXOigFRrt_S6hrAALusjEbZdiZSIxwjvT73ojNdiXqly4AAwEAAwIAA20AA7s6BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек оң жақта", "Тура және дұрыс", "Барлық бағыттар бойынша", "Мұндай жағдайда көлік қозғалысына тыйым салынады."], "correct_answer": "Тек оң жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqo2ASp0x4domlr6_NL157T0AbUp5SAALvsjEbZdiZSFmOIPgf5iMlhe2Kni4AAwEAAwIAA20AA3wMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізуді қай бағытта жалғастыруға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Тек оң жақта", "Тура және дұрыс", "Барлық бағыттар бойынша", "Мұндай жағдайда көлік қозғалысына тыйым салынады."], "correct_answer": "Мұндай жағдайда көлік қозғалысына тыйым салынады.", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqpGASp1QOFbPUcemGmEs-AAGCQyzzWwAC8LIxG2XYmUge5ErXdcwzQk3y3ZcuAAMBAAMCAANtAAP4DQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге оңға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Автобустың қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "Автобус жүргізушісі қоңырау шертсе рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Автобустың қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqpWASp1vLWpa3uYm0ddIpIFfH7bFMAALxsjEbZdiZSOoUBctv6LSxBrQHni4AAwEAAwIAA20AA5gHAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда бұрылуға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqpmASp2IexMdc15BYJZX7ygY7r8vYAALysjEbZdiZSBP-yHau64CuLU0QmC4AAwEAAwIAA20AAyw8BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі траекториялардың қайсысына бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Көрсетілген екі траектория бойынша да рұқсат етіледі", "Екі траекторияда да тыйым салынады"], "correct_answer": "Екі траекторияда да тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqp2ASp2mUhuoM6WYEUN03EZYbi3eXAALzsjEbZdiZSM3zJ2Th4do14r8pmy4AAwEAAwIAA20AA3PkAQABHgQ", "explanation": "Жол қозғалысы ережелерінде тікелей тыйым салынбағанымен, жақындап келе жатқан ағындарды бөлетін 1.9 ең шеткі сол жақ белгісінен өтуге әрқашан тыйым салынады, яғни. кері жолдан бұрылуға тыйым салынады."}, {"question": "Жолдың осы бөлігінде тіркемесі бар автокөлікті басқару кезінде қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "80 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqqGASp3CrDd2Its1NZzXm_WY8msrsAAL0sjEbZdiZSBeTv_pERFgGY6l0ly4AAwEAAwIAA20AA6xOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге жолдың осы бөлігінде қозғалтқышпен жүретін көлікті сүйреуге рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, екінші жолдан аспайды"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqqWASp3innuBW_bgT4hGMnXxB7s5xAAL1sjEbZdiZSKk0HB1JjKt9ILQmmy4AAwEAAwIAA20AA5LEAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы қиылыста тіке қозғалғанда трамвайға жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqqmASp4BHbfstzzY6_jPtL6FfxiQNAAL2sjEbZdiZSEKtZN5g1MPz7ZDlly4AAwEAAwIAA20AA809BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгілерінен өткеннен кейін, максималды рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан аз жүк көлігін басқара отырып, сіз елді мекеннен тыс жерде қандай жылдамдықпен жүре аласыз?", "all_answers": ["50 км / сағ", "70 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ"], "correct_answer": "90 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqq2ASp4eREAfd7jia5lr-CDbfd4G1AAL3sjEbZdiZSJHEZFzfeLmdD9ovmy4AAwEAAwIAA20AA5XBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер сіз 40 км / сағ-нан аз жылдамдықпен жүрсеңіз, қай жолақпен жүруге рұқсат бересіз?", "all_answers": ["Орта жолда", "Шеткі сол жақта", "Оң жақ шеткі жолда", "Кез келген жолақта"], "correct_answer": "Оң жақ шеткі жолда", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqrGASp45OBRWbNEmRCedF9Psu6eYgAAL4sjEbZdiZSH1-L76E17Yud_LAly4AAwEAAwIAA20AAwIRBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Аяқтың үсіп қалуына алғашқы көмек қандай, егер жәбірленушіні жылы бөлмеге апарса?", "all_answers": ["Киімді шешу", "Дененің зақымдалған бөлігін біртіндеп жылыту", "Таза таңғышты жағыңыз", "Кофеинсіз және алкогольсіз көп мөлшерде жылы сусындар беріңіз", "Жедел жәрдем шақырыңыз", "Жоғарыда айтылғандардың барлығын жасаңыз"], "correct_answer": "Жоғарыда айтылғандардың барлығын жасаңыз", "image_code": null, "explanation": "Киімді шешіңіз, дененің зақымдалған бөлігін біртіндеп жылытыңыз, таза таңғыш қойыңыз, кофеинсіз және алкогольсіз жылы сусын беріңіз, жедел жәрдем шақырыңыз"}, {"question": "Осы ауданда мотоцикл (А санаты) басқарған кезде жүруге рұқсат етілген максималды жылдамдық қандай?", "all_answers": ["90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "120 км / сағ", "130 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "100 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqrWASp5ZOHJh50bFvbNnv2mVqc8QUAAL5sjEbZdiZSIq6KoKnVnlTEtovmy4AAwEAAwIAA20AA7nDAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге ауылдан шыққаннан кейін, мотоцикл басқарған кезде жолдың осы бөлігінде қандай жылдамдықпен жүруге рұқсат беріледі?", "all_answers": ["90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "120 км / сағ", "130 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "110 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqrmASp57ihidXhzrQ653-AAHaoXPNzgAC-rIxG2XYmUhSVJYOc2V5tj2XPZsuAAMBAAMCAANtAAMmwAEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда көлікті басқара отырып, сізге қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат беріледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "110 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqr2ASp6UwSb0uK7VSZVrsrbLjpcI2AAJ3sTEbZdiZSAjQFz2EA_kAAexA0ZouAAMBAAMCAANtAAMYAAEBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда рұқсат етілген шекті салмағы 3,5 тоннадан аз жүк көлігін басқарған кезде қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "110 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqsGASp6yWA7lcSZWpywkloU9c5fbjAAL7sjEbZdiZSGkAARVxlqPsArA6KJsuAAMBAAMCAANtAAM16wEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда рұқсат етілген шекті салмағы 3,5 тоннадан аз жүк көлігін басқарған кезде қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "100 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqsWASp7OvLpJ_w2g_Nn1KAzy9CPQSAAL8sjEbZdiZSPX9RvuEiW7HGldgmi4AAwEAAwIAA20AA3ICBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда максималды MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін басқарған кезде жүрісті жалғастыруға рұқсат етілген максималды жылдамдық қандай?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "90 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqsmASp7qlrVEqWta0mlVtQCGe2wRZAAL7sjEbZdiZSGkAARVxlqPsArA6KJsuAAMBAAMCAANtAAM16wEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда максималды MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін басқарған кезде жүрісті жалғастыруға рұқсат етілген максималды жылдамдық қандай?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "80 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqs2ASp8EQ8dRw_EcyTYTH0sjfUn-wAAL9sjEbZdiZSPwwu-sOThbs5GYWmC4AAwEAAwIAA20AA-Y2BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге қандай қозғалыс бағыттары рұқсат етілген?", "all_answers": ["Алға және оңға", "Тікелей және солға", "Тек түзу", "Тек сол жақта", "Солға және артқа"], "correct_answer": "Тек сол жақта", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqtGASp8lWjtQvy0nhsmoSPBZjNP2vAAL-sjEbZdiZSFgkZy-v3EsCcSxEmC4AAwEAAwIAA20AA2Q_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сол жақтағы көрші далалық жолды пайдаланып, қауіпсіз бұрылысты көрсететін суретті таңдаңыз?", "all_answers": ["Сол жақ суретте", "Оң жақ суретте", "Екі суретте де"], "correct_answer": "Сол жақ суретте", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqtWASp9BC1zSmIDv14yAcqA9J7Ol-AAL_sjEbZdiZSIkGOKvIoox_gbMmmy4AAwEAAwIAA20AA3vFAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге максималды рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін басқарып, елді мекеннен тыс жерде қандай жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "70 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqtmASp9eDhxXSMh59y42AFASMRI87AAOzMRtl2JlIWqeg88AbIsUX5k2eLgADAQADAgADbQAD9RIBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайда сізге максималды рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көлігін басқарып, елді мекеннен тыс жерде қандай жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["60 км / сағ", "70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "70 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqt2ASp94oW3qf06lqs44VK8bZZIZTAAIBszEbZdiZSCU0Ce_Tjtg5eMrUly4AAwEAAwIAA20AAxYUBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда тіркемесі бар MPW 3,5 тоннадан астам жүк көлігін жүргізу кезінде қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "70 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIquGASp-Xg0DCvyGif2Ri3eVLIiFR3AAOzMRtl2JlIWqeg88AbIsUX5k2eLgADAQADAgADbQAD9RIBAAEeBA", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде қалааралық автобусты қандай максималды жылдамдықпен жүргізуге болады?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "110 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIquWASp-1Kx_fsHpvVZ-zfgz8mKbWBAAICszEbZdiZSL4L68zqt2rg75g9my4AAwEAAwIAA20AA2-5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде қалааралық автобусты қандай максималды жылдамдықпен жүргізуге болады?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "100 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqumASp_SuWN2_hyol0p718q7HKAa0AAIDszEbZdiZSNzyXcvKi4MTp9jXly4AAwEAAwIAA20AAyoYBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде қалааралық автобусты қандай максималды жылдамдықпен жүргізуге болады?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "90 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqu2ASp_xWgY3imyNBfWKD1-EzmSUbAAIEszEbZdiZSL6SGfWVRA28b19Mni4AAwEAAwIAA20AA84IAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде микроавтобуспен жүруді қандай максималды жылдамдықпен жалғастыруға болады?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "110 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqvGASqAPU6knfSMmNUhgwYA-Y8rzQAAICszEbZdiZSL4L68zqt2rg75g9my4AAwEAAwIAA20AA2-5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде микроавтобуспен жүруді қандай максималды жылдамдықпен жалғастыруға болады?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "100 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqvWASqAqKb7B1y_WBOkXmqdjHUejuAAIDszEbZdiZSNzyXcvKi4MTp9jXly4AAwEAAwIAA20AAyoYBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы бөлімде микроавтобуспен жүруді қандай максималды жылдамдықпен жалғастыруға болады?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "90 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqvmASqBImQxsuJe1Cl0m2tLXxtoLmAAIEszEbZdiZSL6SGfWVRA28b19Mni4AAwEAAwIAA20AA84IAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер сіз осындай жағдайда балалар тобын ұйымдастырылған тасымалдауды жүзеге асыратын автобусты басқарсаңыз, сізге қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "90 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqv2ASqBnY9KhXL_xykv69k1cZGq07AAICszEbZdiZSL4L68zqt2rg75g9my4AAwEAAwIAA20AA2-5AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер сіз осындай жағдайда балалар тобын ұйымдастырылған тасымалдауды жүзеге асыратын автобусты басқарсаңыз, сізге қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "80 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqwGASqCDEa_x6F4_i3k5GEXUp1DqxAAIDszEbZdiZSNzyXcvKi4MTp9jXly4AAwEAAwIAA20AAyoYBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер сіз осындай жағдайда балалар тобын ұйымдастырылған тасымалдауды жүзеге асыратын автобусты басқарсаңыз, сізге қандай максималды жылдамдықпен жүруге рұқсат етіледі?", "all_answers": ["70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ", "100 км / сағ", "110 км / сағ", "140 км / сағ"], "correct_answer": "70 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqwWASqCcdXKHYk3aSM8ay3TAp2bg9AAIEszEbZdiZSL6SGfWVRA28b19Mni4AAwEAAwIAA20AA84IAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге жолаушыларды жүк көлігінің артқы жағында тасымалдау кезінде қандай жылдамдықпен жүруге болады?", "all_answers": ["50 км / сағ", "60 км / сағ", "70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ"], "correct_answer": "60 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqwmASqC7V9TvIkvjIor2M6YRjLE3DAAIFszEbZdiZSGgtT4poXBrnOmaJni4AAwEAAwIAA20AA6QPAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге жолаушыларды жүк көлігінің артқы жағында тасымалдау кезінде қандай жылдамдықпен жүруге болады?", "all_answers": ["50 км / сағ", "60 км / сағ", "70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ"], "correct_answer": "60 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqw2ASqDXPTsKKICyRmiu3M3TQd2svAAIGszEbZdiZSHAEDIH_5kTSk-NNni4AAwEAAwIAA20AAzMUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге жолаушыларды жүк көлігінің артқы жағында тасымалдау кезінде қандай жылдамдықпен жүруге болады?", "all_answers": ["50 км / сағ", "60 км / сағ", "70 км / сағ", "80 км / сағ", "90 км / сағ"], "correct_answer": "60 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqxGASqDyQCu4BlprwpDQeoRCMSM-oAAIHszEbZdiZSBgDkUvPercfPkUFly4AAwEAAwIAA20AAzkzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілгендердің қайсысында екі доңғалақты көлікті жолдың бойына қоюға рұқсат бар?", "all_answers": ["Көрсетілген жерде I", "Көрсетілген жерде II", "Бұл екі жерде де рұқсат етілген", "Бұл екі жерде де тыйым салынған"], "correct_answer": "Көрсетілген жерде II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqxWASqEYe4zkE3-5ZQ_fL3mwFtNB_AAIIszEbZdiZSHRoxqRi8nqcjvDdly4AAwEAAwIAA20AA8IOBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілгендердің қайсысында екі доңғалақты көлікті жолдың бойына қоюға рұқсат бар?", "all_answers": ["Көрсетілген жерде I", "Көрсетілген жерде II", "Бұл екі жерде де рұқсат етілген", "Бұл екі жерде де тыйым салынған"], "correct_answer": "Көрсетілген жерде II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqxmASqE6lLytWLd0MFVMsrAlfCOPZAAIJszEbZdiZSDppp7t8cDJfTyjqly4AAwEAAwIAA20AA_1FBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Төменде көрсетілгендердің қайсысында екі доңғалақты көлікті жолдың бойына қоюға рұқсат бар?", "all_answers": ["Көрсетілген жерде I", "Көрсетілген жерде II", "Бұл екі жерде де рұқсат етілген", "Бұл екі жерде де тыйым салынған"], "correct_answer": "Бұл екі жерде де рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqx2ASqFWr1-T0kvgfvLRK8Dns3jw0AAIKszEbZdiZSCxf82Mp0zWAzOJNni4AAwEAAwIAA20AAxYUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер трамвайдың қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqyGASqF2GcnkzPUBs47rN3-yHi0pKAAILszEbZdiZSO3Y1IFDybPuicMOmC4AAwEAAwIAA20AAwY_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Егер трамвайдың қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Егер трамвайдың қозғалысына кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqyWASqGUNPQPIVdLYSmAhefNSeY-eAAIMszEbZdiZSPk8-19A-YduIBNwly4AAwEAAwIAA20AAx5PBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге көрсетілген жерде тоқтауға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер жолдың көрінуі 100 метрден асса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Егер жолдың көрінуі 100 метрден асса, рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqymASqGxJu-hX0IIAAXg7zkXUj_62wwACDbMxG2XYmUghHMluLtC6EMWWPZsuAAMBAAMCAANtAANaugEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Жүк көлігінің жүргізушісіне осы жерде тоқтауға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер көлік құралы басқа жүргізушілерден жол белгілерін жауып тастаса тыйым салынады"], "correct_answer": "Егер көлік құралы басқа жүргізушілерден жол белгілерін жауып тастаса тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqy2ASqHRZkDZbVBB5jLzZvI2MbZiLAAIOszEbZdiZSBfqcU6VaMkzWUpdmi4AAwEAAwIAA20AAzYDBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автобус жүргізушісіне осы жерге тоқтауға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер көлік құралы басқа жүргізушілерден жол белгілерін жауып тастаса тыйым салынады"], "correct_answer": "Егер көлік құралы басқа жүргізушілерден жол белгілерін жауып тастаса тыйым салынады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqzGASqHyf7ixp7n6h4aX7nMro6f3BAAIPszEbZdiZSC4rAmzp2bEbr9svmy4AAwEAAwIAA20AA5HCAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда жүретін автобустың алдынан өтуге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Қауіпсіз екеніне көз жеткізгеннен кейін рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqzWASqIQkQtEgZhysdEyrVHk5SkDqAAIQszEbZdiZSM-NklRqQ1onrcjxly4AAwEAAwIAA20AA54mBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда сізге қиылыстың алдында тоқтаған автобустың алдынан жүгіруге рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Қауіпсіз екеніне көз жеткізгеннен кейін рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Қауіпсіз екеніне көз жеткізгеннен кейін рұқсат етіледі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqzmASqIz3_wyZcPO_9DtwdlsLnNmbAAIRszEbZdiZSJaUl22PUf40vM8Pmy4AAwEAAwIAA20AA_4cAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру, трамвай жүргізу кезінде сіз:", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Трамвайға жол ашыңыз", "Екі көлікке де жол беріңіз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIqz2ASqJO6Wj_aELaHE03FlvwIRz1lAAISszEbZdiZSIRQIpIdyHCWbmYWmC4AAwEAAwIAA20AAwI1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Трамвай жүргізу кезінде алға қарай жүру кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Трамвайға жол ашыңыз", "Екі көлікке де жол беріңіз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq0GASqJrIUObR4g9nKDmxO6GP9qtbAAITszEbZdiZSP40h_oTIENYotjXly4AAwEAAwIAA20AA0YQBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру, трамвай жүргізу кезінде сіз:", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Трамвайға жол ашыңыз", "Екі көлікке де жол беріңіз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq0WASqKN0s2ULTnLWkdyNFbrIEe60AAIUszEbZdiZSL10wyTPTtoTvm80my4AAwEAAwIAA20AA_zfAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Тікелей жүру, трамвай жүргізу кезінде сіз:", "all_answers": ["Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "Трамвайға жол ашыңыз", "Екі көлікке де жол беріңіз"], "correct_answer": "Алдымен қиылыс арқылы өтіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq0mASqKoup2_RWnRiYceg3UNx3S7ZAAIVszEbZdiZSKS5f_AuQrs_5RzKly4AAwEAAwIAA20AA0gKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Трамвай айдап бара жатып, алға қарай жүру кезінде сізге кімге жол беруіңіз керек?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq02ASqLH927ugAr-4ugx2s9vhO3q_AAIWszEbZdiZSMtYMFP1AAF0uabbYZouAAMBAAMCAANtAANCBAQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Трамвай басқарған кезде осы қиылыста тіке қозғалғанда кімге жол беру керек?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq1GASqLrxcsf96GfGp7lDpwkSuUAzAAIXszEbZdiZSJZd4yPloCSmcEsQmC4AAwEAAwIAA20AA3A3BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Трамвай басқарған кезде оңға бұрылу кезінде сізге кімге жол беруіңіз керек?", "all_answers": ["Тек трамвай", "Тек жеңіл автомобильдер", "Екі көлік үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Екі көлік үшін де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq1WASqMGdxclO50UhswIrSdZxnf8wAAIYszEbZdiZSIc_w1VTHnbjEsFImC4AAwEAAwIAA20AA-gyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Трамвай басқарған кезде солға бұрылған кезде кімге жол беру керек?", "all_answers": ["Тек трамвай I", "Тек трамвай II", "Екі трамвай үшін де", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq1mASqMlQ5QxXlK6haDIPQOZjYzxcAAIZszEbZdiZSARhJyyeUyGUXU_zly4AAwEAAwIAA20AA5IrBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Трамвай басқарған кезде солға бұрылған кезде кімге жол беру керек?", "all_answers": ["Тек автобус", "Тек трамвай", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Кез келген адамға", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq12ASqNDZ7PSLbPLUKGk8hj8KpszNAAIaszEbZdiZSPlGWdn43BC9VPYYmy4AAwEAAwIAA20AA-gBAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Трамвай басқарған кезде солға бұрылған кезде кімге жол беру керек?", "all_answers": ["Тек трамвай I", "Трамвай I және мотоцикл жүргізушісі ғана", "Тек трамвай II", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек трамвай II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq2GASqN5ENcLsrK-LIeY5WMY45EF5AAIbszEbZdiZSA0D_gFOIXW7mtZWmS4AAwEAAwIAA20AA3UAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы қиылыста трамвай басқарған кезде солға бұрылғанда кімге жол беру керек?", "all_answers": ["Тек трамвай I", "Тек төтенше жағдайлар қызметтерінің вагондары мен трамвайларына", "Барлық көліктер", "Кез келген адамға"], "correct_answer": "Тек төтенше жағдайлар қызметтерінің вагондары мен трамвайларына", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq2WASqOqX80C6O3UEGLq1RiF8s_c6AAIcszEbZdiZSP2r1n1Z7lvb_XzXli4AAwEAAwIAA20AAybeBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысына оңға бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Екі траектория бойынша да рұқсат етіледі", "Екі траекторияда да тыйым салынады"], "correct_answer": "Траектория I", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq2mASqPjigUPeIBJvZt_KDO6pFBKiAAIdszEbZdiZSA2ixchUCYWQnMvKmS4AAwEAAwIAA20AA_7LAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген траекториялардың қайсысына оңға бұрылуға рұқсат етілген?", "all_answers": ["Траектория I", "Траектория II", "Екі траектория бойынша да рұқсат етіледі", "Екі траекторияда да тыйым салынады"], "correct_answer": "Траектория II", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq22ASqQRgdoLuVBrIjUycfFBtFjB5AAIeszEbZdiZSNoj7bBavcyhg0JSmS4AAwEAAwIAA20AAwIEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда сізге орта жолдан оңға бұрылуға рұқсат бар ма?", "all_answers": ["Маршруттық көлікке жол беріп, рұқсат етілген", "Маршруттық көлік құралымен бір уақытта рұқсат етілген", "Тыйым салынған, сіз тікелей көлікпен жүруіңіз керек"], "correct_answer": "Маршруттық көлікке жол беріп, рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq3GASqQzVkggaNcein9YrykpvJhO1AAIfszEbZdiZSD5rxAkPDI7RJ2NQmC4AAwEAAwIAA20AA5IkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бір уақытта солға бұрылған кезде қандай жүргізуші жол беруі керек?", "all_answers": ["Сары түсті жүргізуші", "Қызыл көлік жүргізушісі", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "Қызыл көлік жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq3WASqRQi86m6euBywFZqlaqfgVkTAAIgszEbZdiZSOJLBEpX6exrFbKUly4AAwEAAwIAA20AA-8xBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бір уақытта оңға бұрылғанда қандай жүргізуші жол беруі керек?", "all_answers": ["Сары түсті жүргізуші", "Қызыл көлік жүргізушісі", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "Сары түсті жүргізуші", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq3mASqRvd2ImXWBChTy5EdKm9u1jDAAIhszEbZdiZSJos2bZ6Gk5en7JFmC4AAwEAAwIAA20AA5tABgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіз қай жаяу жүргіншіге жол бересіз?", "all_answers": ["Тек жаяу жүргінші есіктің бүйірінен тұрған трамвайға қарай жүреді", "Есік жақта тұрған трамвайдан жаяу жүргінші ғана", "Екі жаяу жүргіншіге де арналған", "Жаяу жүргіншілердің ешқайсысы жоқ"], "correct_answer": "Екі жаяу жүргіншіге де арналған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq32ASqSOjqoSFWf-WNVrIKnj6JkhPAAIiszEbZdiZSNJ1Pq3YJ8AukWgYlS4AAwEAAwIAA20AAy0xBwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда тоқтаған көлікке жақындағанда сіз:", "all_answers": ["Көлік қауіпсіздігін жалғастырыңыз", "Баяулаңыз, қажет болса тоқтаңыз және балаларды жіберіңіз", "Сол жаққа бұрылыс сигналымен және мүйізмен жүруді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Баяулаңыз, қажет болса тоқтаңыз және балаларды жіберіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq4GASqSp1ufdT3dhUIbxojBOC-4BiAAIjszEbZdiZSPgw5Bf4JFcHuiBzly4AAwEAAwIAA20AA4dFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда тоқтаған көлікке жақындағанда сіз:", "all_answers": ["Көлік қауіпсіздігін жалғастырыңыз", "Баяулаңыз, қажет болса тоқтаңыз және балаларды жіберіңіз", "Дыбыс соғып көлік жүргізуді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Баяулаңыз, қажет болса тоқтаңыз және балаларды жіберіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq4WASqTH6DcDJExRG25VZajt6h_qAAAIkszEbZdiZSJQ1fFQIqhpER8rUly4AAwEAAwIAA20AA1gTBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда жаяу жүргіншіге жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq4mASqTnjoc1kv3sySStrPu21V8waAAIlszEbZdiZSPGfsG10bP6FGtxhmi4AAwEAAwIAA20AAxYBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осындай жағдайда жаяу жүргіншіге жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq42ASqUHMaoIK3WVeUCBiIKLlclcIAAImszEbZdiZSMcdPog-DItkDgPZli4AAwEAAwIAA20AAyHgBgABHgQ", "explanation": "Жүргізуші «жол беруге» міндетті! - қысқаша «араласпаңыз!» Егер мен жаяу жүргіншіге кедергі жасамасам және ол қозғалыс бағытын немесе жылдамдығын өзгертпесе, мен оған жол бердім"}, {"question": "Егер жүк көлігінің жүргізушісі осы жағдайда жылдамдығын төмендетсе, сіз:", "all_answers": ["Жоғары жылдамдықпен жүруді жалғастырыңыз", "Жүк көлігінің алдында жаяу жүргіншілердің болмауын қадағалап, жүргізуді жалғастырыңыз", "Дыбыс соғып көлік жүргізуді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Жүк көлігінің алдында жаяу жүргіншілердің болмауын қадағалап, жүргізуді жалғастырыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq5GASqUm7Y86vjaAIuJSMCGlkn44NAAInszEbZdiZSHIhC6gdha2RX3zXli4AAwEAAwIAA20AA7zbBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер жаяу жүргіншілер өткелінің артында кептеліс болса, сіз тоқтайсыз:", "all_answers": ["Жаяу жүргіншілер өткелінде, жаяу жүргіншілер болмаған жағдайда", "Жаяу жүргіншілер өткелінен 5 метр бұрын", "Тікелей жаяу жүргіншілер өткеліне дейін"], "correct_answer": "Тікелей жаяу жүргіншілер өткеліне дейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq5WASqVEqMol-7Dp0RO0uRDgnFFLpAAIoszEbZdiZSFMHge8Vb23iUbvRly4AAwEAAwIAA20AA14XBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз жаяу жүргіншілер өткелінен тыс жерде ақ таяқпен белгі берген соқыр жаяу жүргіншіні жіберуге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ", "Жоқ, жетекші итпен", "Жоқ, егер оны ертіп жүретін адамдар болса"], "correct_answer": "Иә", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq5mASqVgTXe_NZ-q-DgchvrEzOMwbAAIpszEbZdiZSNrVOe50zZ53RLOUly4AAwEAAwIAA20AA-IyBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сіз бұл жағдайда не істейсіз?", "all_answers": ["Дыбыстық сигнал беру арқылы жүргізуді бастаңыз", "Жеңіл белгі беру арқылы көлікті бастаңыз", "Жүргіншіге жол бере отырып, көлік жүргізуді бастаңыз", "Жоғарыда келтірілген барлығы"], "correct_answer": "Жүргіншіге жол бере отырып, көлік жүргізуді бастаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq52ASqWBimoL-s0B2bIaBzc-dtb-JAAIqszEbZdiZSBRXuBWoaKvfEUQFly4AAwEAAwIAA20AAwEzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл аймақта көлік жүргізушісіне кері жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq6GASqWe9GwnKbH22Wv2RigGkmC4GAAItszEbZdiZSJstPki7clQMCcjUly4AAwEAAwIAA20AA3oVBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл аймақта көлік жүргізушісіне кері жүруге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген, бірақ тек күндізгі уақытта"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq6WASqW8G6mTrEANl763fpoBn2VXyAAIuszEbZdiZSECJvoO9zT79o__Dly4AAwEAAwIAA20AA5ATBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігінің жүргізушісіне осы алаңда тұрақ қоюға бола ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер ол осы ауданда тұрса рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq6mASqXZaU5CPXw5daayXzxJmHzseAAIvszEbZdiZSKo6Ur9Gjm7Ur__Dly4AAwEAAwIAA20AA9MMBgABHgQ", "explanation": "Тұрғын үй аумағында массасы үш тоннадан асатын жүк көліктерін, автобустарды арнайы бөлінген және белгілермен және / немесе белгілермен белгіленген жерден тыс қоюға тыйым салынады."}, {"question": "MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігінің жүргізушісіне осы алаңда тұрақ қоюға бола ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер ол осы ауданда тұрса рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq62ASqX7AiHdtMbNxFKNQkrCTaF28AAIwszEbZdiZSENE-d2CNEoFRPPAly4AAwEAAwIAA20AA5MQBgABHgQ", "explanation": "Тұрғын ауданда, салмағы үш 3,5 тоннадан асатын жүк көліктері үшін, егер автобустар үшін арнайы бөлінген орын болса және белгілермен және / немесе белгілермен белгіленсе, тұраққа рұқсат етіледі."}, {"question": "Автобус жүргізушісіне осы сайтқа тұрақ қоюға бола ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер ол осы ауданда тұрса рұқсат етілген"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq7GASqYbpwWEaIohWC_XpbBdhMFsRAAIxszEbZdiZSHiAYjdXZkE8BA3Hly4AAwEAAwIAA20AA54OBgABHgQ", "explanation": "Тұрғын үй аумағында массасы үш тоннадан асатын жүк көліктерін, автобустарды арнайы бөлінген және белгілермен және / немесе белгілермен белгіленген жерден тыс қоюға тыйым салынады."}, {"question": "Автобус жүргізушісіне осы сайтқа тұрақ қоюға бола ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер ол осы ауданда тұрса рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq7WASqY15A6oPJD5NpH9-z9JPM2_vAAIyszEbZdiZSFDpJljgogWB0x9zly4AAwEAAwIAA20AA0M_BgABHgQ", "explanation": "Тұрғын ауданда, салмағы үш 3,5 тоннадан асатын жүк көліктері үшін, егер автобустар үшін арнайы бөлінген орын болса және белгілермен және / немесе белгілермен белгіленсе, тұраққа рұқсат етіледі."}, {"question": "Ауылдан тыс жүрген кезде аялдамадан бастап автобусқа жол бересіз бе?", "all_answers": ["Иә", "Жоқ", "Ия, егер бұл маршруттық көлік болса"], "correct_answer": "Жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq7mASqZSUe8q7o0Rmt8MVOYdET8nCAAIzszEbZdiZSA5gIrEuHBuHd0NSmS4AAwEAAwIAA20AA8j7AwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жағдайларда сіз автобусты басқарған кезде аялдамадан шыққан кезде басқа көліктерге қарағанда артықшылығыңыз бар?", "all_answers": ["Елді мекендерде көлік жүргізу кезінде", "Елді мекендерден тыс жерлерде жүру кезінде", "Осы жағдайлардың барлығында сізде артықшылық бар", "Осы жағдайлардың барлығында сізде артықшылық жоқ"], "correct_answer": "Елді мекендерде көлік жүргізу кезінде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq72ASqZzFedGsS1CCvb25xpFta3hQAAI0szEbZdiZSPqbXIRVPV0ycyBzly4AAwEAAwIAA20AA31BBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Белгіленген аялдамадан бастап ауылда маршруттық автобус (троллейбус) жүргізу:", "all_answers": ["Жүрістің артықшылығын пайдаланыңыз", "Бір бағытта қозғалатын көліктерге жол ашыңыз", "Жолдың тазаланғанына көз жеткізіп, көлікті бастаңыз"], "correct_answer": "Жолдың тазаланғанына көз жеткізіп, көлікті бастаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq8GASqaMFkwsQp_FEVZ-8YdY_WZE5AAI1szEbZdiZSBXoW_23kZ3y55c9my4AAwEAAwIAA20AAwi-AQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автопоезд жүріп бара жатқанда қандай жағдайда автопоезды сәйкестендіру белгісі қосылады?", "all_answers": ["Қараңғыда және нашар көрінетін жерлерде ғана", "Тек күндізгі уақытта және нашар көрінетін жерлерде", "Екі жағдайда да қамтылған"], "correct_answer": "Екі жағдайда да қамтылған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq8WASqas4jvq8WQ9vemjlCBAk_2o1AAI2szEbZdiZSGwrU8_VgYXbiNbXly4AAwEAAwIAA20AAxoXBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай жағдайларда автокөлік пойызының идентификациялық белгісі аялдама немесе тұрақ кезінде қосылады?", "all_answers": ["Қараңғыда және нашар көрінетін жерлерде ғана", "Тек күндізгі уақытта және нашар көрінетін жерлерде", "Екі жағдайда да қамтылған"], "correct_answer": "Қараңғыда және нашар көрінетін жерлерде ғана", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq8mASqbLQF0jeclyjpOUWGkWq8yhHAAI2szEbZdiZSGwrU8_VgYXbiNbXly4AAwEAAwIAA20AAxoXBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Суреттердің қайсысында автомобиль пойызының сәйкестендіру белгісі бар автомобиль көрсетілген?", "all_answers": ["Сол жақ суретте", "Оң жақ суретте", "Екі суретте де"], "correct_answer": "Екі суретте де", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq82ASqbk0QTkreZLC2Lt6rItEm9NOAAI3szEbZdiZSLvH6wNWpOwY37rRly4AAwEAAwIAA20AA1EFBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Кем дегенде арақашықтықта келе жатқанда негізгі сәуле аз сәулеге ауысады:", "all_answers": ["100 метр", "150 метр", "200 метр", "300 метр"], "correct_answer": "150 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq9GASqcCfp8TtKl7sT-5iiYwildMvAAI4szEbZdiZSMkpEJQP9H56TdEPmy4AAwEAAwIAA20AA8IeAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қозғалтқышпен қозғалатын көлікті сүйреген кезде қанша ескерту құрылғысы орнатылған?", "all_answers": ["Бірде-бір", "Кем дегенде бір", "Кем дегенде екі", "Кем дегенде үш"], "correct_answer": "Кем дегенде екі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq9WASqcdOfjWT-R0HQHX3MLW9ZR7GAAI5szEbZdiZSBvBbxSuhQ9UkdsQni4AAwEAAwIAA20AA9EUAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Иілгіш ілгішпен сүйреген кезде сүйреп сүйрейтін көлік пен сүйрейтін көлік құралдары арасындағы арақашықтық қанша?", "all_answers": ["3-6 метр", "4-6 метр", "5-7 метр", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "4-6 метр", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq9mASqc7Y6s05XMcqVscO9Vt_sZ5kAAI6szEbZdiZSBznuiEg_QGeNlhgmi4AAwEAAwIAA20AA0sAAQQAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Осы қиылыста тіке қозғалғанда не істейсіз?", "all_answers": ["Қарсы келе жатқан көлікке берілмей жүріңіз", "Қазірдің өзінде қиылыста тұрған көлікке жол беріңіз"], "correct_answer": "Қарсы келе жатқан көлікке берілмей жүріңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq92ASqdWNq8y4qxC8Lx97eD8BNrGCAAI7szEbZdiZSP1JP8b01sdXuiTqly4AAwEAAwIAA20AAz1BBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Оңға бұрылу кезіндегі сіздің әрекеттеріңіз:", "all_answers": ["Жолаушылар көлігіне жол беріп, бұрылысты жасаңыз", "Тоқтатыңыз және негізгі трафик сигналы қосылуын күтіңіз", "Жолаушылар вагонына берілмей бұрылыңыз"], "correct_answer": "Жолаушылар көлігіне жол беріп, бұрылысты жасаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq-GASqd13mrQdeVCSnNHDXl_HoQcRAAI8szEbZdiZSDZzwL8HRq1uUhvKly4AAwEAAwIAA20AA5wDBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Өткеннен кейін көрсетілген жол белгілерінің қайсысы белгіде көрсетілген жылдамдықпен қозғалуға міндеттісіз?", "all_answers": ["I және II белгілерінен кейін", "II және III белгілерінен кейін", "I және III белгілерінен кейін", "Жоғарыда аталған барлық белгілерден кейін"], "correct_answer": "I және II белгілерінен кейін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq-WASqeSxbbUa_1W-VfN1p3l6N_KEAAI9szEbZdiZSJzGNusEiGY9zKxsli4AAwEAAwIAA20AA4PkBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Сізге осы жерде тұруға рұқсат па?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq-mASqe_9Q5Bk3kZ7d-Fnyw4RZ_F2AAI_szEbZdiZSBhwp597V9hFE_LAly4AAwEAAwIAA20AA8wTBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда көлік жүргізушісінің озып кетуіне жол беріле ме?", "all_answers": ["Қиылысынан өткеннен кейін ғана рұқсат етіледі", "Тыйым салынған", "Рұқсат етілген"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq-2ASqfc8SRG5iM_e8Pn3wq68P1xRAAJAszEbZdiZSBghz5qOEfYD4NERmC4AAwEAAwIAA20AA_09BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгілерінен өтіп, елді мекеннің сыртында, көлік құралын басқарған кезде, қандай жылдамдықпен қозғалу керек?", "all_answers": ["50 км / сағ артық емес", "50 км / сағ кем емес, бірақ 140 км / сағ артық емес", "50 км / сағ кем емес, бірақ 100 км / сағ артық емес", "50 км / сағ кем емес, максималды жылдамдық шектелмейді"], "correct_answer": "50 км / сағ кем емес, бірақ 100 км / сағ артық емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq_GASqf2KzrnLmqO4wqqTtszLR1UgAAJBszEbZdiZSFtFzX16t3V5jehRmC4AAwEAAwIAA20AA4UxBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы көлік құралдарының жүргізушілері қандай тәртіпте бір уақытта жолақ өзгерісін орындайды?", "all_answers": ["Автокөлік жүргізушісі, содан кейін мотоцикл жүргізушісі", "Мотоцикл жүргізушісі, содан кейін автомобиль жүргізушісі", "Жүргізушілерге бір уақытта жолақты өзгертуге тыйым салынады"], "correct_answer": "Мотоцикл жүргізушісі, содан кейін автомобиль жүргізушісі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq_WASqgVHk3J7uStt8bO6Zrhyve65AAJCszEbZdiZSMaWRl9tr8A8dX3Xli4AAwEAAwIAA20AA3rnBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда сіздің әрекетіңіз қандай?", "all_answers": ["Оңға бұрылу сигналын қосыңыз", "Айналдыру сигналын қосу қажет емес", "Оңға бұрылу сигналын артта келе жатқан көліктер болған кезде ғана қосыңыз"], "correct_answer": "Айналдыру сигналын қосу қажет емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq_mASqgyG0FJsS_kGkHe9NZGfITUXAAJDszEbZdiZSLINoJX75imxs2WJni4AAwEAAwIAA20AA2gMAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда көрсеткілер түріндегі жол белгілері:", "all_answers": ["Сізден дұрыс жолға өтуді талап етеді және сізге артықшылық береді", "Жол оңға бұрылып жатқанын хабарлайды", "Жолдар санының азаюына байланысты жолақтарды оң жаққа ауыстыру қажеттілігін көрсетеді", "Қарсы келе жатқан көліктерге жақындағанда бүйір аралықты үлкейтуді талап етеді"], "correct_answer": "Жолдар санының азаюына байланысты жолақтарды оң жаққа ауыстыру қажеттілігін көрсетеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIq_2ASqhNrBUb6-nCrJs7iAdXMcVp_AAJEszEbZdiZSH7xMKDCYDmH51cRmy4AAwEAAwIAA20AA68DAQABHgQ", "explanation": "Жолақты өзгерту «уақытылы» болуы керек"}, {"question": "Сіз қандай траектория бойынша жүре аласыз?", "all_answers": ["Кез келген траектория", "I немесе II траектория", "Тек II және III траекториялар", "І және ІІІ траектория"], "correct_answer": "Тек II және III траекториялар", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrAAFgEqobq1H9bA43t7WHpCWMwsC0LwACRbMxG2XYmUgI4vzzF7fyxIxC0ZouAAMBAAMCAANtAAMGAwEAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Жолаушылар сүйреген кезде сүйрейтін көлік құралының кабинасына кіре ала ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Қатты ілгекпен сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі", "Тек икемді ілмекті сүйреген кезде ғана рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrAWASqiJZNOe1TN9yDSlLHfBSAf86AAJGszEbZdiZSGQQladLJmTJs8fxly4AAwEAAwIAA20AA-MiBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Әкімшілік жаза қолданылғаннан кейін бір жыл ішінде қайталап жасалған көлік құралының белгіленген жылдамдығынан сағатына жиырма шақырымнан асып кету:", "all_answers": ["а. 10 АЕК мөлшерінде айыппұл", "б) алты ай мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "в) 30 АЕК мөлшерінде айыппұл"], "correct_answer": "в) 30 АЕК мөлшерінде айыппұл", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қарсы бағыттағы қозғалысқа арналған қозғалыс бөлігінің жағына шығу, оған жол ережелерінде тыйым салынған жағдайлар, соның ішінде бұрылумен немесе бұрылумен байланысты жағдайлар, - әкеп соғады:", "all_answers": ["20 АЕК мөлшерінде айыппұл", "Алты ай мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "Бір жылға көлік құралын басқару құқығынан айыру"], "correct_answer": "Алты ай мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Мүгедектерге арналған көлік құралдарын тоқтатуға немесе қоюға арналған орындарда көлік құралдарын тоқтату немесе қою ережелерін бұзу - мыналарға әкеп соғады:", "all_answers": ["10 АЕК мөлшерінде айыппұл", "20 АЕК мөлшерінде айыппұл", "50 АЕК айыппұл"], "correct_answer": "10 АЕК мөлшерінде айыппұл", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Алкогольдік, есірткілік және (немесе) уытты мас күйінде жүргізушінің көлік құралын басқаруы:", "all_answers": ["75 АЕК айыппұл", "Екі жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "Үш жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру"], "correct_answer": "Үш жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Алкогольдік, есірткілік және (немесе) уытты мас күйіндегі адамға көлік құралын басқаруға беру:", "all_answers": ["75 АЕК айыппұл", "Екі жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "Үш жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру"], "correct_answer": "Үш жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Алкогольдік, есірткілік және (немесе) уытты мас күйіне сараптамадан өтуден жалтару:", "all_answers": ["75 АЕК айыппұл", "Екі жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "Үш жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру"], "correct_answer": "Үш жыл мерзімге көлік құралын басқару құқығынан айыру", "image_code": null, "explanation": "Енді жалтару үшін үш жыл мерзімге айыру болып табылады"}, {"question": "Жүргізушілердің ішкі істер органдары (полиция) қызметкерінің көлікті тоқтату туралы заңды талабын орындамауы:", "all_answers": ["10 АЕК мөлшерінде айыппұл", "40 АЕК мөлшерінде айыппұл", "Бір жылға көлік құралын басқару құқығынан айыру"], "correct_answer": "Бір жылға көлік құралын басқару құқығынан айыру", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушінің жол ережесін бұза отырып, өзі қатысушы болған жол-көлік оқиғасы болған жерден кетуі, - әкеп соғады:", "all_answers": ["100 АЕК мөлшерінде айыппұл", "Бір жылға көлік құралын басқару құқығынан айыру", "30 тәулікке әкімшілік қамауға алу"], "correct_answer": "Бір жылға көлік құралын басқару құқығынан айыру", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізуші оны АТС (полиция) қызметкері оның рұқсатынсыз тоқтатқан жағдайда, көлік құралының салонынан кетуі, сондай-ақ көлік құралының салонынан шығу талаптарын орындамаған жағдайда, - жүргізушіге айыппұл салуға әкеп соғады:", "all_answers": ["5 АЕК мөлшерінде", "10 АЕК мөлшерінде", "15 АЕК мөлшерінде"], "correct_answer": "5 АЕК мөлшерінде", "image_code": null, "explanation": "Енді жолаушыларға көліктен қызметкердің рұқсатынсыз шығуға рұқсат берілді."}, {"question": "Егер адам құлап, ұстама бастаса, сіз оған қалай көмектесе аласыз?", "all_answers": ["Жәбірленушінің бетінен ұрып жіберіңіз", "Жәбірленушінің аузын ашып, оған қасық салыңыз", "Жәбірленушіден қауіпті заттарды алып тастаңыз және бастың астына ролик қойыңыз"], "correct_answer": "Жәбірленушіден қауіпті заттарды алып тастаңыз және бастың астына ролик қойыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Пневматоракстің белгілері:", "all_answers": ["Жарадан өтіп жатқан ауа ысқырып, ысқырады", "Жарадағы қан көпіршігі", "Жаралылардың жағдайының күрт нашарлауы", "Ингаляция кезінде де, дем шығарғанда да сықырлау, ұрғылау дыбыстары естілуі мүмкін", "Жоғарыда айтылғандардың барлығы пневмоторакстың белгілері."], "correct_answer": "Жоғарыда айтылғандардың барлығы пневмоторакстың белгілері.", "image_code": null, "explanation": "Пневмоторакс грек тілінен алынған πνεῦμα - тыныс, ауа және θώραξ - кеуде"}, {"question": "Мұрыннан қан кету кезінде алғашқы көмек көрсету қажет:", "all_answers": ["Зардап шегушінің басын артқа лақтырыңыз, мұрын көпіріне суық жағыңыз", "Зардап шегушіні басын төмен қаратып, асқазанға жатқызыңыз", "Басты алға еңкейтіңіз, мұрынды шымшып, ауызбен дем алыңыз, мұрын көпіріне және бас артын мұз салыңыз"], "correct_answer": "Басты алға еңкейтіңіз, мұрынды шымшып, ауызбен дем алыңыз, мұрын көпіріне және бас артын мұз салыңыз", "image_code": null, "explanation": "Жәбірленушінің басын алға еңкейтіңіз, қолын мұрнының үстінен ұстап, аузымен дем алуын сұраңыз, мұрын көпіріне және бастың артына салқын тигізіңіз"}, {"question": "Кішкентай жараны қалай дұрыс емдеу керек?", "all_answers": ["Сумен шайыңыз, бөтен заттарды алып тастаңыз, жараның бетін йод тұнбаларымен өңдеңіз", "Жараны сабынмен жуып, сутегі асқын тотығының ерітіндісін қолданыз. Жабысқақ сылақты таңып тастаңыз", "Жараны шайыңыз, алкогольмен немесе йодтың тұнбасымен толтырыңыз, таңғыш қойыңыз"], "correct_answer": "Жараны сабынмен жуып, сутегі асқын тотығының ерітіндісін қолданыз. Жабысқақ сылақты таңып тастаңыз", "image_code": null, "explanation": "Жараны сабынмен ақырын жуып, жараға күтім жасау құралын (мысалы, сутегі асқын тотығы ерітіндісі) жағыңыз. Жараға төселген жабысқақ гипсті таңыңыз немесе жағыңыз"}, {"question": "Қайнаған судың күйіп қалуына алғашқы көмек?", "all_answers": ["Жанған жерді маймен немесе лосьонмен майлаңыз ..", "Қайнатылған бетке ас содасын себіңіз.", "Өртенген жерді бөлме температурасында сумен шайыңыз."], "correct_answer": "Өртенген жерді бөлме температурасында сумен шайыңыз.", "image_code": null, "explanation": "Есіңізде болсын «Бөлменің температурасында сумен шайыңыз (бірақ барлық жерде мұны салқын сумен жазады)."}, {"question": "Сусыздандыру кезіндегі алғашқы көмек:", "all_answers": ["Салқын суды әр 10 минут сайын, кішкене сусынмен беріңіз", "Бөлме температурасындағы суды әр 5 минут сайын, үлкен мөлшерде ішіңіз", "Әр 5 минут сайын бөлме температурасындағы судың кішкене шырындарын беріңіз"], "correct_answer": "Әр 5 минут сайын бөлме температурасындағы судың кішкене шырындарын беріңіз", "image_code": null, "explanation": "Көбінесе және кішкене шырындарда"}, {"question": "Зардап шегушінің денесінің қаттылығы, мәрмәр терісінің түсі, жүректің баяу соғуы және тынысы бар, бұл қандай белгілер?", "all_answers": ["Гипотермия", "Жылулық соққы", "Оттегінің аштығы"], "correct_answer": "Гипотермия", "image_code": null, "explanation": "Ассоциация: суық мәрмәр тас. Жауаптарын суық іздеңдер"}, {"question": "Аяқ ампутациясы үшін қандай алғашқы көмек қажет:", "all_answers": ["Тікелей қысымды қолданып, таза (жақсырақ стерильді) таңғыш қойыңыз", "Жарақат алған аяқ-қолды жүрек деңгейінен жоғары көтеріңіз", "Кесілген мүшені ауасы бар полиэтилен пакетке, содан кейін мұз қалтасына салыңыз", "Жарақат алу уақытын көрсетіңіз", "Жоғарыда айтылғандардың барлығы орындалуы керек"], "correct_answer": "Жоғарыда айтылғандардың барлығы орындалуы керек", "image_code": null, "explanation": "Қорқынышты фильмдерді кім көрген болса түсінеді)"}, {"question": "Бас сүйегінің сүйектерін зақымдамай бастың ашық жарақаттарына алғашқы көмек:", "all_answers": ["Ашық жарақаттар үшін қан кетуді тоқтатыңыз", "Жараны стерильді майлықпен жабу керек, оны бас сүйегінің сүйегіне басу керек", "Майлықты жараға таңғышпен бекіту керек", "Орамал бас жарасына арналған таңғыш ретінде қолданыла алады", "Барлық жауаптар дұрыс"], "correct_answer": "Барлық жауаптар дұрыс", "image_code": null, "explanation": "Ашық жарақаттар үшін қан кетуді тоқтатыңыз. Ол үшін жараны стерильді майлықпен немесе шарфпен жауып, бас сүйегінің сүйегіне жабыстырыңыз. Майлықты таңғышпен бекітіңіз"}, {"question": "Аяқ-қолдың сынуы кезінде алғашқы көмек қалай көрсетіледі, егер көлік дөңгелектері болмаса және оларды жасауға арналған импровизацияланған құралдар болмаса?", "all_answers": ["Жоғарғы аяқ денеге, төменгі аяқтар бір-біріне таңылып, олардың арасына мата байланады", "Локте бүгілген жоғарғы аяқ шарфқа ілулі, төменгі аяқтар бинтпен байланады және бір-біріне басылады", "Жоғарғы аяқты бүгіңіз, оны денеге байлаңыз. Төменгі аяқ-қолды бір-біріне байлап қойыңыз"], "correct_answer": "Жоғарғы аяқты бүгіңіз, оны денеге байлаңыз. Төменгі аяқ-қолды бір-біріне байлап қойыңыз", "image_code": null, "explanation": "Шынтақтан бүгілген жоғарғы аяқ-киім орамалға ілініп, денеге байланған.Төменгі аяқ-қолды бір-біріне таңып, «МІНДЕТТІ», олардың арасына жұмсақ тіндер салу"}, {"question": "Тыныс алу жолын ес-түссіз адамда ашудың ұсынылған әдісі:", "all_answers": ["Маңдай", "Маңдай-иек", "Геймиктің маневрі"], "correct_answer": "Маңдай-иек", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жәбірленушіні қандай жағдайларда машинадан шығарады?", "all_answers": ["Әрдайым сананың жоғалуымен", "Егер жәбірленуші есінен танып, тыныс алу белгілері болмаса", "Төменгі аяғындағы сынықтар үшін"], "correct_answer": "Егер жәбірленуші есінен танып, тыныс алу белгілері болмаса", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Буынның ауыруы, ісінуі, деформациясы және функционалды әлсіздігі, белгілері мен белгілеріне қатысты", "all_answers": ["Созылу", "Бұлшықеттің созылуы", "Дислокация"], "correct_answer": "Дислокация", "image_code": null, "explanation": "Сұрақ буын туралы сұрайды.Буын туралы қандай-да бір нұсқаны іздеңіз."}, {"question": "Жүрек тоқтаған кезде не істеу керек?", "all_answers": ["Жүрекке массаж жасаңыз", "Жасанды тыныс алумен қатар жүрекке массаж жасаңыз", "Мамандарды шақыру, жүрекке массаж жасамаңыз, жасанды тыныс алуды кезектестіріңіз, 30/2"], "correct_answer": "Мамандарды шақыру, жүрекке массаж жасамаңыз, жасанды тыныс алуды кезектестіріңіз, 30/2", "image_code": null, "explanation": "Жүрек тоқтаған жағдайда, ең алдымен МАМАНДАРҒА ШАҚЫРЫҢЫЗ"}, {"question": "Ішкі қан кетуге күдіктенген кезде қандай алғашқы көмек әдістері қолданылады:", "all_answers": ["Ыстық шай беріңіз", "Суық су беріңіз, жылы компресс жасаңыз", "Зақымдалған бетке суық жағыңыз, демалысты қамтамасыз етіңіз"], "correct_answer": "Зақымдалған бетке суық жағыңыз, демалысты қамтамасыз етіңіз", "image_code": null, "explanation": "Суық ауруды басады, ешқашан жылытпаңыз!"}, {"question": "Егер байламдар зақымдалған болса, не істеу керек?", "all_answers": ["Зақымдалған буынды жылытыңыз, тыныштықты қамтамасыз етіңіз", "Серпімді таңғышты жағыңыз, суық компресс жасаңыз", "Қарқынды түрде ысқылаңыз, тығыз бинт қолданыңыз"], "correct_answer": "Серпімді таңғышты жағыңыз, суық компресс жасаңыз", "image_code": null, "explanation": "Тағы да суық іздеуде"}, {"question": "Күйіп қалған жерге қандай таңғыш қоясыз?", "all_answers": ["Сумен ылғалдандырылған", "Құрғақ", "Алкогольді таңғыш"], "correct_answer": "Сумен ылғалдандырылған", "image_code": null, "explanation": "Тек сумен ылғалдандырылған, содан кейін оны алу оңайырақ болады, құрғақ емес, әрине алкогольмен де емес"}, {"question": "Егер көмек көрсетуге бір адам қатысса, реанимацияны жүргізу ережелерін көрсетіңіз", "all_answers": ["Ауызға бір соққы, төс сүйегіне бес қысым", "Төс сүйегіне отыз қысым, ауызға екі соққы", "Үш соққы ауа, төс сүйегіне жиырма қысым"], "correct_answer": "Төс сүйегіне отыз қысым, ауызға екі соққы", "image_code": null, "explanation": "Осыған ұқсас сұрақ бар. Есте сақтау керек 30/2"}, {"question": "Омыртқаның зақымдалуына алғашқы медициналық көмек көрсету әдісі", "all_answers": ["Зардап шегушіні аударып, басын бүйіріне бұру ұсынылмайды", "Егер жәбірленуші есінде болса, басын денеге сәйкес түзету керек", "Жәбірленушінің басын тізеңізге қойыңыз, қолыңызды құлағыңызға қойыңыз, басыңызды ұстаңыз", "Жәбірленушінің басын ұстап тұрып, басынін және бүкіл дененін айналасын көрпемен қабаттасыңыз", "Сізге жәбірленушіні өз қолыңызбен қолдау қажет.", "Жоғарыда айтылғандардың барлығы дұрыс"], "correct_answer": "Жоғарыда айтылғандардың барлығы дұрыс", "image_code": null, "explanation": "Мұндағы басты сөз «Егер жәбірленуші есінде болса ...»."}, {"question": "Саусақтарыңызға немесе саусақтарыңызға күйікке таңғыш қоюдың ерекшеліктері қандай?", "all_answers": ["Барлық зергерлік бұйымдарды алып тастаңыз, саусақтардың арасына дымқыл (қысымсыз) таңғыш қойыңыз", "Барлық зергерлік бұйымдарды алып тастаңыз, жабысқақ сылақтың көмегімен таңғыш қойыңыз", "Барлық зергерлік бұйымдарды, таңғышты жақпа маймен алып тастаңыз"], "correct_answer": "Барлық зергерлік бұйымдарды алып тастаңыз, саусақтардың арасына дымқыл (қысымсыз) таңғыш қойыңыз", "image_code": null, "explanation": "Содан кейін жабысқақ гипсті жұлу өте ауыр болады және сізде жақпа болмайды (. Сондықтан жай ылғалды бинт"}, {"question": "Есі бар адамның тыныс алуымен дұрыс тұрысы?", "all_answers": ["Бүйір (қалпына келтіру жағдайы)", "Артқы жағында жастықпен бастың астында", "Арқада"], "correct_answer": "Бүйір (қалпына келтіру жағдайы)", "image_code": null, "explanation": "Тіл балқымауы үшін және адам тұншығып қалмас үшін сіз оны бүйіріне қоюыңыз керек (қалпына келтіру күйі)"}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде шаршау немесе ұйқылық болған кезде сізге қажет:", "all_answers": ["Көлікті тоқтатып демал", "Жолаушымен сөйлесуді бастаңыз", "Жүргізу жылдамдығын төмендетіңіз", "Айнымалы жылдамдықпен қозғалу"], "correct_answer": "Көлікті тоқтатып демал", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сіздің шаршауыңыз зейін мен жауапқа қалай әсер етеді?", "all_answers": ["Сіздің назарыңыз бен реакцияңыз артты", "Сіздің назарыңыз бен жауабыңыз төмендейді", "Шаршау сіздің назарыңыз бен реакцияңызға әсер етпейді"], "correct_answer": "Сіздің назарыңыз бен жауабыңыз төмендейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қауіпті сезінген сәттен бастап тежегіш педальды басқанға дейінгі аралықта автомобильдің жүріп өткен арақатынасы:", "all_answers": ["Тежеу қашықтығы", "Тоқтату тәсілі", "Сіздің реакция уақытында өткен жол", "Тежегіш жетегіне жауап беру кезінде жүріп өткен қашықтық"], "correct_answer": "Сіздің реакция уақытында өткен жол", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrAmASqikZAmdKfmc7j9Q7klP_uKTZAAJHszEbZdiZSEOI2drL0iH4CczKmS4AAwEAAwIAA20AAzXJAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Автокөліктің тежегіш басталғаннан бастап толық тоқтағанға дейінгі аралықты:", "all_answers": ["Тежеу қашықтығы", "Тоқтату тәсілі", "Сіздің реакция уақытында өткен жол", "Тежегіш жетегіне жауап беру кезінде жүріп өткен қашықтық"], "correct_answer": "Тежеу қашықтығы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrA2ASqjC_vOGBm2YbCCg8cXtgFmdrAAJHszEbZdiZSEOI2drL0iH4CczKmS4AAwEAAwIAA20AAzXJAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қауіпті сезінген сәттен бастап және ол толығымен тоқтағанға дейін автомобиль жүретін жолды былай атайды:", "all_answers": ["Тежеу қашықтығы", "Тоқтату тәсілі", "Сіздің реакция уақытында өткен жол", "Тежегіш жетегіне жауап беру кезінде жүріп өткен қашықтық"], "correct_answer": "Тоқтату тәсілі", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrBGASqjiI91sQwindAni8PLDhDr3IAAJIszEbZdiZSFVE9boHEsFCwKd0ly4AAwEAAwIAA20AA7g_BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Жылдамдықты екі есе арттырғанда, машинаның тежеу қашықтығы артады:", "all_answers": ["Екі есе", "Үш рет", "Төрт рет"], "correct_answer": "Төрт рет", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізу жылдамдығы артқан кезде бүйір аралық қандай болуы керек?", "all_answers": ["Бүйір аралықты ұлғайту керек", "Бүйір аралықты азайту керек", "Бүйір аралық қажет емес"], "correct_answer": "Бүйір аралықты ұлғайту керек", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай цистерна жүк аударуға төзімді?", "all_answers": ["70% сұйықтықпен толтырылған", "Сұйықтық толығымен жүктелген", "Тұрақтылық жүктеме деңгейіне байланысты емес"], "correct_answer": "Сұйықтық толығымен жүктелген", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүк көлігінің ауырлық орталығы қашан жоғары?", "all_answers": ["Жүк көлігі тиелмеген кезде", "Жүк машинасына шөп тиелген кезде, толық салмаққа дейін", "Жүк машинасына металл салғанда, толық салмаққа дейін"], "correct_answer": "Жүк машинасына шөп тиелген кезде, толық салмаққа дейін", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Ауырлық центрінің қай жерінде автомобиль аударуға төзімді?", "all_answers": ["Гравитация орталығы төмен", "Ауырлық орталығы оңға немесе солға ығысқан", "Ауырлық күшінің орталығы жоғары"], "correct_answer": "Гравитация орталығы төмен", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай әрекеттер бұрылыс кезінде пайда болатын центрден тепкіш күштің төмендеуіне әкеледі?", "all_answers": ["Жүргізу жылдамдығын арттырыңыз", "Жүргізу жылдамдығын төмендетіңіз", "Айналу радиусын азайтыңыз"], "correct_answer": "Жүргізу жылдамдығын төмендетіңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тайғақ жолда қандай тежегішті таңдар едіңіз?", "all_answers": ["Іліністі ажырату, тежегіш педальын тегіс және толық басу", "Іліністі ажыратпай, тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басыңыз"], "correct_answer": "Іліністі ажыратпай, тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автокөліктің сырғып кетуіне әкелуі мүмкін сіздің қандай әрекеттеріңіз бар?", "all_answers": ["Тек жедел үдеу", "Тек қатты тежеу", "Өткір үдеу және қатал тежеу"], "correct_answer": "Өткір үдеу және қатал тежеу", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қараңғыда жүру кезінде көріну неден тәуелді?", "all_answers": ["Жоғарыда келтірілген барлығы", "Фарлардың жарықтығынан", "Жолдың жарықтандыру мөлшерінен", "Заттардың контрастынан"], "correct_answer": "Жоғарыда келтірілген барлығы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrBWASqj_RtI1W3vZsIBiAs7dVe8ndAAJJszEbZdiZSOgnQ39kWn5I28vKmS4AAwEAAwIAA20AA4PGAwABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қатты тежеу кезінде көлік құралының қай дөңгелегі құлыпталуға бейім?", "all_answers": ["Алдыңғы дөңгелектер", "Артқы дөңгелектер", "Алдыңғы және артқы дөңгелектер бірдей"], "correct_answer": "Артқы дөңгелектер", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автокөлік дөңгелектерінің бір уақытта тежелуі не әкеледі?", "all_answers": ["Шиналардың тозуы жоғарылайды", "Тежеу қашықтығын арттыру үшін", "Сырғанауға"], "correct_answer": "Сырғанауға", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Толық дөңгелекті құлыптаумен тежеу тежеу қашықтығының мәніне қалай әсер етеді?", "all_answers": ["Тежеу қашықтығын азайтады", "Тежеу қашықтығын арттырады", "Тежеу қашықтығына әсер етпейді"], "correct_answer": "Тежеу қашықтығын арттырады", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Дөңгелектер протекторының тозуы ұстауға әсер ете ме?", "all_answers": ["Әсер етеді", "Көлік құралы жүктелген кезде ғана әсер етеді", "Көлік құралы жүктелмеген кезде ғана әсер етеді", "Тек жоғары жылдамдықта әсер етеді", "Әсер етпейді"], "correct_answer": "Әсер етеді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автокөлікті тежеу кезінде оң және сол жақ дөңгелектердің әртүрлі дәрежеде тозуы төмендегілерге әкелуі мүмкін:", "all_answers": ["Тежегіштердің қызып кетуіне", "Дөңгелектерді тазарту", "Сырғанау және көліктің аударылуы"], "correct_answer": "Сырғанау және көліктің аударылуы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автокөлікті ілінісу (трансмиссия) ажыратылған, тік, ұзақ түсумен ұзақ тежеудің қаупі қандай?", "all_answers": ["Дөңгелектердің тозуы жоғарылағанда", "Ілінісу бөлшектерінің тозуы жоғарылайды (беріліс қорабы)", "Тежегіштердің қызып кетуі"], "correct_answer": "Тежегіштердің қызып кетуі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тежеу салдарынан сырғанау пайда болған кезде сіз тежегіш педальда қалай әрекет етуіңіз керек?", "all_answers": ["Тежегіш педальына қысым күшейтіңіз", "Басталған тежеуді тоқтатыңыз", "Тежегіш педальының қысымын өзгертпестен, іліністі ажыратыңыз"], "correct_answer": "Басталған тежеуді тоқтатыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер тайғақ жолда рульдің кенеттен бұрылуынан сырғанау пайда болса, не істеу керек?", "all_answers": ["Руль дөңгелегін сырғанауға қарама-қарсы жаққа тегіс бұраңыз", "Руль дөңгелегін сырғанаққа қарай тегіс бұраңыз", "Тежегіш педальды тегіс басыңыз"], "correct_answer": "Руль дөңгелегін сырғанаққа қарай тегіс бұраңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Суда қауіпті болғаннан кейін тежегішті қалпына келтіру үшін сізге қандай іс-әрекеттер жасау ұсынылады?", "all_answers": ["Автокөлікпен жүруді жалғастырыңыз, қол тежегішімен тежеңіз", "Тежегіш педальында бірнеше қысқа депрессиямен жүруді жалғастырыңыз", "Тежегішсіз, төмен жылдамдықпен жүруді жалғастырыңыз", "Тоқтатыңыз және тежегіштер құрғағаннан кейін жүруді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Тежегіш педальында бірнеше қысқа депрессиямен жүруді жалғастырыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жол пойызының тіркемесі бұрылыс кезінде ауысады:", "all_answers": ["Айналу орталығына", "Айналу орталығынан", "Ауыспайды"], "correct_answer": "Айналу орталығына", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Газ педальына қатты басу көлік жүргізу кезінде тайғақ жолда не әкелуі мүмкін?", "all_answers": ["Қозғалтқышты тоқтату үшін", "Төңкерілу сәтін арттыру", "Автокөлік дөңгелектері мен сырғанақтарын сырғыту үшін"], "correct_answer": "Автокөлік дөңгелектері мен сырғанақтарын сырғыту үшін", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жанармаймен қамтамасыз етудің күрт өсуі мотоциклді бүйірлік жолсыз басқарған кезде не әкелуі мүмкін?", "all_answers": ["Қозғалтқышты тоқтату үшін", "Төңкерілу сәтін арттыру", "Ортадан тепкіш күшті азайту үшін"], "correct_answer": "Төңкерілу сәтін арттыру", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай жылдамдық сізге үлкен трафикте жүру кезінде қауіпсіздікті қамтамасыз етеді?", "all_answers": ["Орташа ағын жылдамдығы айтарлықтай төмен", "Ағынның айтарлықтай жоғары, орташа жылдамдығы", "Орташа ағын жылдамдығы"], "correct_answer": "Орташа ағын жылдамдығы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер көлік жүргізу кезінде жаңбыр жауа бастаса, сізге:", "all_answers": ["Жүргізу жылдамдығын төмендетіп, әсіресе абай болыңыз", "Жаңбыр күшейгенше сол жылдамдықпен жүре беріңіз", "Жаңбыр кезінде мүмкіндігінше аз уақыт жүру жылдамдығын арттырыңыз"], "correct_answer": "Жүргізу жылдамдығын төмендетіп, әсіресе абай болыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Дөңгелектердің жолмен ұсталуын жоғалтқан жағдайда, су қабатымен жабылған жерлерде сізге:", "all_answers": ["Жүру жылдамдығын арттырыңыз", "Тежегіш педальды қатты басу арқылы қозғалыс жылдамдығын төмендетіңіз", "Қозғалтқыштың тежеуін қолдану арқылы жылдамдықты төмендетіңіз"], "correct_answer": "Қозғалтқыштың тежеуін қолдану арқылы жылдамдықты төмендетіңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер сіздің қозғалысыңызда терең шалшық болса, сізге оны өтуге кеңес беріледі:", "all_answers": ["Төмен жылдамдық және төмен беріліс", "Жоғары жылдамдық және жоғары беріліс", "Жоғары жылдамдық және төмен беріліс", "Төмен жылдамдық және жоғары беріліс"], "correct_answer": "Төмен жылдамдық және төмен беріліс", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Ылғал жапырақтармен жабылған аймаққа кірген кезде сізге:", "all_answers": ["Тегіс тежеу, іліністі ажыратпай тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басу", "Тегіс тежеу, тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басу, іліністі ажырату", "Жүргізу кезінде дөңгелектердің жолмен жанасуын жақсарту үшін рульді оңға және солға бұраңыз", "Іліністі ажыратыңыз, тежегіш педальды тегіс және толық басыңыз"], "correct_answer": "Тегіс тежеу, іліністі ажыратпай тежегіш педальды мезгіл-мезгіл басу", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrBmASqkdBtvXtZof9OZmrOvcZBHTTAAJKszEbZdiZSHyOYHQN5zBygw3kly4AAwEAAwIAA20AAzY9BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Мұз басқан жолмен жүру қашан қауіпті?", "all_answers": ["Ауа температурасы судың қату температурасынан жоғары болған кезде", "Ауа температурасы судың қату температурасынан төмен болған кезде", "Бұл жағдайда ауа температурасы қауіпсіздікке әсер етпейді"], "correct_answer": "Ауа температурасы судың қату температурасынан жоғары болған кезде", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrB2ASqk5IaJ1pz-NK6UmpbCPlf882AAJLszEbZdiZSMGVRqKt8c9CqnA0my4AAwEAAwIAA20AA3XhAQABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қармен немесе мұзбен жабылған ұзақ және тік беткейлерде көлік жүргізу кезінде сізге:", "all_answers": ["Қызметтік тежегіш жүйесін қолданатын жағалау", "Төмен түспес бұрын төменгі беріліс қорабын қосып, қозғалыс тежегішімен мезгіл-мезгіл тежеңіз", "Түсірудің басында жылдамдықты азайт және оңтайлы жүргізу режимі таңдалғанша берілісті ауыстыр"], "correct_answer": "Төмен түспес бұрын төменгі беріліс қорабын қосып, қозғалыс тежегішімен мезгіл-мезгіл тежеңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrCGASqla8TWVRcvdg3zM-WD1BvDMxAAJMszEbZdiZSPK33918sNDJLsrUly4AAwEAAwIAA20AA40TBgABHgQ", "explanation": "Төмен түсуді бастамас бұрын төменгі берілісті қосып, қозғалыңыз, қызметтік тежегішпен мезгіл-мезгіл тежеңіз"}, {"question": "Сырғанаусыз қозғалуға көзделген тарту күші мен доңғалақтың жол бетіне жабысуы арасындағы қатынас қандай?", "all_answers": ["Үлкен тарту, тарту", "Аз тарту, тарту"], "correct_answer": "Аз тарту, тарту", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Төбеден бастаған кезде тұрақ тежегішін босатқан жөн:", "all_answers": ["Қозғалыс басталғаннан кейін", "Қозғалысты бастамас бұрын", "Қозғалыстың басталуымен бір уақытта"], "correct_answer": "Қозғалыстың басталуымен бір уақытта", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Кенеттен үдеуден туындаған сырғанау жағдайында сіз газ педальында қалай әрекет етуіңіз керек?", "all_answers": ["Газ педальын толығымен босатыңыз", "Газ педальының орналасуын өзгертпеңіз", "Газ педальына қысым түсіріңіз"], "correct_answer": "Газ педальына қысым түсіріңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жағалау жағалау көлік жүргізу қауіпсіздігіне әсер ете ме?", "all_answers": ["Ия, бұл кері әсер етеді", "Ия, бұл оң әсер етеді"], "correct_answer": "Ия, бұл кері әсер етеді", "image_code": null, "explanation": "Неліктен теріс ?. Жағалау жағармайдың шығынын азайтады және тегіс жүруді қамтамасыз етеді .. Бірақ №1 нұсқаға жауап берейік"}, {"question": "Автокөлікті тежеу кезінде сізге:", "all_answers": ["Қауіпсіздік белдеуінің денсаулығына назар аударыңыз", "Артқы жағындағы жағдайға, артқы көрініс айнасы арқылы назар аударыңыз", "Спидометр көрсеткіштеріне назар аударыңыз"], "correct_answer": "Артқы жағындағы жағдайға, артқы көрініс айнасы арқылы назар аударыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тежеуге дайындық кезінде сізге:", "all_answers": ["Газ педальынан аяғыңызды алып, еденге қойыңыз", "Газ педальынан аяғыңызды алып, тежегіш педальға қойыңыз", "Аяғыңызды газ педальына қойыңыз"], "correct_answer": "Газ педальынан аяғыңызды алып, тежегіш педальға қойыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралын пайдалануға, егер:", "all_answers": ["Жүргізуші мен жолаушылардың орындықтарын реттеу механизмі мен құлыптау құрылғылары жұмыс істемейді", "Егер оларды орнату жобада қарастырылған болса, қауіпсіздік белдіктері жоқ", "Тахометр белгіленген тәртіпте жұмыс істемейді", "Спидометр белгіленген тәртіпте жұмыс істемейді", "Белгіленген тәртіпке сәйкес жұмыс істемейді, әйнекті жылытуға және үрлеуге арналған құрылғылар", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Тахометр белгіленген тәртіпте жұмыс істемейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тегіс жерде көлік ағынына тоқтаған кезде сізге:", "all_answers": ["Беріліс ауыстыру тетігін бейтарап күйге келтіріңіз", "Беріліс тетігін бейтарап күйге ауыстырмаңыз"], "correct_answer": "Беріліс тетігін бейтарап күйге ауыстырмаңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тежеу өнімділігін жақсарту үшін сізге:", "all_answers": ["Тежегіш педальды қысқа басу арқылы тежеңіз", "Қозғалтқышты сөндіріп, тұрақ тежегішін қосымша қолданыңыз", "Тежегіш педальды қатты басыңыз", "Шинаның жолмен жанасуын жақсарту және тежегішті басу үшін рульді оңға немесе солға күрт бұраңыз"], "correct_answer": "Тежегіш педальды қысқа басу арқылы тежеңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралының динамикалық қасиеттері құрылымдық қауіпсіздіктің қай түріне жатады?", "all_answers": ["Белсенді қауіпсіздік", "Пассивті қауіпсіздік", "Апаттан кейінгі қауіпсіздік", "Экологиялық қауіпсіздік"], "correct_answer": "Белсенді қауіпсіздік", "image_code": null, "explanation": "«Белсенді» сөзі үшін ассоциация ойлап табыңыз .."}, {"question": "Төмендегі әрекеттеріңіздің қайсысы мұзды жолмен жүру кезінде сырғанауға әкелуі мүмкін?", "all_answers": ["Руль дөңгелегінің өте жылдам бұрылуы", "Көлік жүргізу кезінде жанармай қорының күрт өсуі", "Қатты тежеу", "Барлық көрсетілген әрекеттер"], "correct_answer": "Барлық көрсетілген әрекеттер", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Төмендегі әрекеттердің қайсысы мұзды жолмен жүру кезінде сырғанаудың алдын алуға әкелуі мүмкін?", "all_answers": ["Қауіпсіздік үшін тиісті жылдамдықпен жүріңіз", "Бұрылыс кезінде өте тегіс руль", "Қисықтар мен қисықтарды тежегішсіз жүргізу", "Автокөлікті тоқтатпас бұрын жылдамдықты минимумға дейін ерте төмендету", "Барлық көрсетілген әрекеттер"], "correct_answer": "Барлық көрсетілген әрекеттер", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тіркемемен жүру кезінде жеңіл автокөліктің тежеу қашықтығы қалай өзгереді?", "all_answers": ["Төмендейді", "Көбейеді", "Өзгермейді"], "correct_answer": "Көбейеді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Мұндай жағдайда қозғалмайтын көлік құралын айналып өту кезінде сізге кеңес беріледі:", "all_answers": ["Оған мүмкіндігінше жақындатыңыз", "Есік кенеттен ашылып немесе жаяу жүргінші пайда болған жағдайда бүйірлік аралықты қамтамасыз етіңіз", "Бірдей жылдамдықпен жүруді жалғастырыңыз, сізде саяхаттың басымдығы бар"], "correct_answer": "Есік кенеттен ашылып немесе жаяу жүргінші пайда болған жағдайда бүйірлік аралықты қамтамасыз етіңіз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrCWASql21DtVZzleb7XmfVFaWq6CUAAJNszEbZdiZSMU1tbtXzWc3t2IUmy4AAwEAAwIAA20AA8EeAQABHgQ", "explanation": "Қозғалмайтын көлік құралының есігі кенеттен ашылған немесе жаяу жүргінші жолдан өтіп бара жатқанда бүйірлік аралықты қамтамасыз етіңіз."}, {"question": "Тоқтағаннан кейін қозғала бастайтын көліктің жанынан өтіп бара жатқанда, сізге:", "all_answers": ["Баяу және қауіпсіз, қауіпсіз бүйірлік аралықты сақтаңыз", "Автокөлікпен жүрудің басым құқығы бар жылдамдықпен жүре беріңіз"], "correct_answer": "Баяу және қауіпсіз, қауіпсіз бүйірлік аралықты сақтаңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Екі жақты қозғалыспен тар жолда жүру кезінде сізге қажет:", "all_answers": ["Мүмкіндігінше сол жаққа қарай жылжытыңыз", "Мүмкіндігінше оң жаққа қарай жылжытыңыз", "Жолдың ортасына жақындатыңыз"], "correct_answer": "Мүмкіндігінше оң жаққа қарай жылжытыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер бөлгіш белдеуі бар жолмен келе жатсаңыз, сіз бағыттаушы бөліктің жүру бөлігінде келе жатқан көлік пайда болса, сізге:", "all_answers": ["Дыбыстық сигнал беріңіз және бірдей жылдамдықпен жүріңіз", "Жақындап келе жатқан көліктің траекториясын болжап, жылдамдығын арттырыңыз", "Мүмкіндігінше оң жаққа қарай жүріңіз және баяулаңыз, қажет болса тоқтаңыз", "Жарық белгісін беріп, бірдей жылдамдықпен қозғалыңыз"], "correct_answer": "Мүмкіндігінше оң жаққа қарай жүріңіз және баяулаңыз, қажет болса тоқтаңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrCmASqmatSGLZvAAB6NQjOkWw4VVdlAACTrMxG2XYmUgD3NeQKqlJuAIZ55cuAAMBAAMCAANtAAODNQYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Мотоциклдің артында бүйір тіркемесіз жүру кезінде сізге:", "all_answers": ["Қашықтықты ұлғайту", "Қашықтықты азайтыңыз", "Мотоциклдің жанынан, сол жолақтан орын алыңыз"], "correct_answer": "Қашықтықты ұлғайту", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrC2ASqnSWnL1SwV_EX7foM6LYDlbWAAJPszEbZdiZSNZ0O3MUuFPRckJSmS4AAwEAAwIAA20AAzUBBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "«Оқу машинасы» белгісімен белгіленген көліктің артында жүру кезінде сізге:", "all_answers": ["Жылдамдықты азайтып, қашықтықты ұлғайтыңыз", "Жылдамдықты арттырып, қашықтықты азайтыңыз", "Көлік құралының қозғалысына кедергі келтіретін болса, дыбыстық сигнал шығарыңыз"], "correct_answer": "Жылдамдықты азайтып, қашықтықты ұлғайтыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrDGASqny9W5q4bt8zMalNGfnFxx4TAAJQszEbZdiZSAAB1fpcWKTAyJv_w5cuAAMBAAMCAANtAAPAEwYAAR4E", "explanation": ""}, {"question": "Егер сіз көліктің оңға бұрылуымен келе жатсаңыз, сізге:", "all_answers": ["Жол анық болған сайын жылдамдықты арттырыңыз", "Жетекші машинаның алдындағы жағдайды бақылап, тежеуді алдын-ала болжап, арақашықтықты ұлғайтыңыз", "Егер ол сіздің қозғалысыңызға кедергі келтірсе, сигнал беріңіз"], "correct_answer": "Жетекші машинаның алдындағы жағдайды бақылап, тежеуді алдын-ала болжап, арақашықтықты ұлғайтыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrDWASqoNjDC_XlVKxZnTsBvBlgP-PAAJRszEbZdiZSF-ROcgcDn-bZDsomy4AAwEAAwIAA20AA_HkAQABHgQ", "explanation": "Тежеу мүмкіндігін алдын-ала болжап, қашықтықты ұлғайту үшін жетекші көлік құралының алдындағы жағдайды қадағалаңыз"}, {"question": "Негізгі жолға шығатын көліктің артында келе жатқанда, сізге:", "all_answers": ["Көшбасшымен бір уақытта шығу үшін қашықтықты азайтыңыз", "Егер ол өте баяу қозғалса, басып озыңыз", "Алда тұрған көліктің тоқтауына дайын болыңыз"], "correct_answer": "Алда тұрған көліктің тоқтауына дайын болыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Бұл жағдайда жол ережелеріне сәйкес озып шығуға рұқсатыңыз бар ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Қарсы жолдан шықпай, рұқсат етілген"], "correct_answer": "Қарсы жолдан шықпай, рұқсат етілген", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrDmASqooeFJsUmoOoQj5Jp5sDDkyPAAJSszEbZdiZSHRmhVHUl9mu_yXqly4AAwEAAwIAA20AA3Q1BgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Егер машина сіздің артыңызда өте қысқа қашықтықта қозғалса, сізге:", "all_answers": ["Дыбыстық сигнал беріп, артқы көрініс айнасына жиі қараңыз", "Тежегіш педальды бірнеше рет басыңыз", "Артыңыздан келе жатқан көліктің жүргізушісі сізден озып кетуі үшін жылдамдықты тегіс төмендетіңіз", "Жолдың шетіне шығарыңыз"], "correct_answer": "Артыңыздан келе жатқан көліктің жүргізушісі сізден озып кетуі үшін жылдамдықты тегіс төмендетіңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Өзгеретін негізгі жиіліктегі сигнал жұмыс істемейді немесе орнатылмайды", "Жүргізушінің жағында әйнекте жарықтар бар", "Қауіпсіздік белдіктері жұмыс істемейді немесе белдікте көзге көрінетін көз жасы бар", "Артқы көрінетін айналар жоқ немесе олардың жабдықталуы стандарттардың талаптарына сәйкес келмейді", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тіркемемен көлік жүргізу кезінде сізге:", "all_answers": ["Мерзімді түрде дыбыстық сигнал", "Аяқ тежегішін ғана емес, қол тежегішін де тоқтату", "Алдағы көліктерден қашықтықты арттырыңыз"], "correct_answer": "Алдағы көліктерден қашықтықты арттырыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер сіз жолақсыз екі жақты жолмен жүрсеңіз:", "all_answers": ["Жолдың кез-келген жеріне қозғалуға болады", "Жүру бөлігінің еніне байланысты өз орныңызды таңдаңыз", "Сізге жолдың ортасына жақындау керек"], "correct_answer": "Жүру бөлігінің еніне байланысты өз орныңызды таңдаңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жолда алға бағытта қозғалу кезінде көлікті орналастыру керек:", "all_answers": ["Таңдалған жолақтың сол жағында", "Таңдалған жолақтың оң жағында", "Таңдалған жолақтың ортасында", "Екі жолақ аралығында"], "correct_answer": "Таңдалған жолақтың ортасында", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Дұрыс бұрылысты қауіпсіз жасау үшін сізге:", "all_answers": ["Айналу радиусын көбейтіңіз", "Айналу радиусын азайтыңыз"], "correct_answer": "Айналу радиусын көбейтіңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Осы учаскеде жүру кезінде, жүк көлігін жүргізу кезінде сізге қажет:", "all_answers": ["Жылдамдықты аздап арттырыңыз", "Жарық белгісін беріңіз", "Мүмкіндігінше жолдың оң жағына жақындауға тырысыңыз", "Мүмкіндігінше сол жаққа қарай жылжытыңыз"], "correct_answer": "Мүмкіндігінше сол жаққа қарай жылжытыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrD2ASqpJ9EqQ-5KIc3GijnrR_YHSaAAJTszEbZdiZSI0T0XmrHEnQU2cWmC4AAwEAAwIAA20AAxQzBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Осы учаскеде жүру кезінде, жүк көлігін жүргізу кезінде сізге қажет:", "all_answers": ["Жылдамдықты аздап арттырыңыз", "Жарық белгісін беріңіз", "Мүмкіндігінше жолдың оң жағына жақындауға тырысыңыз", "Мүмкіндігінше сол жаққа қарай жылжытыңыз"], "correct_answer": "Мүмкіндігінше жолдың оң жағына жақындауға тырысыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrEGASqprVVft3h_p7VDiAfAoTshzPAAJUszEbZdiZSBtUNIIHwkpXFvPdly4AAwEAAwIAA20AA-wKBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде барлық жағдайларды сақтау қажет:", "all_answers": ["Сіздің машинаңыздың алдында", "Сіздің машинаңыздың артында", "Көлігіңіздің оң және сол жағында", "Көлігіңіздің айналасында"], "correct_answer": "Көлігіңіздің айналасында", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізу жылдамдығы артқан сайын жүргізушінің көру өрісі:", "all_answers": ["Кеңейтілуде", "Тар", "Өзгермейді"], "correct_answer": "Тар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізу кезінде сізге:", "all_answers": ["Көзіңізді демалыңыз, мезгіл-мезгіл қысқа уақытқа жабыңыз", "Бір затқа 1 - 2 с-тан артық қарамаңыз", "Жолдың екі жағындағы жағдайға назар аудармай, тура жолдың ортасында тура қараңыз", "Алдыңғы көрініске қарағанда, артқы көріністің айнасына қараңыз"], "correct_answer": "Бір затқа 1 - 2 с-тан артық қарамаңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қалада көлік жүргізу кезінде сізге қажет:", "all_answers": ["Қозғалыс жағдайын жылдам және қысқа көзқараспен қадағалаңыз", "Автокөліктердің жанында тұрған кезде жылдамдықты арттырыңыз", "Жолақтарды мүмкіндігінше жиі ауыстырыңыз"], "correct_answer": "Қозғалыс жағдайын жылдам және қысқа көзқараспен қадағалаңыз", "image_code": null, "explanation": "Жылдам және қысқа көзқарастардың көмегімен қозғалыс қауіпсіздігі тұрғысынан тек маңызды нысандар мен оқиғаларды қадағалаңыз"}, {"question": "Артқы жағынан көлікке жақындағанда сізге:", "all_answers": ["Артқы айнаға жиі қараңыз", "Бүйір шамдарды қосыңыз", "Жүру жылдамдығын арттырыңыз"], "correct_answer": "Артқы айнаға жиі қараңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көп жолақты жолмен жүру кезінде сізге:", "all_answers": ["Жылдам жүру үшін жолақтарды үнемі өзгертіп отырыңыз", "Көршілес жолдарда қозғалатын көлік құралдарын үнемі қадағалаңыз", "Ескертусіз қалпына келтіріңіз"], "correct_answer": "Көршілес жолдарда қозғалатын көлік құралдарын үнемі қадағалаңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушілер, жол қозғалысы кезінде қандай көліктерге назар аудару керек?", "all_answers": ["Сәйкестендіру белгісімен белгіленген автомобильдер - «Оқу машинасы»", "Ауыр, үлкен және қауіпті жүктерді тасымалдайтын көлік құралдары", "Сәйкестендіру белгісі бар көлік құралдары - «Балаларды тасымалдау»", "Сыртқы айналары жоқ машиналар", "Барлық аталған көліктер"], "correct_answer": "Барлық аталған көліктер", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай сыртқы жарық беретін қондырғылар қосулы, түнде, боран кезінде жол жүру кезінде жолдың жақсы көрінуін қамтамасыз етеді?", "all_answers": ["Тұманға қарсы шамдар, үлкен сәулелермен бірге", "Тұманға қарсы шамдар, шамдар шамдарымен бірге"], "correct_answer": "Тұманға қарсы шамдар, шамдар шамдарымен бірге", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Түнде көлік жүргізу кезінде сізге кеңес берілмейді:", "all_answers": ["Жолдағы қараңғы немесе күңгірт заттарды мұқият қадағалаңыз", "Жолды тек көліктің фараларымен жарықтандырылған жерде ғана емес, айналаңы де қадағалаңыз", "Көзге демалу үшін ішкі шамды қосыңыз"], "correct_answer": "Көзге демалу үшін ішкі шамды қосыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер қарама-қарсы келе жатқан көлік құралы алыс жарық сәулелерімен жүрсе, сізге:", "all_answers": ["Жылдамдықты арттырып, оның жанынан өтіп кетуге тырысыңыз", "Алдыңғы шамдарды қосыңыз", "Қарсы келе жатқан көліктің фараларын қараңыз", "Жолдың шетіне назар аудара отырып, көзқарасыңызды оңға қарай жылжытыңыз"], "correct_answer": "Жолдың шетіне назар аудара отырып, көзқарасыңызды оңға қарай жылжытыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Рульді жоғары жылдамдықпен басқарған кезде рульді басқарыңыз, сізге:", "all_answers": ["Тегіс, өйткені руль дөңгелегінің сәл бұрылуы траекторияны қатты өзгерте алады", "Дөңгелектерді ұстауды жақсарту үшін рульді солға және оңға сәл бұраңыз", "Бір қолмен руль"], "correct_answer": "Тегіс, өйткені руль дөңгелегінің сәл бұрылуы траекторияны қатты өзгерте алады", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тіркемесі бар автокөлікпен басып озу кезінде сіз:", "all_answers": ["Қарсы келе жатқан көліктерден қорқыңыз", "Ескерту сигналдарын беріңіз", "Бұрын тұрған жолаққа оралғанда тік және күрт бұрылыңыз", "Күткен көліктердің жылдамдығын бағалаңыз"], "correct_answer": "Бұрын тұрған жолаққа оралғанда тік және күрт бұрылыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер сіздің көлігіңіздің оң жақ дөңгелектері қамтамасыз етілмеген және дымқыл иықтан өтіп кетсе, сізге:", "all_answers": ["Баяулап, толығымен тоқтаңыз", "Тежегіш және көлікті солға қарай тегіс басқарыңыз.", "Тежеуді қолданбай, көлікті жолға тегіс қайтарыңыз", "Тежегішсіз көлікті күре жолға бұрыңыз"], "correct_answer": "Тежеуді қолданбай, көлікті жолға тегіс қайтарыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Алдыңғы доңғалақты көліктің артқы осі бұрылыс кезінде сырғып кетсе не істеу керек?", "all_answers": ["Жанармаймен қамтамасыз етуді азайтыңыз, рульмен қозғалысты тұрақтандырыңыз", "Баяулап, руль дөңгелегін сырғанаққа қарай бұраңыз", "Жанармай қорын едәуір арттырыңыз, руль дөңгелегінің жағдайын өзгертпеңіз", "Жанармай қорын аздап көбейтіңіз, рульмен қозғалыс бағытын түзетіңіз"], "correct_answer": "Жанармай қорын аздап көбейтіңіз, рульмен қозғалыс бағытын түзетіңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тұман жағдайында көлік жүргізу кезінде объектілерге дейінгі арақашықтық көрсетілген:", "all_answers": ["Шынымен салыстырғанда үлкенірек", "Шындыққа қарағанда аз", "Шындыққа сәйкес келеді"], "correct_answer": "Шынымен салыстырғанда үлкенірек", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушінің шаршауының қандай белгілері бар?", "all_answers": ["Ұйқылық, енжарлық, көңілдің күңгірттілігі", "Толқу, ашуланшақтық", "Бас айналу, көздің ауруы, терлеудің жоғарылауы"], "correct_answer": "Ұйқылық, енжарлық, көңілдің күңгірттілігі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қалың жолда қалың қарды қалай жылжу керек?", "all_answers": ["Жолдың жағдайына байланысты жүру жылдамдығын және берілісті өзгерту", "Алдын ала таңдалған, төмен берілісте, өткір бұрылыстарсыз және тоқтаусыз"], "correct_answer": "Алдын ала таңдалған, төмен берілісте, өткір бұрылыстарсыз және тоқтаусыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай жағдайда жеңіл автомобиль бұрылыс кезінде аударылуға төзімді?", "all_answers": ["Жүктер мен жолаушыларсыз", "Жолаушылармен, бірақ жүк жоқ", "Жолаушыларсыз, бірақ жоғарғы магистральда жүк бар"], "correct_answer": "Жүктер мен жолаушыларсыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қараңғыда көтерілудің жоғарғы жағына жақындағанда, сізге ұзақ сәулеленетін фараларды аз сәулеге ауыстыру ұсынылады:", "all_answers": ["Тек келе жатқан көлік пайда болған кезде", "Әрқашан көтерілудің шыңына жақындаған кезде"], "correct_answer": "Әрқашан көтерілудің шыңына жақындаған кезде", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Алға қарай 60 км / сағ жылдамдықпен келе жатып, сіз кенеттен тайғақ жолдың кішкене бөлігінде боласыз. Сіз не істеуіңіз керек?", "all_answers": ["Тегіс тежегіш", "Траектория мен жылдамдықты өзгертпеңіз"], "correct_answer": "Траектория мен жылдамдықты өзгертпеңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Алғашқы беріліс қорабын қосқанда көлік құралының ұзаққа созылған үдеуі жанармай шығынына қалай әсер етеді?", "all_answers": ["Жанармай шығыны артады", "Жанармай шығыны азаяды", "Жанармай шығыны өзгермейді"], "correct_answer": "Жанармай шығыны артады", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қозғалтқышты тік көлбеуде тежеу кезінде сіз шарттарға сәйкес беріліс қорабын таңдауыңыз керек:", "all_answers": ["Төмен түсу неғұрлым тік болса, беріліс соғұрлым жоғары болады", "Төмен түсу неғұрлым тік болса, тісті доңғалақ соғұрлым төмен болады", "Тісті берілісті таңдау көлбеу бағытқа байланысты емес"], "correct_answer": "Төмен түсу неғұрлым тік болса, тісті доңғалақ соғұрлым төмен болады", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Түнде және бұлтты ауа-райында келе жатқан көліктің жылдамдығы қабылданады:", "all_answers": ["Шын мәнінен төмен", "Шындыққа қарағанда жоғары", "Жылдамдықты қабылдау өзгермейді"], "correct_answer": "Шын мәнінен төмен", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай жағдайда жүк машинасының ауырлық орталығы төмен?", "all_answers": ["Жүк көлігі тиелмеген кезде", "Жүк машинасына шөп тиелген кезде, толық салмаққа дейін", "Жүк машинасына металл салғанда, толық салмаққа дейін"], "correct_answer": "Жүк көлігі тиелмеген кезде", "image_code": null, "explanation": "Бірақ, шын мәнінде, ауырлық центрі төмен болғанда? Егер ол толық массаға жүктелген болса, онда ол төмендейді де, ауырлық центрі төмен болады? Бағдарламадағы нөмір 1-ді түзетіңіз"}, {"question": "Тежеу салдарынан пайда болған сырғуды тоқтату үшін сізге ең алдымен:", "all_answers": ["Тежеуді тоқтатыңыз", "Іліністі ажыратыңыз", "Тежегіш педальының қысымын өзгертпестен тежеуді жалғастырыңыз"], "correct_answer": "Тежеуді тоқтатыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Осы жол белгісі орнатылған жол учаскесімен жүру кезінде сізге:", "all_answers": ["Баяулаңыз және көліктің траекториясының ықтимал ауытқуына дайын болыңыз", "Жылдамдықты өзгертпестен, жолдың ортасына жақындаңыз", "Жылдамдықты өзгертпестен, бордюрге жақындаңыз"], "correct_answer": "Баяулаңыз және көліктің траекториясының ықтимал ауытқуына дайын болыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrEWASqqGSAd2HvDqOr0T1YoZMKSN2AAJVszEbZdiZSCMdBJ-C1DiH2VBVmS4AAwEAAwIAA20AAzkEBAABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Түнде жеңіл жарық шамдармен, жарықтандырылмаған жолмен, елді мекендерден тыс жерлерде (тас жолда емес) 100 км / сағ жылдамдықпен көлік жүргізу қауіпсіз бе?", "all_answers": ["Ия, өйткені жылдамдық Ереже талаптарына сәйкес келеді", "Жоқ, өйткені тоқтау қашықтығы көру қашықтығынан асып түседі"], "correct_answer": "Жоқ, өйткені тоқтау қашықтығы көру қашықтығынан асып түседі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай машинада жүргенде жылдамдықты арттыру артқы осьтің сырғуын жоюға көмектеседі?", "all_answers": ["Алдыңғы доңғалақты көлік құралында", "Артқы доңғалақты машинада"], "correct_answer": "Алдыңғы доңғалақты көлік құралында", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер артқы доңғалақты көліктің артқы осі бұрылыс кезінде сырғанап кетсе, не істеу керек?", "all_answers": ["Жанармай қорын көбейтіңіз, рульмен қозғалысты тұрақтандырыңыз", "Баяулап, руль дөңгелегін сырғанаққа қарай бұраңыз", "Жанармай қорын едәуір арттырыңыз, руль дөңгелегінің жағдайын өзгертпеңіз", "Жанармай беруді баяу азайтыңыз және рульді сырғанауға қарай бұраңыз"], "correct_answer": "Жанармай беруді баяу азайтыңыз және рульді сырғанауға қарай бұраңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тар жолда автобусты басып озу кезінде сізге:", "all_answers": ["Озған машинаға жақындаңыз, қарсы жолаққа ауысыңыз және толық басып озыңыз", "Қарсы келе жатқан жолға ауысыңыз, басып озған көлік құралына жақындаңыз және басып озыңыз", "Екі нұсқа да жарамды"], "correct_answer": "Қарсы келе жатқан жолға ауысыңыз, басып озған көлік құралына жақындаңыз және басып озыңыз", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrEmASqqmIUYAilsKwgYVG5d-2CLUoAAJWszEbZdiZSKYC_YmOEYgHfHLUli4AAwEAAwIAA20AA_fdBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Көрінудің жеткіліксіз немесе шектеулі жағдайында көлік жүргізу кезінде сіз тоқтау арақашықтығы мынаған негізделген жылдамдықты таңдауыңыз керек:", "all_answers": ["Көру қашықтығы", "Көріну қашықтығы аз"], "correct_answer": "Көріну қашықтығы аз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлікке күшті желдің әсері ең қауіпті:", "all_answers": ["Ашық жолмен көлік жүргізу", "Бір жағында ағаштар жабылған жол учаскесімен жүру", "Жолдың жабық бөлігін ашық бөлікке қалдыру"], "correct_answer": "Жолдың жабық бөлігін ашық бөлікке қалдыру", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автомобиль жүріп бара жатқанда жолаушылардың немесе кепілсіз жүктің алға жылжуына не себеп болады?", "all_answers": ["Автокөліктің жедел үдеуі", "Автокөліктің күрт баяулауы арқылы", "Көлік құралының жедел үдеуі және күрт тежелуі"], "correct_answer": "Автокөліктің күрт баяулауы арқылы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер сіздің автокөлігіңіз қозғалыс кезінде дөңгелегі тесіліп кетсе, не істеуіңіз керек?", "all_answers": ["Рульді оңға күрт бұрап, тежегіш педальды басыңыз", "Руль дөңгелегін мықтап ұстап, тегіс тоқтаңыз", "Қозғалтқышты өшіріп, тұрақ тежегішін қосыңыз"], "correct_answer": "Руль дөңгелегін мықтап ұстап, тегіс тоқтаңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көліктің үлкен массасының біркелкі емес орналасуы қандай жағымсыз салдарға әкелуі мүмкін?", "all_answers": ["Автокөлікті басқару қиынға соғады", "Көліктің жағдайы тұрақсыз болады", "Екі жағымсыз салдарға әкеледі"], "correct_answer": "Екі жағымсыз салдарға әкеледі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Беткейлерде жүру кезінде сізге:", "all_answers": ["Автокөліктің дөңгелектері жолмен байланысын жоғалтқанын сезсеңіз, жүргізу жылдамдығын арттырыңыз", "Рульмен күрт бұрылыстарды болдырмау кезінде қозғалыс жылдамдығын төмендетіңіз", "Жүргізу кезінде дөңгелектердің жолмен жанасуын жақсарту үшін руль дөңгелегін мүмкіндігінше жиі бұра"], "correct_answer": "Рульмен күрт бұрылыстарды болдырмау кезінде қозғалыс жылдамдығын төмендетіңіз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автокөліктің дөңгелектеріндегі, алдыңғы дөңгелектеріндегі ауаның төмен қысымы неге әкеледі?", "all_answers": ["Тоқтату қашықтығын арттыру үшін", "Шиналардың тартылуының төмендеуі", "Көлік жүргізу қиын", "Жоғарыда айтылғандардың бәріне"], "correct_answer": "Көлік жүргізу қиын", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қысқа уақыт аралығында сананың жоғалуы деп аталады:", "all_answers": ["Кома", "Естен тану", "Эпилепсия"], "correct_answer": "Естен тану", "image_code": null, "explanation": "Кома ұзақ уақытқа созылды .. Эпилепсия - бұл ауру, ал естен тану кез-келген адамда болуы мүмкін .."}, {"question": "Артқы доңғалақты көлік құралының жүргізушісі терең ойықтан шығуы керек:", "all_answers": ["Төмен жылдамдықта, рульді қарсы бағытта күрт бұрап, содан кейін шығу бағытында", "Руль дөңгелегін шығуға қарай күрт бұру арқылы мүмкіндігінше тезірек шыға бастаңыз"], "correct_answer": "Төмен жылдамдықта, рульді қарсы бағытта күрт бұрап, содан кейін шығу бағытында", "image_code": null, "explanation": "Төмен жылдамдықта, алдымен руль дөңгелегін шығу бағытына қарама-қарсы бағытта, содан кейін шығу бағытында күрт бұру"}, {"question": "Жабық бас жарақаттарына алғашқы көмек:", "all_answers": ["Жабық жарақаттар үшін басына суық жағыңыз", "Ауырсынуды жеңілдету, соққы ықтималдығын азайту үшін зардап шеккен аймақты сумен салқындатыңыз", "Зардап шеккен адамға мол жылы және тәтті сусын беріңіз."], "correct_answer": "Жабық жарақаттар үшін басына суық жағыңыз", "image_code": null, "explanation": "Тағы да «жабық жарақаттармен» және «суық» деген негізгі сөз"}, {"question": "Жүк көлігі жүріп бара жатқанда қамтамасыз етілмеген жүктің алға жылжуына не себеп болады", "all_answers": ["Автокөліктің жедел үдеуі", "Автокөліктің күрт баяулауы арқылы", "Көлік құралының жедел үдеуі және күрт тежелуі"], "correct_answer": "Автокөліктің күрт баяулауы арқылы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автобус жүріп бара жатқанда жолаушылардың артқа жылжуына не себеп болады", "all_answers": ["Автобустың жедел үдеуі", "Автобустың күрт баяулауы арқылы", "Автобустың күрт үдеуі және күрт баяулауы"], "correct_answer": "Автобустың жедел үдеуі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүк көлігі жүріп бара жатқанда қамтамасыз етілмеген жүктің артқа жылжуына не себеп болады", "all_answers": ["Автокөліктің жедел үдеуі", "Автокөліктің күрт баяулауы арқылы", "Көлік құралының жедел үдеуі және күрт тежелуі"], "correct_answer": "Автокөліктің жедел үдеуі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "«Тоқтату» дегеніміз:", "all_answers": ["Жол қозғалысын ұйымдастыруға байланысты көлік құралының қозғалысын тоқтату", "Көлік қозғалысын қасақана тоқтату, жолаушыларды отырғызу/түсіру, көлік құралын тиеу/түсіру", "Жүргізушінің жағдайына немесе жолда кедергінің пайда болуына байланысты көлік қозғалысын тоқтату"], "correct_answer": "Көлік қозғалысын қасақана тоқтату, жолаушыларды отырғызу/түсіру, көлік құралын тиеу/түсіру", "image_code": null, "explanation": "5 минутқа дейін немесе ұзақ уақытқа, егер бұл жолаушыларды отырғызу немесе түсіру, көлік құралын тиеу немесе түсіру үшін қажет болса, көлік құралының қозғалысын қасақана тоқтату"}, {"question": "«Тротуар» - бұл:", "all_answers": ["Жол жиегі / жиек пен жүріс бөлігінің шеті арасында, бір деңгейде жабындымен күшейтілген жолақ", "Жолға жақын немесе көгалмен бөлінген жаяу жүргіншілер қозғалысына арналған жол элементі", "Жолсыз элементтің қозғалысына арналған жол элементі"], "correct_answer": "Жолға жақын немесе көгалмен бөлінген жаяу жүргіншілер қозғалысына арналған жол элементі", "image_code": null, "explanation": "Жаяу жүргіншілерге арналған, жолдың жүретін бөлігіне жақын немесе одан көгалмен бөлінген жол элементі"}, {"question": "«Қозғалысқа кедергі» дегеніміз:", "all_answers": ["Ереже талаптарына сәйкес осы жолда кептеліс немесе көлік тоқтады", "Қозғалыс қауіпсіздігіне қауіп төндіретін, жылдамдықты / маневрді өзгертуді талап ететін өзгеріс", "Осы жолда жүруді жалғастыруға мүмкіндік бермейтін жолақтағы қозғалмайтын объект"], "correct_answer": "Осы жолда жүруді жалғастыруға мүмкіндік бермейтін жолақтағы қозғалмайтын объект", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "«Рұқсат етілген максималды салмақ» - бұл:", "all_answers": ["Экипажсыз, жолаушысыз, жүксіз. Бірақ жанармаймен және құралдар жиынтығымен көлік массасы", "Жүк тиелген көліктің, экипаждың және жолаушының массасы", "Жабдықталған автомобильдің массасы, өндіруші ең жоғары рұқсат етілген мөлшерде белгілеген"], "correct_answer": "Жабдықталған автомобильдің массасы, өндіруші ең жоғары рұқсат етілген мөлшерде белгілеген", "image_code": null, "explanation": "Жабдықталған көліктің жүк, жүргізуші және жолаушылармен жабдықталған массасы, өндіруші рұқсат етілген шекті мөлшерде белгілеген"}, {"question": "«Бөлу жолағы»:", "all_answers": ["Көліктің бір қатарда қозғалуына жеткілікті ені бар жүріс бөлігінің бойлық жолағы", "Пойыздар мен жаяу жүргіншілердің жүруіне немесе тоқтауына арналмаған жол элементі", "Жасанды шөптері бар жер учаскесі, өсімдіктер отырғызатын жер және саябақ құрылыстары"], "correct_answer": "Пойыздар мен жаяу жүргіншілердің жүруіне немесе тоқтауына арналмаған жол элементі", "image_code": null, "explanation": "Пойыздар мен жаяу жүргіншілердің жүруіне немесе тоқтауына арналмаған, оған іргелес жүріс бөлігін бөлетін жол элементі, жаяу жүргіншілерді елді мекеннен тыс жерлерде мәжбүрлеп тоқтатуды қоспағанда"}, {"question": "«Драйвер» - бұл:", "all_answers": ["Көлік құралында болған және оны басқармаған адам", "Мүгедектерге арналған мүгедектер арбасында қозғалатын, велосипед, мопед, мотоцикл басқаратын адамдар", "Көлік құралын басқаратын адам, жол бойында малды айдайтын жүргізуші"], "correct_answer": "Көлік құралын басқаратын адам, жол бойында малды айдайтын жүргізуші", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "«Жол жиегі» дегеніміз:", "all_answers": ["Төселмеген / күшейтілген жолақ, бордюр / жиек пен жүріс бөлігінің шеті арасында бірдей деңгейде", "Жолға іргелес немесе көгалмен бөлінген жаяу жүргіншілерге арналған жол бөлігі", "Жол талғамайтын көлік құралдарының қозғалысына арналған жол элементі"], "correct_answer": "Төселмеген / күшейтілген жолақ, бордюр / жиек пен жүріс бөлігінің шеті арасында бірдей деңгейде", "image_code": null, "explanation": "Жол жиегі (немесе бордюр) мен жүріс бөлігінің шеттері арасында бір деңгейде төселмеген немесе төселген жолақ"}, {"question": "Көлік құралдарының жұмысына қандай жағдайларда тыйым салынады:", "all_answers": ["«Спайкалар» сәйкестендіру белгісі дөңгелектері тігілген көліктерге орнатылмайды", "Алдыңғы әйнектерінде немесе алдыңғы бүйір терезелерінде жабылған немесе түрлі-түсті пленкалар", "Денеге аэрографиялық үш өлшемді сызбаларды қолданған жағдайда"], "correct_answer": "Алдыңғы әйнектерінде немесе алдыңғы бүйір терезелерінде жабылған немесе түрлі-түсті пленкалар", "image_code": null, "explanation": "Енді «Спайкалар» сәйкестендіру белгісі қажет емес және аэрографиялық тазартуға рұқсат етіледі"}, {"question": "«Маневр жасау» дегеніміз:", "all_answers": ["Егер қозғалысты бір бағытта және бірдей жылдамдықта жалғастыру апат қаупін тудырса", "Аялдамадан бастау, тоқтау, бұрылу, жолақтарды ауыстыру, тежеу және кері жүру", "Жол қозғалысын басқарудың ұйымдастырушылық, құқықтық және басқа шаралар кешені"], "correct_answer": "Аялдамадан бастау, тоқтау, бұрылу, жолақтарды ауыстыру, тежеу және кері жүру", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "«Реттеуші» - тәуліктің кез келген уақытында танылады және көрінеді (тиісті лицензиясы мен жабдықтары бар, сондай-ақ жолдардағы трафикті бақылау бойынша реттеуші әрекеттерді жүзеге асыруға уәкілетті):", "all_answers": ["Ішкі істер офицері", "Комендант бөлімшесінің әскери полиция қызметкері немесе әскери қызметкері", "ҚР Инвестициялар және даму министрлігінің көліктік бақылау органдарының қызметкері", "Жол күтімі қызметкері, теміржол өткеліндегі кезекші, паром өткелі", "Жоғарыда келтірілген барлығы"], "correct_answer": "Жоғарыда келтірілген барлығы", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrE2ASqrHwu5eKUh9NQnwhVFvK43s3AAKxsjEbZdiZSHXP2AeyYYKQhEDwly4AAwEAAwIAA20AA4QsBgABHgQ", "explanation": ""}, {"question": "Қандай адамдардың өтініші бойынша қозғалтқышы бар көлік құралын жүргізуші тексеру үшін жүргізуші куәлігін тапсыруға міндетті?", "all_answers": ["Ішкі істер органдарының, көліктік бақылау органдарының уәкілетті лауазымды адамдары", "Ішкі істер органдары (полиция)", "Жол қозғалысын реттеуге уәкілетті барлық адамдар"], "correct_answer": "Ішкі істер органдарының, көліктік бақылау органдарының уәкілетті лауазымды адамдары", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қауіпсіздік белдіктерімен жабдықталған көлік құралын жүргізушіге қауіпсіздік белдігін тақпаған жолаушыларды тасымалдауға рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген, бірақ тек жергілікті жерлерде", "Рұқсат етілген, бірақ тек артқы орындықта", "Рұқсат етілген, 12 жасқа дейінгі балалар", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайлардың қайсысында жүргізуші өзінің көлігін ішкі істер органдарының қызметкерлеріне беруге міндетті?", "all_answers": ["Шығындарды өтей отырып, антитеррорлық операция жүргізу кезінде", "Жол-көлік оқиғаларында зақымдалған көлік құралдарын тасымалдау үшін", "Апат болған жерге бару", "Жедел медициналық көмекке мұқтаж азаматтарды емдеу мекемелеріне тасымалдау үшін", "Барлық осы жағдайларда"], "correct_answer": "Барлық осы жағдайларда", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Табиғи апат болған жерге бару үшін қандай көлік құралдарының жүргізушілері оларды ішкі істер органдарының қызметкерлеріне беруге міндетті емес?", "all_answers": ["Қате бағытта жүрген көліктер", "Жүргізушілері екі жылдан кем жұмыс өтілі бар көлік құралдары", "Дипломатиялық иммунитеті бар шетелдік өкілдіктер мен халықаралық ұйымдардың КО", "Жоғарыда аталған барлық көлік құралдарының жүргізушілері"], "correct_answer": "Дипломатиялық иммунитеті бар шетелдік өкілдіктер мен халықаралық ұйымдардың КО", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Орнатылған қосу. драйвердің көзқарасын шектейтін объектілер", "Дизайн бойынша жетіспейтіндер: қорғаныс құрылғысы, ластану алжапқышы және балшық қақпақтары", "Жобамен берілген тахограф жұмыс істемейді", "Трактордың тартқыш және бесінші дөңгелегі және тіркеменің байланысы ақаулы", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушілер жол апатын тіркеу үшін жақын маңдағы АТС қондырғысына жол-көлік оқиғасын тіркеу үшін жол беріле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Оқиғаның мән-жайларын бағалау, апат схемасын құру және қол қою кезінде келісім бойынша рұқсат етілед", "Тыйым салынады, өйткені жүргізушілерден полиция қызметкерлерінің келуін күту қажет"], "correct_answer": "Оқиғаның мән-жайларын бағалау, апат схемасын құру және қол қою кезінде келісім бойынша рұқсат етілед", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автобустың жүруіне тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Дұрыс жұмыс істемейді, есіктің апаттық ажыратқышы", "Дұрыс жұмыс істемейді, сұранысты тоқтатыңыз", "Апаттық шығу және оларды іске қосуға арналған құрылғылар белгіленген тәртіпке сәйкес жұмыс істемейді", "Белгіленген тәртіпке сәйкес жұмыс істемейді, ішкі жарықтандыру құрылғылары", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жол ережелеріне сәйкес, сенімхаты бар жүргізушіге көлік құралын басқаруға жол беріледі, оның иесі заңда белгіленген жағдайларда жауапкершілікті міндетті сақтандыру шартын жасамаған. көлік иелері үшін?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Тыйым салынған", "Егер ол өзінің азаматтық-құқықтық жауапкершілігін сақтандырған болса, рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Егер ол өзінің азаматтық-құқықтық жауапкершілігін сақтандырған болса, рұқсат етіледі", "image_code": null, "explanation": "Даулы сұрақ. Жүргізушіге иесі жауапкершілігін міндетті сақтандыру шарттарының бірін жасамаған көлік құралын басқаруға тыйым салынады:  көлік иелері  жолаушылар алдында тасымалдаушы"}, {"question": "Жүргізушіге көлік құралын басқаруға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Гидравликалық тежегіш жетегінің тығыздығы бұзылған", "Қызмет тежегіш жүйесі жұмыс істемейді", "Тұрақ тежегіш жүйесі ақаулы", "Барлық аталған ақаулар бар"], "correct_answer": "Қызмет тежегіш жүйесі жұмыс істемейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушіге көлік құралын басқаруға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Дизайнды басқарудың ақаулығы немесе жетіспеуі", "Рульдегі жалпы реакция рұқсат етілген мәндерден асып түседі", "Руль жұмыс істемейді", "Барлық аталған ақаулар бар"], "correct_answer": "Руль жұмыс істемейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушіге көлік құралын басқаруға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Дизайн бойынша жетіспейтіндер: қорғаныс құрылғысы, ластану алжапқышы және балшық қақпақтары", "Дыбыстық сигнал жұмыс істемейді немесе орнатылады, негізгі жиілігі өзгереді", "Ілінісу құрылғысы ақаулы (пойызда)", "Барлық аталған ақаулар бар"], "correct_answer": "Ілінісу құрылғысы ақаулы (пойызда)", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жаңбыр немесе қар жауған кезде жүргізушіге көлік құралын басқаруға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Автокөлік дизайны ұсынған әйнек жуғыш жұмыс істемейді", "Шыны тазалағыштар ақаулы", "Шыны тазалағыштар белгіленген режимде жұмыс істемейді", "Барлық аталған ақаулар бар"], "correct_answer": "Шыны тазалағыштар ақаулы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Түнде жасанды жарықтандырылмаған жолдарда немесе жеткіліксіз көріну жағдайларында жүргізушіге көлік құралын жүргізуге тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Фаралар және (немесе) артқы шамдар жанбайды (жоқ)", "Фараларды туралау талаптарға сәйкес келмейді", "Жарық құрылғыларында диффузорлар жоқ немесе олар осы жарық құрылғысының түріне сәйкес келмейді", "Барлық аталған ақаулар бар"], "correct_answer": "Фаралар және (немесе) артқы шамдар жанбайды (жоқ)", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қызметтік тежеу жүйесі «жұмыс істемейтін» болып саналады, егер:", "all_answers": ["Гидравликалық тежегіш жетегінің тығыздығы бұзылған", "Сервистік тежеу жүйесінің тиімділігі стандарттарға сәйкес келмейді", "Минималды жылдамдықпен қозғалыс кезінде көлік құралын тоқтатуға жол бермейді", "Барлық аталған ақаулар бар"], "correct_answer": "Минималды жылдамдықпен қозғалыс кезінде көлік құралын тоқтатуға жол бермейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Руль «жұмыс істемейді» деп есептеледі, егер:", "all_answers": ["Минималды жылдамдықпен қозғалу кезінде маневр жасауға жол бермейді", "Дизайнда қарастырылмаған бөлшектер мен тораптардың қозғалысы бар", "Белгіленген тәртіпте бұралмаған немесе бекітілмеген бұрандалы қосылыстар", "Дизайнды басқарудың ақаулығы немесе жетіспеуі", "Барлық аталған ақаулар бар"], "correct_answer": "Минималды жылдамдықпен қозғалу кезінде маневр жасауға жол бермейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер көліктің қызметтік тежеу жүйесі жұмыс істемесе, жүргізуші:", "all_answers": ["Ақаулықты жоюға міндетті, егер бұл мүмкін болмаса, онда тұраққа немесе жөндеуге дейін барыңыз", "20 км / сағ-тан аспайтын жылдамдықпен көлік құралын басқара алады", "Көлік құралын тоқтатуға, басқаруға міндетті"], "correct_answer": "Көлік құралын тоқтатуға, басқаруға міндетті", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік жүргізушісі ұйымдасқан колонна арқылы өтуге рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Егер ол үлкен жолмен келе жатса, рұқсат етіледі", "Егер ол колоннада қозғалатын көлік құралдарына кедергі болмаса, рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жағдайлардың қайсысында көлік құралының жүргізушісіне алкогольдік ішімдіктерді, есірткі немесе психотроптық заттарды қолдануға тыйым салынады?", "all_answers": ["Көлік құралын басқару кезінде", "Көлік тоқтатылғаннан кейін ішкі істер органдары қызметкерінің өтініші бойынша", "Ол қатысқан жол-көлік оқиғасынан кейін", "Инспектор мас күйін анықтау үшін сараптама жүргізер алдында", "Инспектор сауалнамадан босату туралы шешім қабылдағанға дейін", "Жоғарыда аталған жағдайлардың барлығында"], "correct_answer": "Жоғарыда аталған жағдайлардың барлығында", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қауіпсіздік белдіктерімен жабдықталған жолаушылар вагонында жүрген кезде мыналарды бекіту керек:", "all_answers": ["Тек жүргізуші", "Тек жүргізуші және алдыңғы жолаушы", "Тек жүргізуші мен жолаушылар, артқы орындықта 12 жасқа дейінгі балаларды қоспағанда", "Жолаушылар вагонындағы барлық адамдар"], "correct_answer": "Жолаушылар вагонындағы барлық адамдар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралын басқару кезінде жүргізушіге телефон немесе радио қолдануға рұқсат етілген бе?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Минималды жылдамдықпен жүру кезінде рұқсат етіледі", "Құлаққапты немесе динамикті пайдалану арқылы рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Құлаққапты немесе динамикті пайдалану арқылы рұқсат етіледі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай жағдайларда жолаушыға көлік құралынан шығуға тыйым салынады?", "all_answers": ["Егер көлік құралы жүргізушінің рұқсатынсыз тоқтаса", "Ішкі істер органының қызметкері көлікті оның рұқсатынсыз тоқтатқан жағдайда", "Осы екі жағдайда да"], "correct_answer": "Ішкі істер органының қызметкері көлікті оның рұқсатынсыз тоқтатқан жағдайда", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Мотоциклмен жүргенде кнопкалы мотоцикл шлемін кімге кию керек?", "all_answers": ["Тек жүргізуші", "Тек жолаушылар", "Тек мотоциклдің артқы орындығында жүргізуші мен жолаушыға арналған", "Тек бүйір тіркемедегі жүргізуші мен жолаушыға арналған", "Барлық тізімделген адамдарға"], "correct_answer": "Барлық тізімделген адамдарға", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жолдың жүру бөлігінен жолаушыларды отырғызуға (түсіруге) бола ма?", "all_answers": ["Тыйым салынған", "Рұқсат етілген", "Егер оны тротуардан немесе иықтан жасау мүмкін болмаса, рұқсат етіледі", "Қауіпсіз және жол қозғалысының қатысушыларына кедергі келтірмейтін жағдайда ғана рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Қауіпсіз және жол қозғалысының қатысушыларына кедергі келтірмейтін жағдайда ғана рұқсат етіледі", "image_code": null, "explanation": "Егер оны тротуардан немесе иықтан жасау мүмкін болмаса, егер ол қауіпсіз болса және басқа жол қозғалысына қатысушыларға кедергі болмаса"}, {"question": "Борт платформасы бар жүк көлігімен жолаушылар тұру үшін, бүйірлеріне немесе бүйірлерінен жоғары жүкке отыру үшін:", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Жүргізу жылдамдығы 30 км / сағ аз болса, рұқсат етіледі", "Автокөлік отырғышпен жабдықталмаған жағдайда рұқсат етіледі", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жолаушыларға тыйым салынады:", "all_answers": ["Жүргізушіні көлік жүргізу кезінде алаңдатыңыз", "Телефонды немесе радиостанцияны пайдаланыңыз", "Көлік қозғалысы кезінде терезелерді ашыңыз"], "correct_answer": "Жүргізушіні көлік жүргізу кезінде алаңдатыңыз", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Дизайнда көзделмеген әйнек немесе күн сәулесінен қорғайтын күн сәулелері жоқ", "Қуат терезесі жұмыс істемейді", "Амортизатор ақаулы", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Дизайнда көзделмеген әйнек немесе күн сәулесінен қорғайтын күн сәулелері жоқ", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралын тоқтату туралы өтініш:", "all_answers": ["Динамик құрылғысын пайдалану", "Көлікке бағытталған қол қимылымен", "Ысқырықты үрлеу кезінде көлік құралына бағытталған таяқпен", "1 және 2-тармақтар", "1,2 және 3-тармақтар"], "correct_answer": "1,2 және 3-тармақтар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жасыл, жыпылықтайтын, дөңгелек бағдаршам нені білдіреді?", "all_answers": ["Қозғалысқа мүмкіндік береді", "Қозғалысқа мүмкіндік береді және тыйым салу сигналының жақын арада іске қосылуы туралы хабарлайды", "Бағдаршаммен реттелмеген қиылыстың болуы туралы хабарлайды"], "correct_answer": "Қозғалысқа мүмкіндік береді және тыйым салу сигналының жақын арада іске қосылуы туралы хабарлайды", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сары дөңгелек бағдаршам нені білдіреді?", "all_answers": ["Қозғалысқа мүмкіндік береді", "Қозғалысқа тыйым салады", "Жасыл сигнал оны өшірместен бұрын жыпылықтаса, қозғалысты тежейді"], "correct_answer": "Жасыл сигнал оны өшірместен бұрын жыпылықтаса, қозғалысты тежейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сары түсті, үнемі жыпылықтайтын, дөңгелек бағдаршам нені білдіреді?", "all_answers": ["Бағдаршамның ақаулығы туралы хабарлайды", "Бағдаршаммен реттелмеген қиылыстың немесе жаяу жүргіншілер өткелінің болуы туралы хабарлайды", "Қозғалысқа тыйым салады"], "correct_answer": "Бағдаршаммен реттелмеген қиылыстың немесе жаяу жүргіншілер өткелінің болуы туралы хабарлайды", "image_code": null, "explanation": "сонымен қатар бағдаршам қауіп туралы ескертеді"}, {"question": "Дөңгелек бағдаршаммен бірге қызыл түс нені білдіреді?", "all_answers": ["Қозғалысқа тыйым салады", "Оңға бұрылудан басқа қозғалысқа тыйым салады", "Жақында жасыл бағдаршам қосылатындығы туралы хабарлайды"], "correct_answer": "Қозғалысқа тыйым салады", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қызыл және сары дөңгелек бағдаршамдардың тіркесімі нені білдіреді?", "all_answers": ["Қозғалысқа тыйым салады және бағдаршамның ақаулығы туралы хабарлайды", "Қозғалысқа тыйым салады және алдағы уақытта жасыл сигналды қосу туралы хабарлайды", "Қозғалысқа мүмкіндік береді"], "correct_answer": "Қозғалысқа тыйым салады және алдағы уақытта жасыл сигналды қосу туралы хабарлайды", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Түнде жүру кезінде және жеткіліксіз көріну жағдайында, ауылдағы жолдардың жарықтандырылған учаскелерінде машинада қандай жарықтандыру құрылғылары қосылады?", "all_answers": ["Тек тұрақ шамдары", "Автотұрақ шамдары және жақын фаралар ғана", "Тек бүйірлік шамдар мен жарық шамдары жоғары немесе төмен"], "correct_answer": "Автотұрақ шамдары және жақын фаралар ғана", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Түнде жүру кезінде және елді мекеннен тыс жол учаскелерінде көріну жеткіліксіз болған жағдайда автомобильде қандай жарықтандыру құрылғылары қосылады?", "all_answers": ["тұрақ шамдары", "Тұрақ шамдары және жарық шамдары", "Автотұрақ шамдары және ұзақ немесе төмен сәуленің фаралары", "Тұрақ шамдары мен тұманға қарсы шамдар"], "correct_answer": "Автотұрақ шамдары және ұзақ немесе төмен сәуленің фаралары", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қозғалтқышпен қозғалатын машинаны тіркемесімен басқарған кезде тіркемелерде тұрақ шамдары қосылады:", "all_answers": ["Қараңғыда және нашар көрінетін жерлерде", "Қауіпті, көлемді және ауыр жүктерді тасымалдау кезінде", "Ауыл сыртындағы жолдарда", "Кез-келген жағдайда"], "correct_answer": "Қараңғыда және нашар көрінетін жерлерде", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сүйреп қозғалатын көлікте бүйірлік шамдар жанады:", "all_answers": ["Қараңғыда және нашар көрінетін жерлерде", "Тек иілгіш ілгішпен сүйреген кезде", "Ауыл сыртындағы жолдарда", "Кез-келген жағдайда"], "correct_answer": "Қараңғыда және нашар көрінетін жерлерде", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Күндізгі уақытта электрмен қозғалатын көлікте қандай жарықтандыру құрылғылары қосылады?", "all_answers": ["Қауіпті шамдар ғана", "Тек тұрақ шамдары", "Тұрақ шамдары мен қауіпті жағдай туралы ескерту шамдары"], "correct_answer": "Қауіпті шамдар ғана", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Түнде немесе көріну қабілеті төмен жерлерде сүйреп қозғалатын көлікте қандай шамдар қосылады?", "all_answers": ["Қауіпті шамдар ғана", "Тек тұрақ шамдары", "Тұрақ шамдары мен қауіпті жағдай туралы ескерту шамдары"], "correct_answer": "Тұрақ шамдары мен қауіпті жағдай туралы ескерту шамдары", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көрсетілген жағдайлардың қайсысында, жүргізушілерді көздің жауын алатындай жағдайды болдырмау үшін, негізгі жарық шамдары жанып тұрған фараларға ауысады?", "all_answers": ["Қарсы келе жатқан трафиктен өткен кезде, егер көлік құралына дейінгі арақашықтық 150метрден аз болса", "Егер фараны ауыстыру арқылы келе жатқан көліктің жүргізушісі қажеттілікті көрсетсе", "Егер алдыңғы бағытта сол бағытта келе жатқан жүргізуші қауіпті ескерту шамдарын қосқан болса", "Барлық осы жағдайларда"], "correct_answer": "Барлық осы жағдайларда", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай көлік құралын басқарған кезде, қарсы жақта келе жатқан және өтіп бара жатқан көлік құралдарының жүргізушілерінің жарық сәулесімен көзді ашыту мүмкіндігі бар ма?", "all_answers": ["Мотоцикл немесе автомобиль", "MPW 3,5 тоннадан аз жүк көлігімен немесе микроавтобуспен", "MPW 3,5 тоннадан асатын жүк көлігімен немесе қалааралық автобуспен", "Тракторлар және өздігінен жүретін машиналар", "Барлық тізімделген көліктер"], "correct_answer": "Барлық тізімделген көліктер", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жол қозғалысы ережесінің талаптарына сәйкес түнде тоқтаған кезде және тұрақтаған кезде көлік құралындағы бағдаршамдарды жағуға міндеттісіз бе?", "all_answers": ["Ия, жарықтандырылған жол учаскелерінде", "Ия, жарықтандырылмаған жол учаскелерінде", "Ия, жарықтандырылмаған жолсыз автотұрақтарда"], "correct_answer": "Ия, жарықтандырылмаған жол учаскелерінде", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Түнде жолдардың жарықтандырылмаған учаскелерінде тоқтаған кезде және тоқтаған кезде көлік құралы қосылады:", "all_answers": ["Күндізгі жарық шамдары", "тұрақ шамдары", "Қауіпті жағдай туралы ескерту шамдары", "Оның орнына фаралар немесе тұманға қарсы шамдар", "Жоғарыда келтірілген барлығы"], "correct_answer": "тұрақ шамдары", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тұру және тұру кезінде нашар көріну кезінде бүйірлік шамдардан басқа қандай жарықтандыру құрылғыларын қосуға болады?", "all_answers": ["Жарық шамдары аз", "Тұманға қарсы шамдар", "Тұманға қарсы шамдар және артқы тұманға қарсы шамдар", "Жоғарыда келтірілген барлығы"], "correct_answer": "Жоғарыда келтірілген барлығы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көліктерінде доңғалақ жоқ", "Жүк көлігінде рұқсат етілген массасы 3,5т-тан асатын икемді немесе қатаң тарту қондырғысы жоқ", "Салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көліктерінде доңғалақ кілті мен домкрат жоқ", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Шекті рұқсат етілген салмағы 3,5 тоннадан асатын жүк көліктерінде доңғалақ жоқ", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер түнде жолдың жарықтандырылмаған бөлігімен жүру кезінде көліктің сыртқы жарық беру құрылғылары өшірілсе, жүргізуші:", "all_answers": ["Жалпы дабыл қағып, төмендетілген жылдамдықпен жүруді жалғастырады", "Жолдың сыртына тоқтайды. Егер мүмкін болмаса, көлік құралы авариялық тоқтау белгісімен көрсетіледі", "Мүмкіндігінше оң жаққа тоқтап, ақаулықты түзетеді"], "correct_answer": "Жолдың сыртына тоқтайды. Егер мүмкін болмаса, көлік құралы авариялық тоқтау белгісімен көрсетіледі", "image_code": null, "explanation": "көлік құралы авариялық тоқтау белгісімен (немесе жыпылықтаған қызыл шаммен) көрсетілген"}, {"question": "Егер көлік құралында көріну жеткіліксіз болған жағдайда сыртқы жарықтандыру құрылғылары өшірілсе, жүргізуші:", "all_answers": ["Жалпы дабыл қағып, төмендетілген жылдамдықпен жүруді жалғастырады", "Жолдың сыртына тоқтайды. Егер мүмкін болмаса, көлік құралы авариялық тоқтау белгісімен көрсетіледі", "Мүмкіндігінше оң жаққа тоқтап, ақаулықты түзетеді"], "correct_answer": "Жолдың сыртына тоқтайды. Егер мүмкін болмаса, көлік құралы авариялық тоқтау белгісімен көрсетіледі", "image_code": null, "explanation": "көлік құралы авариялық тоқтау белгісімен (немесе жыпылықтаған қызыл шаммен) көрсетілген"}, {"question": "Қай санаттағы көліктерде бүйір және артқы контурлар шағылысатын материалмен белгіленеді?", "all_answers": ["М2, М3", "N2, N3", "O2, O3, O4", "Жоғарыда келтірілген барлығы"], "correct_answer": "Жоғарыда келтірілген барлығы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Нашар көріну жағдайында тұманға қарсы шамдарды пайдалануға болады:", "all_answers": ["Жарықтан аз немесе үлкен сәулелерден ажыратылады", "Аз немесе үлкен сәулелермен бірге", "Бөлек және жарық шамдары аз немесе ұзын"], "correct_answer": "Бөлек және жарық шамдары аз немесе ұзын", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қараңғыда жолдың жарықтандырылмаған учаскелерінде тұманға қарсы шамдарды пайдалануға болады:", "all_answers": ["Жарықтан аз немесе үлкен сәулелерден ажыратылады", "Аз немесе үлкен сәулелермен бірге", "Бөлек және жарық шамдары аз немесе ұзын"], "correct_answer": "Аз немесе үлкен сәулелермен бірге", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Күндізгі жарық уақытында барлық қозғалатын көліктерге қандай сыртқы жарық беретін құрылғылар кіреді?", "all_answers": ["Күндізгі жарық шамдары", "Жарық шамдары аз", "Тұманға қарсы шамдар", "Жоғарыда аталған кез келген, жарықтандыру құрылғылары"], "correct_answer": "Жоғарыда аталған кез келген, жарықтандыру құрылғылары", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сәйкестендіру мақсатында күндізгі жарық кезінде шамдар немесе күндізгі жарық шамдары қай көлік құралдарында қосылады?", "all_answers": ["Ауылда қозғалу кезінде", "Елді мекендерден тысқары жерлерде", "Барлық қозғалатын көліктерде"], "correct_answer": "Барлық қозғалатын көліктерде", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралына прожектор мен прожекторды қашан орнатуға болады?", "all_answers": ["Мұны көлік құралының зауыттық жабдығы қамтамасыз ететін жағдайларда", "KAP-тан рұқсат алған жағдайларда", "Кез-келген жағдайда, жүргізушінің қалауы бойынша"], "correct_answer": "KAP-тан рұқсат алған жағдайларда", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Прожектор мен прожекторды пайдалануға рұқсат етіледі:", "all_answers": ["Қарсы келе жатқан көліктер болмаған кезде елді мекендерден тыс", "Қызмет тапсырмасын орындау кезінде, жедел және арнайы қызмет көлік құралдарының жүргізушілеріне ғана", "Осы екі жағдайда да"], "correct_answer": "Осы екі жағдайда да", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Артқы тұманға қарсы шамдар қолданылады:", "all_answers": ["Тек күндізгі уақытта", "Тек қараңғыда", "Тек нашар көрінетін жағдайларда"], "correct_answer": "Тек нашар көрінетін жағдайларда", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Сарғыш немесе сары маяк қосылады:", "all_answers": ["Жолдарды салу, жөндеу немесе күтіп ұстау кезінде көлік құралдарында", "Зақымдалған, ақаулы және басқа автомобильдерді тиеу және тасымалдау кезінде көлік құралдарында", "Ауыр, габаритті емес жүктерді тасымалдау кезінде көлік құралдарында", "Ауыр, аса ірі және қауіпті жүктерді тасымалдаумен бірге жүретін көлік құралдарында", "Ұйымдасқан балалар тобын тасымалдауға арналған автобустарда", "Күзетілетін объектілерге рұқсатсыз басып кіруге кету кезінде қауіпсіздік ұйымдарының көлігінде", "Көлікте, көліктік бақылау органдарының жылжымалы бақылау бекеттері кезекшілік кезінде", "Келесі жағдайлардың кез-келгенінде"], "correct_answer": "Келесі жағдайлардың кез-келгенінде", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер жүргізу практикасы жолда болса, онда жолаушыларды қозғалтқышпен басқаруға болады ма?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, бірақ бір жолаушыдан аспайды", "Тыйым салынған", "Ережелер бұл жағдайды реттемейді"], "correct_answer": "Тыйым салынған", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізуші мұғалімнің жанында:", "all_answers": ["Осы санаттағы көлік құралын басқаруға үйрету құқығына арналған құжат және 5 жыл жұмыс тәжірибесі", "Осы санаттағы көлік құралын басқаруға үйрету құқығына арналған құжат және 5 жыл жұмыс тәжірибесі", "Осы санаттағы көлік құралын басқаруды үйрену құқығына арналған құжат және 5 жылдық жұмыс тәжірибесі"], "correct_answer": "Осы санаттағы көлік құралын басқаруға үйрету құқығына арналған құжат және 5 жыл жұмыс тәжірибесі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жалпыға ортақ пайдаланылатын жолдарда көлік жүргізуге үйретуге рұқсат етіле ме?", "all_answers": ["Рұқсат етілген", "Рұқсат етілген, тек аз жүретін жолдарда", "Рұқсат етілген, тек уәкілетті органмен келісілген маршруттар бойынша", "Тыйым салынған"], "correct_answer": "Рұқсат етілген, тек уәкілетті органмен келісілген маршруттар бойынша", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автокөлік құралдарын жүргізуге алғашқы дайындық:", "all_answers": ["Тек аулаларда және тұрғын аудандарда", "Тек жабық жерлерде немесе жарыс жолдарында", "Тек көлік аз жүретін жолдарда", "Тек уәкілетті органмен келісілген маршруттар бойынша"], "correct_answer": "Тек жабық жерлерде немесе жарыс жолдарында", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қандай жағдайда алдыңғы орындықта 12 жасқа дейінгі балаларды тасымалдауға болады?", "all_answers": ["Балаларға арналған арнайы ұстаммен", "Егер сізде балаңызды қауіпсіздік белдіктерін бекітуге қаражатыңыз болса", "Екі жағдайда да бұған тыйым салынады", "Екі жағдайда да бұған рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Балаларға арналған арнайы ұстаммен", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "12 жасқа дейінгі балаларды тасымалдауға тыйым салынады:", "all_answers": ["Мотоциклдің артқы орындығында", "Көлік құралының техникалық сипаттамасында көзделген мөлшерден артық", "Екі жағдайда да"], "correct_answer": "Екі жағдайда да", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Осы жағдайлардың қайсысында жолаушыларды тасымалдауға рұқсат етіледі?", "all_answers": ["Жүк тіркемесінде", "Трейлер-дачада", "Қорап корпусында", "Осы жағдайлардың барлығына рұқсат етіледі", "Барлық осы жағдайларда тыйым салынады"], "correct_answer": "Қорап корпусында", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Түнде жолаушылар мен багажды автобустар мен шағын автобустармен қалааралық, облысаралық, ауданаралық (қалааралық облысішілік) және халықаралық байланыста жүйесіз тасымалдау жолымен тасымалдауға тыйым салынады:", "all_answers": ["Кешкі 9-дан таңғы 5-ке дейін", "Кешкі 11-ден таңғы 6-ға дейін", "24 сағаттан таңғы 7-ге дейін"], "correct_answer": "Кешкі 11-ден таңғы 6-ға дейін", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жүргізушіге көлік құралын басқаруға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Қызмет тежегіш жүйесінің тежеу тиімділігінің нормалары сақталмаған", "Қызмет тежегіш жүйесі жұмыс істемейді", "Тежеу кезінде сықырлауықтар болады", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Қызмет тежегіш жүйесі жұмыс істемейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Пневматикалық тежегіш жетегі ақаулы деп саналады, егер ағып кету қозғалтқыш толық іске қосылғаннан кейін 15 минут ішінде жұмыс істемей тұрған кезде ауа қысымының төмендеуіне әкеледі, егер:", "all_answers": ["0,05 МПа (0,5 кгс / см2)", "0,03 МПа (0,3 кгс / см2)", "0,01 МПа (0,1 кгс / см2)"], "correct_answer": "0,05 МПа (0,5 кгс / см2)", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Пневматикалық және пневмогидравликалық тежегіш жетектерінің манометрі жұмыс істемейді", "Одометр жұмыс істемейді", "Тахометр жұмыс істемейді"], "correct_answer": "Пневматикалық және пневмогидравликалық тежегіш жетектерінің манометрі жұмыс істемейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Тежегіш педальының ақысыз жүруінің жоғарылауы", "Гидравликалық тежегіш жетегінің ағуы", "ABS ескерту шамын қосу"], "correct_answer": "Гидравликалық тежегіш жетегінің ағуы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тұрақтық тежегіш жүйесі автомобильдер мен автобустардың стационарлық күйін көлбеу күйде қамтамасыз етуі керек:", "all_answers": ["16%", "23%", "31%"], "correct_answer": "23%", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Тұрақтық тежегіш жүйесі жүк көлігі мен автопоездардың стационарлық күйін еңіс күйінде кемінде:", "all_answers": ["16%", "23%", "31%"], "correct_answer": "31%", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Рульдегі жалпы кері реакциялардан асқан жағдайда жеңіл автомобильдер мен олардың негізінде жасалған жүк көліктері мен автобустардың жұмысына тыйым салынады:", "all_answers": ["10 градус", "20 градус", "25 градус"], "correct_answer": "10 градус", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Жалпы рульдік ойыннан асып кетсе, жүк көлігін басқаруға тыйым салынады:", "all_answers": ["10 градус", "20 градус", "25 градус"], "correct_answer": "25 градус", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автокөліктің жұмысына тыйым салынады, егер жалпы рульдік ойын:", "all_answers": ["10 градус", "20 градус", "25 градус"], "correct_answer": "20 градус", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Руль доңғалақ биіктігі бойынша реттелмейді", "Дизайнда қарастырылған рульдік басқарудың ақаулығы немесе жетіспеушілігі", "Руль дөңгелегі қисық күйде орнатылған"], "correct_answer": "Дизайнда қарастырылған рульдік басқарудың ақаулығы немесе жетіспеушілігі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Фараларды туралау талаптарға сәйкес келмейді", "Тұманға қарсы шамдар жоқ", "Күндізгі шамдар жоқ", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Фараларды туралау талаптарға сәйкес келмейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралын пайдалануға, егер:", "all_answers": ["Сыртқы жарық құрылғылары белгіленген режимде жұмыс істемейді", "Сыртқы шамдар мен шағылыстырғыштар лас", "Тұманға қарсы шамдар жоқ", "Жарық құрылғыларында диффузорлар жоқ немесе олар құрылғының берілген жарық түріне сәйкес келмейді"], "correct_answer": "Тұманға қарсы шамдар жоқ", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Шыны тазалағыштар белгіленген режимде жұмыс істемейді", "Автокөлік дизайны ұсынған әйнек шайбалары жұмыс істемейді", "Белгіленген тәртіпке сәйкес жұмыс жасамаңыз, шыны жылыту құрылғылары", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер шиналардың қалдық протекторының биіктігі төмен болған жағдайда, жеңіл автокөлікті басқаруға тыйым салынады:", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "correct_answer": "1,6 мм", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Егер шиналардың қалдық протекторының биіктігі төмен болған жағдайда жүк көлігін пайдалануға тыйым салынады.", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "correct_answer": "1,0 мм", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Автобусты басқаруға тыйым салынады, егер шиналардың протекторының қалдық биіктігі:", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "correct_answer": "2,0 мм", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Мотоциклді басқаруға тыйым салынады, егер шиналардың протекторының қалдық биіктігі:", "all_answers": ["0,8 мм", "1,0 мм", "1,6 мм", "2,0 мм"], "correct_answer": "0,8 мм", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Дөңгелектер зақымданған: тесіктер, кесулер, үзілістер, протекторлар мен бүйірлерді деламинациялау", "Дөңгелектің мөлшері немесе жүк көтергіштігі көлік құралының үлгісіне сәйкес келмейді", "Бекіту болты (гайка) жоқ немесе доңғалақ жиегінің дискісінде жарықтар бар", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралын пайдалануға, егер:", "all_answers": ["Бір оське әртүрлі мөлшердегі шиналар орнатылады", "Бір оське әртүрлі конструкциялардағы шиналар орнатылады (радиалды, диагональды, түтікті, түтіксіз)", "Әр түрлі модельдегі шиналар бір оське орнатылады, әр түрлі протекторлық өрнектермен", "Артқы осьте қиғаш шиналар орнатылған, ал алдыңғы осьте радиалды", "Бір осьте аязға төзімді және аязға төзімді дөңгелектері бар және тегіс емес дөңгелектері бар"], "correct_answer": "Артқы осьте қиғаш шиналар орнатылған, ал алдыңғы осьте радиалды", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Қайта өңделген шиналарды жөндеудің бірінші сыныбы бойынша пайдалануға рұқсат етіледі:", "all_answers": ["Қалалық автобустың алдыңғы осінде (I сынып)", "Қалааралық автобустың алдыңғы осінде (II класс)", "Қалааралық автобустың алдыңғы осінде (III класс)", "Жоғарыда аталған жағдайлардың барлығында оған жол беріледі", "Жоғарыда аталған барлық жағдайларға тыйым салынады"], "correct_answer": "Қалалық автобустың алдыңғы осінде (I сынып)", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралын пайдалануға, егер:", "all_answers": ["Энергетикалық жүйенің тығыздығы бұзылған", "Қозғалтқыш жылдамдықты көтермейді", "Картерлік желдету жүйесінің тығыздығы бұзылған", "Жоғарыда аталған барлық жағдайларға рұқсат етіледі"], "correct_answer": "Қозғалтқыш жылдамдықты көтермейді", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Шығарылатын газдардағы зиянды заттардың мөлшері және олардың түтіні нормадан асып түседі", "Қозғалтқышты майлау жүйесінде ақаулар бар", "Қозғалтқышты салқындату жүйесінде ақаулар бар", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Шығарылатын газдардағы зиянды заттардың мөлшері және олардың түтіні нормадан асып түседі", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Көлік құралдарын пайдалануға тыйым салынады, егер:", "all_answers": ["Шығару жүйесі ақаулы", "Уақытты анықтау механизмінде шу бар", "Қоспаны қалыптастыру жүйесі ақаулы", "Жоғарыда аталған барлық ақаулар бар"], "correct_answer": "Шығару жүйесі ақаулы", "image_code": null, "explanation": ""}, {"question": "Мен тоқтап, велосипедшіге жол беруім керек пе?", "all_answers": ["Керек", "Керек емес"], "correct_answer": "Керек емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrLWAWgFNPdtJu3EFDaiux6ImHYJ7MAAJNsTEbUfu4SJPz45NLk50kp2QWmC4AAwEAAwIAA20AA29XBgABHgQ", "explanation": "Велосипед көлік құралы ретінде жіктеледі, велосипедші бұл жағдайда жаяу жүргінші болмайды"}, {"question": "Егер көлік жаяу жүргіншілерге кедергі келтірмесе, жаяу жүргіншілер өткелінен өтуге бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrLmAWgFq02Gg-XoyE9wlrDCHFxDRVAAJPsTEbUfu4SPwBqX8TkwABnnmBa5cuAAMBAAMCAANtAAPqZQYAAR4E", "explanation": "Жаяу жүргіншілер жағдайында бір қозғалыс жолағының аралықтарын қауіпсіз деп санау әдетке айналған. Сіз «зебрамен» жаяу жүргіншілер жолдың арғы бетімен өтіп бара жатқанда ғана жүре аласыз"}, {"question": "Бұл жағдайда қиылысқа солға бұрылу үшін кіру мүмкін бе?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrL2AWgGFaxY-z_1elSbOgPH-BcXB1AAJQsTEbUfu4SPD3lNqu0_-yV6Ujmy4AAwEAAwIAA20AA3nsAQABHgQ", "explanation": "Сіз «жасыл» көше қиылысына барып, келе жатқан көліктерді өткізіп жіберіп, жол ережесін бұзбай бұрылысты аяқтай аласыз. Алайда «вафельді» қиылыстың өтуі үшін бейнекамералар қателесіп айыппұлды жазады"}, {"question": "Маған аялдамадан шығатын автобусқа жол беруім керек пе?", "all_answers": ["Керек", "Керек емес"], "correct_answer": "Керек емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrMGAWgGksMopdqpICCkqSofBex9ibAAJRsTEbUfu4SDEJxWdcVOQAAZUL5JcuAAMBAAMCAANtAANXXwYAAR4E", "explanation": "Аялдамадан басталатын автобустарға жол беру керек. Алайда, бұл ереже тек елді мекендерге қатысты (ақ фонда жапсырмалар)"}, {"question": "Сізге жасыл шам жанды. Солға бұрылғалы тұрған көлікті сағыну керек пе?", "all_answers": ["Өткізіп жіберу керек", "Өткізіп алмау керек"], "correct_answer": "Өткізіп жіберу керек", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrMWAWgHB3D82wj2xVjfcGJFJYJTXcAAJSsTEbUfu4SDpjlHpGW1NhJc5emi4AAwEAAwIAA20AA9wgBAABHgQ", "explanation": "Қозғалмай тұрған көліктің жүргізушісі ережені бұзбайды. Басқа  жүргізушілер, жасыл бағдаршам жанғанда, алдымен қиылыстың қиылысын аяқтайтын көліктер мен жаяу жүргіншілерге жол беруі керек"}, {"question": "Мен жолға шыққан көлікке жол беруім керек пе?", "all_answers": ["Керек", "Керек емес"], "correct_answer": "Керек", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrMmAWgHh-f1_HuhvHewcOHTw3KcXLAAJTsTEbUfu4SK3T9x5oQRKeOiFzly4AAwEAAwIAA20AAzZtBgABHgQ", "explanation": "Басымдық белгілері жоқ. «Оң жақтан араласу» ережесі қолданылады: сіздің оң жағыңыздағы жолға шығатын автокөліктің басымдығы бар және сіз оны өткізіп жіберуіңіз керек."}, {"question": "Осы жолақтан тура жүруге бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrM2AWgH9m_B3NIpukSD933MEFUMM_AAJUsTEbUfu4SOZ-7xvBTHYN8g7Hly4AAwEAAwIAA20AA8k0BgABHgQ", "explanation": "Бағдаршамдағы көрсеткі жүргізушіні бұрылуға міндеттемейді. Алайда, қиылыста сол жақ жолақ аяқталады және сіз «келе жатқан» жаққа кірмеу үшін оң жаққа қалпына келтіруіңіз керек"}, {"question": "Маған оң жақта келе жатқан көлікті өткізіп жіберу керек пе?", "all_answers": ["Керек", "Керек емес"], "correct_answer": "Керек емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrNGAWgIexDD8S-LSi_QjLk_C_NxJ3AAJVsTEbUfu4SEL-jhfOYGzSazxHmC4AAwEAAwIAA20AAyldBgABHgQ", "explanation": "Белгі оң жактагы көліктің жолақты ауыстыруы керек екенін көрсетеді. Оң жақтағы жүргізуші, жолақтарды ауыстырған кезде, қозғалыс бағытын өзгертпестен жол бойымен қозғалатын көліктерге жол беру керек"}, {"question": "Машина тұрған жерде оң жақта тоқтауға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrNWAWgI6UsyK93UkTL1JMWaUhSsV2AAJWsTEbUfu4SCd1tyTwS6uiAs9emi4AAwEAAwIAA20AA44jBAABHgQ", "explanation": "Қарама-қарсы бағыттағы қозғалыс жолақтарын бөлетін сызық мұнда үзік-үзік болады, егер тыйым салу белгілері болмаса, сіз осы жерде тоқтай аласыз"}, {"question": "Бұл жерде оңға бұрылуға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrNmAWgJXbSx3-9V4zJidH2e5V7M2bAAJXsTEbUfu4SP647O7seewF8Z9pli4AAwEAAwIAA20AA6_yBgABHgQ", "explanation": "Жолдың қиылысынан тыс бөлігінде «Тура алға» белгісі тұрғанда, оңға қарай аулаларға және басқа іргелес аумақтарға бұрылуға мүмкіндік береді. Бұл ереже келесі қиылысқа дейін жарамды."}, {"question": "Бағдаршамға тоқтаған кезде жүргізуші оң жақта жазалана ма?", "all_answers": ["Қайрау", "Айыппұл салынбайды"], "correct_answer": "Қайрау", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrN2AWgJ3ygdaZElgmfoDrpaMZkFQGAAJYsTEbUfu4SMrHM2uhqQABzhFRVZkuAAMBAAMCAANtAAPrJwQAAR4E", "explanation": "Оң жақтағы жүргізуші бағдаршамның қызыл бағдаршамына тоқтады, дегенмен ол қате жасады. Автокөліктер аялдама сызығының алдында тоқтауы керек"}, {"question": "Жүргізуші солға бұрылып ережені бұза ма?", "all_answers": ["Сынған болады", "Бұзбайды"], "correct_answer": "Сынған болады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrOGAWgKQrhPnXHYKeDiHn7EyTY4muAAJZsTEbUfu4SC5uwZTZxpyTI1xMni4AAwEAAwIAA20AA7olAQABHgQ", "explanation": "Солға бұрылмас бұрын жүргізуші сол жақтағы жолақты иеленуі керек болатын. Орта жолдан солға қарай жүру, егер ол басқа жол қозғалысына қатысушыларға кедергі болмаса да, бұзушылық болады"}, {"question": "Алға өтудің максималды жылдамдығы қандай?", "all_answers": ["90 км / сағ", "110 км / сағ"], "correct_answer": "90 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrOWAWgKy_F0gnjCAAAco7j0CRu9aIFQACWrExG1H7uEiM8yodiAL1LwPI0pouAAMBAAMCAANtAAP1MwEAAR4E", "explanation": "«Максималды жылдамдықты шектеу аймағының аяқталуы» белгісі жылдамдықтың барлық шектеулерін жоймайды, тек оны әдеттегі мәніне қайтарады. 90 км / сағ - өйткені бұл жол автомобиль емес"}, {"question": "Біздің алдымызда апат болды - автомобильдер жолды толығымен жауып тастады. Оларды оң жағынан айналып өтуге бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrOmAWgLNVVFvMDkk3rhonVcq0iNGBAAJcsTEbUfu4SNaGimvM7PKnZIxuly4AAwEAAwIAA20AA4RsBgABHgQ", "explanation": "Тротуарда көліктерге жүруге тыйым салынады. Ерекшелік: жолдары мен коммуналдық қызметтердің көліктерге үшін, сондай-ақ жақын жердегі дүкенге жүк жеткізуді қажет ететіндер үшін ғана"}, {"question": "Жасыл бағдаршамнан солға бұрыласыз, бірақ жаяу жүргіншілер көшені кесіп өтіп жатыр. Оларды өткізіп жіберу керек пе?", "all_answers": ["маған тура келеді", "Қажет емес!"], "correct_answer": "маған тура келеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrO2AWgLrJib8fq7jPx88YnHD5UBQ7AAJdsTEbUfu4SB_l5r2nt_Xc6VcTmC4AAwEAAwIAA20AAxxmBgABHgQ", "explanation": "Жабдықталған өткелдер болмаған жағдайда жаяу жүргіншілер жүретін бөлікті тротуарлар/иықтар сызығы бойынша кесіп өте алады. Жүргізуші жаяу жүргіншілер мен велосипедшілерге жол беруге міндетті"}, {"question": "Артында көлік болмаса аялдамада тұрған жолаушыны алуға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrPGAWgMJ3OGYR72M6W1knVVx8VOwYAAJesTEbUfu4SDGsu5QKSYFPBfPdly4AAwEAAwIAA20AA0MvBgABHgQ", "explanation": "Жолаушыларды отырғызу және түсіру үшін тоқтауға, егер бұл маршрутты тасымалдауға кедергі болмаса"}, {"question": "Сіз келе жатқан көліктің сынған машинаны айналып өтуіне міндеттісіз бе?", "all_answers": ["маған тура келеді", "Қажет емес"], "correct_answer": "Қажет емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrPWAWgMtkRgblTMWH3IO98NzkNk-VAAJgsTEbUfu4SGqtbf9WaAk-EksQmC4AAwEAAwIAA20AA0ReBgABHgQ", "explanation": "Егер қарсы келе жатқан көлік құралдарының шығуы көлбеу жерде пайда болса («Тік өрлеу» белгісі), онда жоғары көтерілгеннің артықшылығы бар"}, {"question": "Осы қатардан оңға бұрылуға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrPmAWgNL-hunAu-THdxvOaswI75vjAAJhsTEbUfu4SPeldpie0gtKnqcjmy4AAwEAAwIAA20AA6XvAQABHgQ", "explanation": "Маршруттық көліктерге жолақты бөліп тұратын үздіксіз белгі қарапайым көліктердін оған кіруіне тыйым салады. Сонымен қатар оң жақтағы автобусқа жол беріп, екінші жолдан оңға бұрылу керек"}, {"question": "Автотұрақтан шығу: сол жаққа қарай келе жатқан көлікті өткізіп жіберу керек пе?", "all_answers": ["Керек", "Керек емес"], "correct_answer": "Керек", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrP2AWgOAgGGiDoyYAAQ4Z6Ri-hl2AxgACYrExG1H7uEjA906JzFuHQb_3GJsuAAMBAAMCAANtAAPvJQEAAR4E", "explanation": "Автотұрақ іргелес аумаққа теңестірілген. Сондықтан, автотұрақтан шығып, негізгі жол бойымен қозғалатын барлық көліктерді өткізіп жіберу керек"}, {"question": "Қиылысқаннан кейін қандай жылдамдықпен жүруге болады?", "all_answers": ["10 км / сағ", "20 км / сағ"], "correct_answer": "20 км / сағ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrQGAWgOiq8PSAP8R-r9m2PHnRfVz2AAJjsTEbUfu4SC6Hn6GfJxM0kRpLli4AAwEAAwIAA20AAxbwBgABHgQ", "explanation": "Қиылыста орнатылған белгі тұрғын ауданның басталуын білдіреді. Қатаң жылдамдық шектелген жерде - 20 км / сағ"}, {"question": "Алдыңғы жүргізуші оңға бұрылуға дайындалып, жылдамдығын бәсеңдетті. Егер сіз алға қарай жылжып бара жатсаңыз, оны басып озсаңыз - бұл Ережені бұзу бола ма?", "all_answers": ["Болады", "Болмайды"], "correct_answer": "Болады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrQWAWgO_1chNdNn1dQNQ5FNdCvitKAAJksTEbUfu4SHLHSC5xM6nNRWeJni4AAwEAAwIAA20AA7ErAQABHgQ", "explanation": "Реттелмеген қиылыста басып озуға рұқсат етіледі, егер сіз негізгі жолмен жүрсеңіз. Енді көлік қозғалысы бағдаршаммен реттеледі. Реттелетін қиылыстарда, кез келген жағдайда басып озуға тыйым салынады"}, {"question": "Сіздің маршрут солға бұрылған трамваймен қиылысады. Өткізіп жіберу керек пе?", "all_answers": ["Керек", "Керек емес"], "correct_answer": "Керек емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrQmAWgPddPNGvTVXnCeKNPw8z2725AAJlsTEbUfu4SDO-epRpj_r0ttthmi4AAwEAAwIAA20AA78jBAABHgQ", "explanation": "«Оң жақтан араласу» ережесі трамвай үшін жұмыс істемейді, бәрінің бірдей артықшылығы бар. Бірақ мұнда трамвай іргелес аумақтан шығады (деподан) және басқа көлік құралдарын өткізіп жіберуі керек."}, {"question": "Біз тіркеуді сұраныс үшін өткізіп жібердік: оны қайтара аламыз ба, содан кейін тоқтай аламыз ба, жоқ па?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrQ2AWgP5LiZTHEeSQoDtOR-CtiVwTAAJmsTEbUfu4SEiVSQEFwS-iHs4Nni4AAwEAAwIAA20AA6EoAQABHgQ", "explanation": "Жолдың бұл бөлігінде сіз артқа бұрылуға болмайды - алдыңғы бұрылыс, соның салдарынан жолдың көрінуі 100 метрден аспайды. Бұл аймақта бұрылуға және артқа қозғалуға тыйым салынады."}, {"question": "Белгіленген траектория бойынша тура жүруге бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrRGAWgQYmtlpAG8PVXDp2irYfWh-3AAJnsTEbUfu4SGSVZTTHDwp2bXRoly4AAwEAAwIAA20AA99zBgABHgQ", "explanation": "Сіз шеңберге сол жақ жолақтан кіре аласыз. Одан шығу үшін маневр жасаудың жалпы ережесі қолданылады (оңға бұрылмас бұрын жүргізуші өте оң жақ жолақты иеленуі керек)"}, {"question": "Жол ашық болғанымен жүк көлігі алға қарай баяу жүреді. Сіз оны басып оза аласыз ба?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrRWAWgQ1_7_UgXPhCjFkDsjaK-aRiAAJosTEbUfu4SEYckc3oPXIlbWNQmC4AAwEAAwIAA20AA1tRBgABHgQ", "explanation": "Алдыда басып озуға тыйым салынған теміржол өткелі бар. Шектеу жолдардан 100 м бұрын қолдана бастайды. Елді мекендерден тыс, кем дегенде 150-300 м. Сондықтан мұнда баяу жүк көлігін басып озуға болады."}, {"question": "Бұзылған көлік жолақта тұр. Оны оң жағынан айналып өтуге бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrRmAWgRVblpTDp8SI_yynHXtqPd_lAAJpsTEbUfu4SCTvkxqgzMDekucymy4AAwEAAwIAA20AAzcJAgABHgQ", "explanation": "Автотұраққа жолдың оң бөлігі бөлінген. Тоқтатуға немесе қоюға болады, бірақ сіз оны басқара алмайсыз."}, {"question": "Жол қозғалысын бақылаушының позасы солға бұрылуға мүмкіндік береді. Сіз жолдан өткісі келетін жаяу жүргіншілерге рұқсат беруіңіз керек пе?", "all_answers": ["маған тура келеді", "Қажет емес"], "correct_answer": "Қажет емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrR2AWgRzuVEX6VNlz75rnAz3ESzAqAAJqsTEbUfu4SNJuxXfQdBBYzsMOmC4AAwEAAwIAA20AA5FgBgABHgQ", "explanation": "Жол қиылысында жаяу жүргіншілердің басымдығы бар, бірақ  өтуге рұқсат етілген кезде ғана. Жол диспетчерінің позасы жолды тек артқы жағынан өтуге рұқсат етеді. Жаяу жүргіншілер тротуарда қалуы керек"}, {"question": "Сіз трамвай жолдарына солға бұрылу үшін кірдіңіз. Бірақ сіз өз ойыңызды өзгертіп, келесі қиылысқа тура баруға шешім қабылдадыңыз - бұл бұзушылық бола ма?", "all_answers": ["Болады", "Болмайды"], "correct_answer": "Болады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrSGAWgSQd0gaUHq36I_PHonYVSbkFAAJrsTEbUfu4SKscHSDMLfAlcBzKly4AAwEAAwIAA20AAzUpBgABHgQ", "explanation": "Сіз тікелей жол бойымен жүре алмайсыз. Ол трамвай жолдарымен қозғалуға барлық бағыттар бойынша жүруге рұқсат береді. Бірақ сол жақ жолақ тегін - және сіз оның бойымен жүруіңіз керек"}, {"question": "Фургонның жүргізушісі сияқты машинаны көшенің сол жағына қоюға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrSWAWgStj2t2_--7mFeSdxUh80BWYAAJssTEbUfu4SKpj5y48OaDgHqcjmy4AAwEAAwIAA20AAxnvAQABHgQ", "explanation": "Жолдың сол жағындағы елді мекендерде тоқтауға және тұраққа рұқсат етіледі. Бірақ барлық жерде емес, тек бір жақты көшелерде немесе тек екі жолақты жерде - әр бағытта бір"}, {"question": "Осы қиылыста бұрылуға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrSmAWgTOASfmWvPk2ZnbARTpGTNdOAAJtsTEbUfu4SBCCTilMCb3GL6FMli4AAwEAAwIAA20AAxv8BgABHgQ", "explanation": "Бұл қиылыста тек түзу жүрудің қажеті жоқ. Мысалы, тұрғылықты жерге дейін жүру үшін сіз тіпті солға бұрыла аласыз. Ең бастысы - мезгіл-мезгіл белгілеу бойынша маневр жасау"}, {"question": "Сізге оңға бұрылу керек. Сіз келе жатқан көлікті өткізуге міндеттісіз бе?", "all_answers": ["маған тура келеді", "Қажет емес"], "correct_answer": "Қажет емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrS2AWgTp9t2wmTbV-JSizc897au9FAAJusTEbUfu4SFhoG_ESDbXRBRrKly4AAwEAAwIAA20AAx81BgABHgQ", "explanation": "Бағдаршамның негізгі сигналы ЖАСЫЛ ЕМЕС болса, бағдаршамның қосымша бөлімінің көрсеткісі бойымен қозғалғанда, сіз басқа көліктерді өткізіп жіберу керексіз"}, {"question": "Қарсы келе жатқан көлікке дейінгі арақашықтық өтіп бара жатқан екі машинаның біреуін ғана басып озуға жеткілікті. Сіз озып кете аласыз ба немесе бұл жол ережесін бұзу бола ма?", "all_answers": ["Болады", "Болмайды"], "correct_answer": "Болады", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrTGAWgULqC0mY6mTpqaERoIh5rdVSAAJvsTEbUfu4SPKJXEQL08QBJ_kamC4AAwEAAwIAA20AA6dfBgABHgQ", "explanation": "Жол белгілері мұндай маневр жасауға мүмкіндік береді. Бірақ сіз озып шыға алмайсыз. Жеңіл мен жүк көлігінің арақашықтығы тым аз, сіз жолағыңызға оралғанда, жеңіл көлікке кедергі келтіресіз"}, {"question": "Сізге жасыл шам жанды, бірақ жаяу жүргіншілер әлі сол жақта жолмен жүреді. Қозғалысты бастамас бұрын оларды өткізіп жіберу керек пе?", "all_answers": ["маған тура келеді", "Қажет емес"], "correct_answer": "Қажет емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrTWAWgUm6PIAXzK7k825qExn-IPjzAAJwsTEbUfu4SNBSTRsapGW1ylFJni4AAwEAAwIAA20AA98qAQABHgQ", "explanation": "Бағдаршамның рұқсат етілген белгісін қосқанда, жаяу жүргіншілерге өткелден өтуге рұқсат беру керек. Бірақ сіздің көлігіңіздің жүретін бөлігінде ғана. Оларды өткізіп жіберудің қажеті жоқ"}, {"question": "Трамвай солға бұрылуда. Бұл сізге тікелей қажет, және сіз оны алаңдамайсыз. Сіз онымен қиылысу арқылы өте аласыз ба?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrTmAWgVH_qhzF7iqbtPvJ79aeSmi3AAJysTEbUfu4SM6JC-8pk3fGX0hdmi4AAwEAAwIAA20AA8ohBAABHgQ", "explanation": "Бағдаршам өшірулі, қиылысы реттелмейтін болды. Трамвай басымдыққа ие, қалған жүргізушілер оны өткізіп жіберуі керек. Бірақ сіз трамвай жамылғысымен жүре алмайсыз"}, {"question": "Онсыз да оң жақта тұрған машиналардың «құйрығында» тұруға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrT2AWgVhdxnUdEZmEkP9wRFGuLeRfAAJzsTEbUfu4SMCrlUgKOhmtG9ANni4AAwEAAwIAA20AA7cuAQABHgQ", "explanation": "Мұнда жол бойындағы белгілер велосипед жолы оны қиып өтетін орынды көрсетеді. Жол ережелері велосипед жолынан 5 метрге жақын жерде, өткелге дейін де, одан кейін де тоқтауға тыйым салады"}, {"question": "Сіз солға бұрылуыңыз керек. Сіз келе жатқан көліктің өтуіне жол бересіз бе?", "all_answers": ["маған тура келеді", "Қажет емес"], "correct_answer": "маған тура келеді", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrUGAWgV99GWJc6qjk0b2KDJdBHQE9AAJ0sTEbUfu4SOcK9Nc8MVBKZbMmmy4AAwEAAwIAA20AA3bkAQABHgQ", "explanation": "Қиылыста бағдаршам жұмыс істейді. Қиылыс реттеулі болып тұр. Басымдылық белгілер қазір маңызды емес, ал сіздің және қарама-қарсы бағыт тең. Сіз алда тұрған көліктерге жол беруіңіз керек"}, {"question": "Шлагбаум көтерілді, бірақ алдыңғы жүргізуші жолға түсуге асықпайды. Сіз оны солға қарай айналдыра аласыз ба?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrUWAWgWelwh9goKETPHBv3-6KG0aKAAJ1sTEbUfu4SARxkhuzBrk1CDXtly4AAwEAAwIAA20AA4NQBgABHgQ", "explanation": "Қиылыста бағдаршам жұмыс істейді. Қиылыс реттеулі болып тұр. Басымдылық белгілер қазір маңызды емес, ал сіздің және қарама-қарсы бағыт тең. Сіз алда тұрған көліктерге жол беруіңіз керек"}, {"question": "Бұрылу керек, бірақ мұнда жол бір уақытта кеңейеді. Маневр жасау мүмкін бе немесе бұл бұзушылық па?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrUmAWgW79UVai56B_nGZk1PhRNIYeAAJ2sTEbUfu4SLgom3q-Vj5sRC4lmy4AAwEAAwIAA20AA8cKAgABHgQ", "explanation": "SDA-ның 8.11-тармағында мұндай маневр жасауға тыйым салынатын орындар және басқалармен бірге қоғамдық көлік тоқтайтын орындар көрсетілген."}, {"question": "Алдарыңыздағы машина өте баяу жүреді. Жол ережесін бұзбай, одан қалай озуға болады?", "all_answers": ["Дұрыс", "Сол"], "correct_answer": "Дұрыс", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrU2AWgXWNX8djPsqLs4gu9D1iO6YZAAJ3sTEbUfu4SBXmgOhGa2zMBvLAly4AAwEAAwIAA20AAz0xBgABHgQ", "explanation": "Сол жақтағы жол кері қозғалыс үшін белгіленеді. Бірақ үзіліске қарамастан, оған берілген сәтте баруға тыйым салынады. Сіз арнайы арнайы сигналмен ғана кете аласыз. бағдаршам"}, {"question": "Көлік жүргізушісі сіздің алдыңызда «Жол беріңіз» деген белгіден өтіп, көліктің сол жағымен өтуге рұқсат етіп тоқтап, кесіп өтетін жолдың шекарасында тұрды. Ол Ережені бұзды ма, жоқ па?", "all_answers": ["Бұзылған", "Сынған жоқ"], "correct_answer": "Сынған жоқ", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrVGAWgXxQ7fw7ida9lvqmLAngCXkJAAJ4sTEbUfu4SFmQeIWYRTUtqJPlly4AAwEAAwIAA20AA79eBgABHgQ", "explanation": "Сол жақтағы автомобиль қиылысудан жылдамдық пен қозғалыс бағытын өзгертпей өте алатындай етіп тоқтаңыз"}, {"question": "Сіз полиция көлігінің артынан жүре аласыз ба?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrVWAWgYTzEOhJeGTegJuxmZ450uUNAAJ5sTEbUfu4SOnkZyKsa_Uhz5pxly4AAwEAAwIAA20AA2l1BgABHgQ", "explanation": "Белгі тек қиылысқан жүріс бөлігінің біріншісінде тек оңға жылжуға болатындығын көрсетеді. Бірақ мұны істеу мүлдем міндеттемейді"}, {"question": "Белгіленген 5 метр қиылысынан асып өтіп, машинаны осы кең жолдың шетінде қалдыруға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrVmAWgYuQDGS0J9Vpxbox2qwREjhaAAJ6sTEbUfu4SEhnR4yzP1a0YULwly4AAwEAAwIAA20AA6xYBgABHgQ", "explanation": "Сіз қиылыстың шетінен 5 метрге шегініп тоқтай аласыз. Сіз бұл жерде көлікті ұзақ уақыт қалдыра алмайсыз. Көк фонда ескерткіш тақта - жол елді мекендерден тыс тұрақ емес, қала маңындағы мәртебеге ие"}, {"question": "Жол кеңейеді - оң жақта тағы бір жолақ пайда болады. Жолдарды оңға ауыстыру керек пе немесе сол жаққа қарай жүре аласыз ба?", "all_answers": ["Қайта салуға міндетті", "Сіз сол жақтағы жол бойымен әрі қарай жүре аласыз"], "correct_answer": "Қайта салуға міндетті", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrV2AWgZNcutEORrWIQyUKQilchfWiAAJ7sTEbUfu4SPVcXlhSw-TlwmNjmi4AAwEAAwIAA20AA7ghBAABHgQ", "explanation": "Бұл кеңейтім ерекше болып көрінеді. «баяу қозғалатын» қозғалыс жолағы жоғарылайды, оны әркім қалпына келтіруі керек - тіпті баяуламастан жүретіндер де"}, {"question": "Осы қиылыста бұрыла аласыз ба немесе маневр жасау үшін басқа орын іздеу керек пе?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Бұл мүмкін емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrWGAWgZuNea1MBOQpjDOyAhrzVDisAAJ8sTEbUfu4SCLZg5wGbWswsmaJni4AAwEAAwIAA20AA_cxAQABHgQ", "explanation": "Белгілерді тағайындау көрсетілген бағыттар бойынша қатаң қозғалуды талап етеді; ерекшелік тек маршруттық көліктерге ғана жасалады. Бұл қиылыста бұрылысқа тыйым салынады, әрі қарай жүру керек"}, {"question": "Егер сізге жолаушы отырғызу керек болса, осы көпірге тоқтауға бола ма?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrWWAWgaJC5icSyFSXjzmpuXQRvToeAAJ9sTEbUfu4SGZub5t2MNJafLImmy4AAwEAAwIAA20AA8fjAQABHgQ", "explanation": "Шынында да, көпірде тоқтауға тыйым салынады. Бірақ ол өте кең болмаған жағдайда ғана. Егер сіздің бағытта қозғалу үшін екіден көп жолақ бөлінсе, оң жақта тоқтауға рұқсат етіледі"}, {"question": "Сіз тура жүруіңіз керек, ал трамвай - солға бұрылыңыз. Сіз оны өткізіп жіберуіңіз керек пе, жоқ па?", "all_answers": ["маған тура келеді", "Қажет емес"], "correct_answer": "Қажет емес", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrWmAWgarpr9ZboNw8WhzQHnyp2cT7AAJ-sTEbUfu4SLpoJMtgKQQdDCfNly4AAwEAAwIAA20AA5A5BgABHgQ", "explanation": "Трамвай басымдыққа ие. Бірақ оның бағытына тең жолмен қозғалатын көліктердің үстінде ғана"}, {"question": "Баяулап, станцияға қарай айдап кетуге уақытыңыз жоқ. Сәл тоқтап, оны қайтарып, жанармай бекетіне бара аласыз ба?", "all_answers": ["Мүмкін", "Бұл мүмкін емес"], "correct_answer": "Мүмкін", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrW2AWgbEdlUwd1626mVxdbz2tnPpNAAJ_sTEbUfu4SJtSAa7neiJS_GcWmC4AAwEAAwIAA20AA8paBgABHgQ", "explanation": "Жол қиылыстарында кері бағытта жүруге тыйым салынады. Алайда, жанармай бекетіне шығу осындай болып саналады. Егер маневр қауіпсіз және басқа көлік құралдарына кедергі болмаса, рұқсат етіледі"}, {"question": "STOP белгісі алдында тоқтау керек пе немесе тура алға жүре аламын ба?", "all_answers": ["Тоқтату керек", "Сіз бара аласыз"], "correct_answer": "Тоқтату керек", "image_code": "AgACAgIAAxkBAAIrXGAWgbn8eMaABsGS2O1CSFH7LKi7AAKAsTEbUfu4SLvrSrCUmHDARZLlly4AAwEAAwIAA20AAzJfBgABHgQ", "explanation": "Бағдаршам 2-ші жүріс бөлігімен қиылыста ғана әрекет етеді. Жақын бөліктің жүріс бөлігінде STOP белгісіне басымдық беріледі"}]